правительство_PROPN B-ORG
япония_PROPN B-LOC
выражать_VERB O
решительный_ADJ O
протест_NOUN O
против_ADP O
состояться_VERB O
в_ADP O
пятница_NOUN O
визит_NOUN O
российский_ADJ O
министр_NOUN O
оборона_NOUN O
,_PUNCT O
посетивший_VERB O
южный_ADJ O
курильский_ADJ B-LOC
остров_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
который_PRON O
и_CCONJ O
япония_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
и_CCONJ O
россия_PROPN B-LOC
считать_VERB O
свой_DET O
._PUNCT O

четыре_NUM O
остров_NOUN 0
,_PUNCT O
который_PRON O
называться_VERB O
южный_ADJ B-LOC
курил_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
и_CCONJ O
который_PRON O
японец_NOUN O
называть_VERB O
северный_ADJ B-LOC
территория_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
отходить_VERB O
к_ADP O
советский_ADJ B-LOC
союз_PROPN B-LOC
после_ADP O
второй_ADJ O
мировой_ADJ O
война_NOUN O
._PUNCT O

территориальный_ADJ O
спор_NOUN O
вокруг_ADP O
этот_DET O
остров_NOUN O
до_ADP O
сей_ADJ O
пора_NOUN O
,_PUNCT O
через_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
после_ADP O
окончание_NOUN O
военный_NOUN O
действие_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
давать_VERB O
два_NOUN O
страна_NOUN O
заключать_VERB O
мирный_ADJ O
соглашение_NOUN O
._PUNCT O

премьер-министр_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
наото_PROPN B-PER
кан_PROPN I-PER
называть_VERB O
посещение_NOUN O
два_NUM O
из_ADP O
этот_DET O
остров_NOUN O
министр_NOUN O
оборона_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
анатолий_NOUN B-PER
сердюков_PROPN I-PER
«_PUNCT O
в_ADP O
высший_ADJ O
степень_NOUN O
достойный_ADJ O
сожаление_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

этот_DET O
поездка_NOUN O
состояться_VERB O
лишь_PART O
за_ADP O
неделя_NOUN O
до_ADP O
планировать_VERB O
визит_NOUN O
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
министр_NOUN O
иностранный_ADJ O
дело_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
сейджи_PROPN B-PER
маехара_NOUN I-PER
._PUNCT O

помощник_NOUN O
госсекретарь_NOUN O
сша_PROPN B-LOC
фил_VERB B-PER
гордон_INTJ I-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
дверь_NOUN O
европейский_ADJ B-ORG
союз_PROPN B-ORG
для_ADP O
сербия_PROPN B-LOC
не_PART O
закрывать_VERB O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
,_PUNCT O
белград_PROPN B-LOC
должен_ADJ O
решать_VERB O
вопрос_NOUN O
о_ADP O
косово_ADV B-LOC
и_CCONJ O
сотрудничество_NOUN O
с_ADP O
мтбя_VERB B-ORG
._PUNCT O

"_PUNCT O
сербия_PROPN B-LOC
должен_ADJ O
решать_VERB O
вопрос_NOUN O
с_ADP O
косово_ADV B-LOC
,_PUNCT O
потому_ADV O
что_SCONJ O
ес_PROPN B-ORG
не_PART O
мочь_VERB O
принимать_VERB O
новый_ADJ O
член_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
в_ADP O
она_PRON O
быть_VERB O
нерешенный_ADJ O
вопрос_NOUN O
по_ADP O
граница_NOUN O
или_CCONJ O
конфликт_NOUN O
с_ADP O
соседний_NOUN O
страна_NOUN O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
-_PUNCT O
сказать_VERB O
гордон_INTJ B-PER
в_ADP O
интервью_NOUN O
,_PUNCT O
опубликовывать_VERB O
в_ADP O
четверг_NOUN O
на_ADP O
сайт_NOUN O
ртс_PROPN B-ORG
._PUNCT O

на_ADP O
вопрос_NOUN O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
он_PRON O
считать_VERB O
,_PUNCT O
должен_ADJ O
ли_PART O
признание_NOUN O
независимость_NOUN O
косово_ADV B-LOC
быть_AUX O
условие_NOUN O
для_ADP O
сербия_PROPN B-LOC
вступать_VERB O
в_ADP O
союз_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
гордон_INTJ B-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
"_PUNCT O
ес_PROPN B-ORG
сам_ADJ O
решать_VERB O
,_PUNCT O
являться_VERB O
ли_PART O
формальный_ADJ O
дипломатический_ADJ O
признание_NOUN O
косово_ADV B-LOC
условие_NOUN O
для_ADP O
присоединение_NOUN O
"_PUNCT O
._PUNCT O

помощник_NOUN O
хиллари_PROPN B-PER
клинтон_NOUN I-PER
по_ADP O
европейский_ADJ O
и_CCONJ O
евразийский_ADJ O
дело_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
в_ADP O
среда_NOUN O
посещать_VERB O
белград_PROPN B-LOC
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
"_PUNCT O
планка_NOUN O
для_ADP O
ес_PROPN B-ORG
высоко_ADV O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
,_PUNCT O
дверь_NOUN O
для_ADP O
сербия_PROPN B-LOC
не_PART O
закрывать_VERB O
._PUNCT O

трудность_PROPN O
перевод_NOUN O

предложение_NOUN O
поддерживать_VERB O
#_PUNCT O
депутат_NOUN O
из_ADP O
#_PUNCT O
._PUNCT O

создатель_PROPN O
mysql_PROPN B-ORG
против_ADP O
сделка_NOUN O
oracle_PROPN B-ORG
—_PUNCT O
sun_PROPN B-ORG

он_PRON O
уже_ADV O
обращаться_VERB O
за_ADP O
помощь_NOUN O
к_ADP O
русский_NOUN O
и_CCONJ O
китайский_ADJ O
антимонопольный_ADJ O
служба_NOUN O
._PUNCT O

основатель_PROPN O
mysql_PROPN B-ORG
майкл_PROPN B-PER
видениус_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
выступать_VERB O
против_ADP O
сделка_NOUN O
по_ADP O
слияние_NOUN O
компания_NOUN B-ORG
oracle_PROPN I-ORG
и_CCONJ O
sun_PROPN B-ORG
microsystems_PROPN I-ORG
._PUNCT O

поскольку_SCONJ O
европейский_ADJ B-ORG
антимонопольный_ADJ I-ORG
ведомство_NOUN I-ORG
уже_ADV O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
не_PART O
выявлять_VERB O
в_ADP O
это_PRON O
объединение_NOUN O
противоречие_NOUN O
,_PUNCT O
видениус_PROPN B-PER
обращаться_VERB O
к_ADP O
фас_PROPN B-ORG
и_CCONJ O
министерство_PROPN B-ORG
торговля_NOUN I-ORG
кнр_NOUN I-ORG
с_ADP O
просьба_NOUN O
блокировать_VERB O
интеграция_NOUN O
._PUNCT O

sun_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
напоминать_VERB O
,_PUNCT O
приобретать_VERB O
mysql_PROPN B-ORG
за_ADP O
#_PUNCT O
миллиард_NOUN O
доллар_NOUN O
в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

еврокомиссия_PROPN B-ORG
изначально_ADV O
также_ADV O
выступать_VERB O
против_ADP O
этот_DET O
сделка_NOUN O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
она_PRON O
лишать_VERB O
mysql_PROPN B-ORG
возможность_NOUN O
развиваться_VERB O
,_PUNCT O
от_ADP O
что_PRON O
серьезно_ADV O
страдать_VERB O
клиент_NOUN O
этот_DET O
система_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
конец_NOUN O
декабрь_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
,_PUNCT O
она_PRON O
заканчивать_VERB O
свой_ADV O
расследование_NOUN O
объединение_NOUN O
и_CCONJ O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
не_PART O
видеть_VERB O
в_ADP O
он_PRON O
никакой_DET O
противоречие_NOUN O
._PUNCT O

видениус_PROPN B-PER
меж_ADP O
то_PRON O
сдавать_VERB O
не_PART O
собирать_VERB O
:_PUNCT O
он_PRON O
уже_ADV O
собирать_VERB O
#_PUNCT O
тыс_NOUN O
._PUNCT O
подпись_NOUN O
против_ADP O
сделка_NOUN O
._PUNCT O

россия_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
турция_PROPN B-LOC
подписывать_VERB O
в_ADP O
минувший_ADJ O
среда_NOUN O
#_PUNCT O
май_NOUN O
межправительственный_ADJ O
соглашение_NOUN O
о_ADP O
взаимный_ADJ O
отмена_NOUN O
виза_NOUN O
._PUNCT O

соглашение_PROPN O
о_ADP O
условие_NOUN O
взаимный_ADJ O
поездка_NOUN O
гражданин_NOUN O
два_NUM O
страна_NOUN O
(_PUNCT O
предусматривать_VERB O
отмена_NOUN O
виза_NOUN O
)_PUNCT O
распространяться_VERB O
на_ADP O
все_DET O
россиянин_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
приезжать_VERB O
в_ADP O
турция_PROPN B-LOC
на_ADP O
срок_NOUN O
до_ADP O
#_PUNCT O
день_NOUN O
,_PUNCT O
прежде_ADV O
все_PRON O
,_PUNCT O
на_ADP O
турист_NOUN O
._PUNCT O

сколково_PROPN B-ORG
растиражировать_VERB O
._PUNCT O

дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
пообещать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
инноград_NOUN O
,_PUNCT O
подобный_ADJ O
подмосковный_ADV O
центр_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
быть_AUX O
несколько_ADV O
._PUNCT O

глава_PROPN O
российский_ADJ O
государство_NOUN O
в_ADP O
время_NOUN O
питерский_ADJ O
экономический_ADJ O
форум_NOUN O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
после_ADP O
«_PUNCT O
обкатка_NOUN O
»_PUNCT O
новый_ADJ O
система_NOUN O
взаимоотношение_NOUN O
бизнес_NOUN O
и_CCONJ O
власть_NOUN O
на_ADP O
база_NOUN O
инновационный_ADJ O
центр_NOUN O
в_ADP O
подмосковный_ADJ B-LOC
сколково_PROPN B-ORG
этот_DET O
механизм_NOUN O
быть_AUX O
тиражировать_VERB O
._PUNCT O

другой_ADJ O
слово_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
инноград_NOUN O
доказывать_VERB O
свой_DET O
эффективность_NOUN O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
появляться_VERB O
не_PART O
один_NUM O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
несколько_ADV O
кремниевый_ADJ O
долина_NOUN O
._PUNCT O

«_PUNCT O
здесь_ADV O
зарабатывать_VERB O
уникальный_ADJ O
для_ADP O
россия_PROPN B-LOC
система_NOUN O
отношение_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
—_PUNCT O
уточнять_VERB O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
который_PRON O
цитировать_VERB O
«_PUNCT O
росбалт_PROPN B-ORG
»_PUNCT O
._PUNCT O

президент_PROPN O
также_ADV O
рассказывать_VERB O
присутствовать_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
на_ADP O
база_NOUN O
сколково_PROPN B-ORG
быть_AUX O
впервые_ADV O
пробовать_VERB O
совершенно_ADV O
новый_ADJ O
принцип_NOUN O
функционирование_NOUN O
по_ADP O
ключевой_ADJ O
для_ADP O
бизнес_NOUN O
позиция_NOUN O
._PUNCT O

российский_ADJ B-LOC
лидер_NOUN O
также_ADV O
напоминать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
уже_ADV O
внести_VERB O
в_ADP O
госдума_PROPN B-ORG
законопроект_NOUN O
по_ADP O
особый_ADJ O
правовой_NOUN O
режим_NOUN O
подмосковный_ADJ O
инновационный_ADJ O
центр_NOUN O
и_CCONJ O
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
руководство_NOUN O
страна_NOUN O
намерен_ADJ O
пересматривать_VERB O
ряд_NOUN O
нормативный_ADJ O
акт_NOUN O
ради_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
активизировать_VERB O
инновационный_ADJ O
развитие_NOUN O
._PUNCT O

так_ADV O
,_PUNCT O
власть_NOUN O
уже_ADV O
рассматривать_VERB O
возможность_NOUN O
применение_NOUN O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
техрегламент_NOUN O
евросоюз_PROPN B-ORG
._PUNCT O

палестинец_NOUN O
связывать_VERB O
надежда_NOUN O
с_ADP O
признание_NOUN O
оон_PROPN B-ORG
они_PRON O
государственность_NOUN O

воскресный_ADJ O
заседание_NOUN O
кабинет_NOUN O
министр_NOUN O
глава_NOUN O
правительство_NOUN B-ORG
израиль_PROPN B-LOC
биньямин_PROPN B-PER
нетаньяху_NOUN I-PER
проводить_VERB O
в_ADP O
старый_PROPN B-LOC
город_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
а_CCONJ O
не_PART O
в_ADP O
традиционный_ADJ O
место_NOUN O
в_ADP O
западный_ADJ B-LOC
иерусалим_PROPN I-LOC
._PUNCT O

смысл_NOUN O
это_PRON O
шаг_NOUN O
ни_CCONJ O
в_ADP O
кто_PRON O
не_PART O
вызывать_VERB O
сомнение_NOUN O
:_PUNCT O
нетаньяху_NOUN B-PER
хотеть_VERB O
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
израиль_PROPN B-LOC
считать_VERB O
иерусалим_PROPN B-LOC
неделить_ADJ O
._PUNCT O

как_SCONJ O
отмечать_VERB O
премьер_NOUN O
в_ADP O
речь_NOUN O
перед_ADP O
министр_NOUN O
,_PUNCT O
мир_NOUN O
должен_ADJ O
знать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
народ_NOUN O
израиль_PROPN B-LOC
не_PART O
отступаться_VERB O
от_ADP O
свой_DET O
наследие_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
который_PRON O
иерусалим_PROPN B-LOC
принадлежать_VERB O
ключевой_ADJ O
место_NOUN O
._PUNCT O

«_PUNCT O
наш_DET O
позиция_NOUN O
по_ADP O
единство_NOUN O
иерусалим_ADJ B-LOC
оставаться_VERB O
прежний_ADJ O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
мы_PRON O
по-прежнему_ADV O
протягивавать_VERB O
рука_NOUN O
наш_DET O
арабский_ADJ O
сосед_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
—_PUNCT O
добавлять_VERB O
он_PRON O
._PUNCT O

однако_ADV O
араб_NOUN O
столь_ADV O
же_PART O
твердо_ADV O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
мир_NOUN O
в_ADP O
регион_NOUN O
невозможный_ADJ O
до_ADP O
тот_DET O
пора_NOUN O
,_PUNCT O
пока_ADV O
израиль_PROPN B-LOC
не_PART O
вернуть_VERB O
восточный_ADJ B-LOC
иерусалим_PROPN I-LOC
с_ADP O
старый_ADJ B-LOC
город_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
захватывать_VERB O
в_ADP O
иордания_PROPN B-LOC
в_ADP O
время_NOUN O
шестидневный_ADJ O
война_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

ввиду_ADP O
отказ_NOUN O
израиль_PROPN B-LOC
пойти_VERB O
на_ADP O
это_PRON O
,_PUNCT O
в_ADP O
суббота_NOUN O
арабский_PROPN B-ORG
лига_NOUN I-ORG
выносить_VERB O
решение_NOUN O
просить_VERB O
оон_PROPN B-ORG
признавать_VERB O
палестинский_ADJ O
государственность_NOUN O
в_ADP O
сентябрь_NOUN O
с_ADP O
._PUNCT O
господин_NOUN O
._PUNCT O

израиль_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
сша_PROPN B-LOC
отвергать_VERB O
подобный_ADJ O
шаг_NOUN O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
мир_NOUN O
мочь_VERB O
быть_AUX O
достигать_VERB O
только_PART O
путь_ADP O
переговоры_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
не_PART O
путь_ADP O
односторонний_ADJ O
акция_NOUN O
._PUNCT O

палестинец_NOUN O
отказываться_VERB O
от_ADP O
возобновление_NOUN O
переговоры_NOUN O
,_PUNCT O
поскольку_SCONJ O
израиль_PROPN B-LOC
отказываться_VERB O
замораживать_VERB O
расширение_NOUN O
поселение_NOUN O
и_CCONJ O
признавать_VERB O
палестинский_ADJ B-LOC
государство_NOUN I-LOC
на_ADP O
основа_NOUN O
граница_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

глава_PROPN O
палестинский_ADJ B-ORG
делегация_NOUN I-ORG
на_ADP O
переговоры_NOUN O
саеб_NOUN B-PER
эрекат_NOUN I-PER
призывать_VERB O
оон_PROPN B-ORG
«_PUNCT O
отвечать_VERB O
на_ADP O
односторонний_NOUN O
действие_NOUN O
израиль_PROPN B-LOC
признание_NOUN O
палестинский_ADJ B-LOC
государство_NOUN I-LOC
в_ADP O
граница_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
с_ADP O
столица_NOUN O
в_ADP O
восточный_ADJ B-LOC
иерусалим_PROPN I-LOC
»_PUNCT O
._PUNCT O

на_ADP O
заседание_NOUN O
кабинет_NOUN O
нетаньяху_NOUN B-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
иерусалим_PROPN B-LOC
процветать_VERB O
все_PRON O
#_PUNCT O
год_NOUN O
пребывание_NOUN O
под_ADP O
израильский_ADJ O
управление_NOUN O
._PUNCT O

сейчас_ADV O
,_PUNCT O
продолжать_VERB O
он_PRON O
,_PUNCT O
правительство_NOUN B-ORG
ассигновать_VERB O
#_PUNCT O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
на_ADP O
продвижение_NOUN O
развитие_NOUN O
и_CCONJ O
туризм_NOUN O
в_ADP O
город_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
среда_NOUN O
в_ADP O
израиль_PROPN B-LOC
отмечать_VERB O
день_PROPN O
иерусалим_ADJ B-LOC
в_ADP O
память_NOUN O
о_ADP O
объединение_NOUN O
город_NOUN O
в_ADP O
время_NOUN O
война_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

специальный_ADJ O
судно_NOUN O
приступать_VERB O
в_ADP O
суббота_NOUN O
к_ADP O
укладка_NOUN O
на_ADP O
океанский_NOUN O
дно_NOUN O
#_PUNCT O
кабель_NOUN O
от_ADP O
венесуэла_NOUN B-LOC
до_ADP O
куба_PROPN B-LOC
._PUNCT O

работа_NOUN O
должен_ADJ O
занимать_VERB O
два_NUM O
неделя_NOUN O
._PUNCT O

проект_NOUN O
ориентировочный_ADJ O
стоимость_NOUN O
$_SYM O
#_PUNCT O
миллион_NOUN O
открывать_VERB O
житель_NOUN O
остров_NOUN O
доступ_NOUN O
на_ADP O
информационный_ADJ O
суперхайвь_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
также_ADV O
улучшить_VERB O
качество_NOUN O
международный_ADJ O
телефонный_ADJ O
связь_NOUN O
._PUNCT O

куба_NOUN B-LOC
быть_AUX O
отрезать_VERB O
от_ADP O
всемирный_ADJ O
паутина_NOUN O
кабельный_ADJ O
телекоммуникация_NOUN O
в_ADP O
результат_NOUN O
накладывать_VERB O
вашингтон_PROPN B-LOC
эмбарго_NOUN O
на_ADP O
торговля_NOUN O
с_ADP O
коммунистический_ADJ O
государство_NOUN O
._PUNCT O

фирма_PROPN O
,_PUNCT O
нарушать_VERB O
этот_DET O
запрет_NOUN O
,_PUNCT O
попадать_VERB O
в_ADP O
«_PUNCT O
черный_ADJ O
список_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
администрация_NOUN B-ORG
президент_NOUN I-ORG
обама_PROPN B-PER
смягчить_VERB O
ограничение_NOUN O
,_PUNCT O
открывать_NOUN O
возможность_NOUN O
для_ADP O
американский_ADJ O
компаниие_NOUN O
вести_VERB O
дело_NOUN O
с_ADP O
куба_ADJ B-LOC
._PUNCT O

однако_ADV O
предложение_NOUN O
один_NUM O
из_ADP O
телекоммуникационный_ADJ O
фирма_NOUN O
сша_PROPN B-LOC
о_ADP O
прокладка_NOUN O
кабель_NOUN O
получать_VERB O
от_ADP O
гавана_VERB B-LOC
отказ_NOUN O
._PUNCT O

михаил_PROPN B-PER
саакашвили_PROPN I-PER
уверенно_ADV O
лидировать_VERB O
на_ADP O
досрочный_ADJ O
президентский_ADJ O
выборы_NOUN O
в_ADP O
грузия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

предварительный_ADJ O
результат_NOUN O

после_ADP O
обработка_NOUN O
протокол_NOUN O
с_ADP O
#_PUNCT O
избирательный_ADJ O
участок_NOUN O
(_PUNCT O
из_ADP O
#_PUNCT O
)_PUNCT O
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
михаил_PROPN B-PER
саакашвили_PROPN I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
леван_PROPN B-PER
гацелицадзе_PROPN I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
аркадя_ADP B-PER
патаркацишвили_VERB I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
шалва_PROPN B-PER
нателашвили_VERB I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
давид_PROPN B-PER
гамкрелидзе_PROPN I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
гиорги_PROPN B-PER
маисашвили_PROPN I-PER
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
ирина_PROPN B-PER
саишвили_VERB I-PER
-_PUNCT O
чантурий_PROPN O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
%_SYM O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
голос_NOUN O
)_PUNCT O

комментарий_NOUN O

как_SCONJ O
заявлять_VERB O
наблюдатель_NOUN O
от_ADP O
организация_PROPN B-ORG
по_ADP O
безопасность_NOUN O
и_CCONJ O
сотрудничество_NOUN O
в_ADP O
европа_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
проходить_VERB O
в_ADP O
грузия_PROPN B-LOC
президентский_ADJ O
выборы_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
целое_NOUN O
,_PUNCT O
соответствовать_VERB O
международный_ADJ O
стандарт_NOUN O
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
по_ADP O
мнение_NOUN O
делегация_NOUN O
обсе_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
предвыборный_ADJ O
кампания_NOUN O
выявлять_VERB O
ряд_NOUN O
серьезный_ADJ O
проблема_NOUN O
,_PUNCT O
среди_ADP O
который_PRON O
—_PUNCT O
отсутствие_NOUN O
доверие_NOUN O
к_ADP O
друг_NOUN O
друг_NOUN O
среди_ADP O
участник_NOUN O
политический_ADJ O
процесс_NOUN O
._PUNCT O

президент_PROPN O
грузия_PROPN B-LOC
михаил_PROPN B-PER
сааакашвили_VERB I-PER
объявлять_VERB O
о_ADP O
переизбрание_NOUN O
на_ADP O
пост_NOUN O
глава_NOUN O
государство_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
лидер_NOUN O
оппозиция_NOUN O
леван_PROPN B-PER
гачечиладзе_PROPN I-PER
называть_VERB O
итог_NOUN O
выборы_NOUN O
подтасованный_VERB O
и_CCONJ O
призывать_VERB O
тысяча_NOUN O
свой_DET O
сторонник_NOUN O
собираться_VERB O
на_ADP O
митинг_NOUN O
в_ADP O
тбилиси_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
соответствие_ADV O
с_ADP O
грузинский_ADJ O
конституция_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
победитель_NOUN O
не_PART O
набирать_VERB O
более_ADV O
половина_NOUN O
голос_NOUN O
,_PUNCT O
должен_ADJ O
быть_AUX O
проводить_VERB O
второй_ADJ O
тур_NOUN O
голосование_NOUN O
._PUNCT O

он_PRON O
мочь_VERB O
состояться_VERB O
#_PUNCT O
январь_NOUN O
._PUNCT O

несколько_ADV O
избиратель_NOUN O
с_ADP O
беседа_NOUN O
с_ADP O
корреспондент_NOUN O
«_PUNCT O
голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-ORG
»_PUNCT O
отмечать_VERB O
особый_ADJ O
важность_NOUN O
выборы_NOUN O
,_PUNCT O
призванный_ADJ O
прояснять_VERB O
настроение_NOUN O
народ_NOUN O
после_ADP O
волна_NOUN O
демонстрация_NOUN O
протест_NOUN O
в_ADP O
ноябрь_NOUN O
._PUNCT O

власть_PROPN O
тогда_ADV O
применять_VERB O
сила_NOUN O
для_ADP O
разгон_NOUN O
манифестант_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
президент_NOUN O
саакашвили_PROPN B-PER
объявлять_VERB O
чрезвычайный_ADJ O
положение_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
решение_NOUN O
вызывать_VERB O
критика_NOUN O
и_CCONJ O
нанести_VERB O
ущерб_NOUN O
демократический_ADJ O
имидж_NOUN O
грузия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
интервью_NOUN O
«_PUNCT O
голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-ORG
»_PUNCT O
наблюдатель_NOUN O
от_ADP O
обсе_PROPN B-ORG
португальский_ADJ B-LOC
парламентарий_NOUN O
хуан_PROPN B-PER
суареш_NOUN I-PER
сообщать_VERB O
:_PUNCT O

«_PUNCT O
мы_PRON O
подытоживать_VERB O
информация_NOUN O
и_CCONJ O
выносить_VERB O
заключение_NOUN O
на_ADP O
основа_NOUN O
вывод_NOUN O
участник_NOUN O
долгосрочный_ADJ O
и_CCONJ O
краткосрочный_ADJ O
мониторинг_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

глава_PROPN O
представительство_NOUN B-ORG
сша_PROPN B-LOC
в_ADP O
регион_NOUN O
помощник_NOUN O
заместитель_NOUN O
госсекретарь_NOUN O
мэтью_PROPN B-PER
брайз_PROPN I-PER
призывать_VERB O
грузинский_ADJ O
общественность_NOUN O
соглашаться_VERB O
с_ADP O
заключение_NOUN O
западный_ADJ O
наблюдатель_NOUN O
._PUNCT O

одновременно_ADV O
с_ADP O
избрание_NOUN O
президент_NOUN O
в_ADP O
страна_NOUN O
проходить_VERB O
необязательный_ADJ O
к_ADP O
исполнение_NOUN O
референдум_NOUN O
о_ADP O
членство_NOUN O
страна_NOUN O
в_ADP O
нато_PROPN B-ORG
._PUNCT O

шестеро_NUM O
из_ADP O
семь_NUM O
кандидат_NOUN O
поддерживать_VERB O
вступление_NOUN O
грузия_PROPN B-LOC
в_ADP O
атлантический_ADJ B-ORG
альянс_NOUN I-ORG
._PUNCT O

столь_ADV O
же_PART O
единодушно_ADV O
высказывать_VERB O
и_CCONJ O
население_NOUN O
страна_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
работник_NOUN O
экспедиторска_NOUN O
фирма_NOUN O
давид_PROPN B-PER
мирианашвать_VERB I-PER
принадлежать_VERB O
к_ADP O
меньшинство_NOUN O
,_PUNCT O
считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
выбор_NOUN O
нато_PROPN B-ORG
быть_AUX O
означать_VERB O
для_ADP O
грузия_PROPN B-LOC
потеря_NOUN O
российский_ADJ O
рынок_NOUN O
._PUNCT O

а_CCONJ O
это_PRON O
,_PUNCT O
по_ADP O
он_PRON O
слово_NOUN O
,_PUNCT O
быть_AUX O
иметь_VERB O
отрицательный_ADJ O
последствие_NOUN O
для_ADP O
страна_NOUN O
._PUNCT O

тбилисский_ADJ O
врач_NOUN O
акакий_ADJ B-PER
нишнианидзе_PROPN I-PER
считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
грузия_PROPN B-LOC
становиться_VERB O
пешка_NOUN O
в_ADP O
геополитический_ADJ O
игра_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
субботний_NOUN O
референдум_NOUN O
не_PART O
решать_VERB O
._PUNCT O

он_PRON O
говорить_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
вопрос_NOUN O
политический_ADJ O
ориентация_NOUN O
грузия_PROPN B-LOC
быть_AUX O
решать_VERB O
в_ADP O
америка_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

архитектор_PROPN O
ираклий_PROPN B-PER
лолашвили_VERB I-PER
голосовать_VERB O
за_ADP O
вступление_NOUN O
в_ADP O
нато_PROPN B-ORG
._PUNCT O

по_ADP O
он_PRON O
мнение_NOUN O
страна_NOUN O
балтия_NOUN B-LOC
мочь_VERB O
служить_VERB O
прецедент_NOUN O
мирный_ADJ O
сосуществование_NOUN O
между_ADP O
москва_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
бывший_ADJ O
советский_ADJ O
республика_NOUN O
в_ADP O
состав_NOUN O
нато_PROPN B-ORG
._PUNCT O

«_PUNCT O
грузия_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
россия_PROPN B-LOC
должен_ADJ O
развивать_VERB O
отношение_NOUN O
на_ADP O
новый_ADJ O
основа_NOUN O
равенство_NOUN O
._PUNCT O

русский_PROPN O
до_ADP O
сей_ADJ O
пора_NOUN O
считать_VERB O
мы_PRON O
часть_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

но_CCONJ O
это_PRON O
с_ADP O
время_NOUN O
уходить_VERB O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
—_PUNCT O
прогнозировать_VERB O
лолашвили_VERB B-PER
._PUNCT O

пока_SCONJ O
эстонский_ADJ O
прокуратура_NOUN O
быть_AUX O
разбираться_VERB O
в_ADP O
все_DET O
тонкость_NOUN O
это_PRON O
редкий_ADJ O
"_PUNCT O
бизнес_NOUN O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
можно_ADV O
вспоминать_VERB O
кое-что_NOUN O
из_ADP O
он_PRON O
небольшой_ADJ O
история_NOUN O
._PUNCT O

федеральный_ADJ O
министр_NOUN O
транспорт_NOUN O
германия_PROPN B-LOC
вольфганг_PROPN B-PER
тифензей_ADV I-PER
объявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
правительство_NOUN B-ORG
выделять_VERB O
#_PUNCT O
миллион_NOUN O
._PUNCT O
евро_NOUN O
на_ADP O
исследование_NOUN O
в_ADP O
область_NOUN O
технология_NOUN O
водородный_ADJ O
двигатель_NOUN O
и_CCONJ O
технология_NOUN O
топливный_ADJ O
элемент_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
заявление_NOUN O
тифензей_ADV B-PER
делать_VERB O
на_ADP O
открытие_NOUN O
международный_ADJ O
автомобильный_ADJ O
ярмарка_NOUN O
в_ADP O
лейпциг_PROPN B-LOC
._PUNCT O

#_PUNCT O
миллион_NOUN O
._PUNCT O
евро_NOUN O
быть_AUX O
выделять_VERB O
на_ADP O
исследование_NOUN O
в_ADP O
течение_NOUN O
#_PUNCT O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

одновременно_ADV O
министр_NOUN O
выражать_VERB O
надежда_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
компания_NOUN O
автомобильный_ADJ O
и_CCONJ O
нефтяной_ADJ O
промышленность_NOUN O
,_PUNCT O
также_ADV O
поддерживать_VERB O
этот_DET O
исследование_NOUN O
._PUNCT O

тифензей_ADV B-PER
отмечать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
исследование_NOUN O
в_ADP O
этот_DET O
область_NOUN O
иметь_VERB O
существенный_ADJ O
поддержка_NOUN O
в_ADP O
сша_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
япония_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
поэтому_ADV O
необходимый_ADJ O
достаточно_ADV O
большой_ADJ O
финансовый_ADJ O
поддержка_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
германия_PROPN B-LOC
не_PART O
оставаться_VERB O
на_ADP O
последний_ADJ O
роль_NOUN O
в_ADP O
этот_DET O
область_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
настоящий_NOUN O
время_NOUN O
в_ADP O
германия_PROPN B-LOC
проводить_VERB O
только_PART O
научный_ADJ O
исследование_NOUN O
в_ADP O
этот_DET O
область_NOUN O
._PUNCT O

поддержка_NOUN O
этот_DET O
новый_ADJ O
технология_NOUN O
необходимый_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
снижать_VERB O
зависимость_NOUN O
от_ADP O
нефтяной_ADJ O
ресурс_NOUN O
._PUNCT O

уже_ADV O
сегодня_ADV O
иметься_VERB O
автомобиль_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
использовать_VERB O
энергия_NOUN O
топливный_ADJ O
элемент_NOUN O
._PUNCT O

иметься_VERB O
также_ADV O
и_CCONJ O
водородный_NOUN O
заправочный_ADJ O
станция_NOUN O
._PUNCT O

должен_ADJ O
быть_AUX O
развить_NOUN O
сеть_NOUN O
такой_DET O
заправочный_ADJ O
станция_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
обеспечивать_VERB O
доступность_NOUN O
такой_DET O
топливо_NOUN O
для_ADP O
автомобиль_NOUN O
с_ADP O
водородный_NOUN O
двигатель_NOUN O
._PUNCT O

с_ADP O
помощь_NOUN O
такой_DET O
новый_ADJ O
технология_NOUN O
возможный_ADJ O
также_ADV O
выработка_NOUN O
тепловой_ADJ O
энергия_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
сведение_NOUN O
всемирный_ADJ B-ORG
продовольственный_ADJ I-ORG
и_CCONJ I-ORG
сельскохозяйственный_ADJ I-ORG
организация_NOUN I-ORG
оон_PROPN B-ORG
(_PUNCT O
фао_NOUN B-ORG
)_PUNCT O
,_PUNCT O
в_ADP O
декабрь_NOUN O
#_PUNCT O
господин_NOUN O
._PUNCT O
цена_NOUN O
на_ADP O
продукт_NOUN O
питание_NOUN O
достигать_VERB O
рекордный_ADJ O
уровень_NOUN O
._PUNCT O

эксперт_PROPN O
связывать_VERB O
это_PRON O
с_ADP O
подорожанить_NOUN O
сахар_NOUN O
,_PUNCT O
зерновые_NOUN O
и_CCONJ O
сырье_NOUN O
для_ADP O
производство_NOUN O
растительный_ADJ O
масло_NOUN O
._PUNCT O

экономист_NOUN O
фао_NOUN B-ORG
абдолреза_PROPN B-PER
аббассиан_PROPN I-PER
не_PART O
исключать_VERB O
продолжение_NOUN O
тенденция_NOUN O
в_ADP O
это_PRON O
год_NOUN O
в_ADP O
случай_NOUN O
неблагоприятный_ADJ O
погодный_ADJ O
условие_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
ноябрь_NOUN O
базироваться_VERB O
в_ADP O
рим_PROPN B-LOC
фао_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
предупредить_VERB O
мировой_ADJ O
сообщество_NOUN O
о_ADP O
тяжелый_ADJ O
последствие_NOUN O
в_ADP O
случай_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
производство_NOUN O
зерновые_NOUN O
в_ADP O
мир_NOUN O
не_PART O
быть_AUX O
увеличивать_VERB O
._PUNCT O

в_ADP O
соответствие_ADV O
с_ADP O
прогноз_NOUN O
фао_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
в_ADP O
текущий_ADJ O
год_NOUN O
цена_NOUN O
на_ADP O
импорт_NOUN O
продовольствие_NOUN O
в_ADP O
глобальный_ADJ O
маштаб_NOUN O
вырастать_VERB O
на_ADP O
#_PUNCT O
%_SYM O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
в_ADP O
большинство_NOUN O
развиваться_VERB O
страна_NOUN O
–_PUNCT O
на_ADP O
#_PUNCT O
%_SYM O
._PUNCT O

тревога_PROPN O
усугублять_VERB O
тот_DET O
факт_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
именно_PART O
этот_DET O
государство_NOUN O
испытывать_VERB O
сейчас_ADV O
наибольший_VERB O
дефицит_NOUN O
продукт_NOUN O
питание_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
#_PUNCT O
-_PUNCT O
#_PUNCT O
год_NOUN O
,_PUNCT O
беднейший_ADJ O
страна_NOUN O
мир_NOUN O
,_PUNCT O
такой_DET O
как_SCONJ O
гаити_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
быть_AUX O
охватить_VERB O
беспорядки_NOUN O
из-за_ADP O
повышение_NOUN O
цена_NOUN O
на_ADP O
продукт_NOUN O
питание_NOUN O
._PUNCT O

индекс_PROPN O
цена_NOUN O
фао_NOUN B-ORG
на_ADP O
продовольствие_NOUN O
включать_VERB O
рис_NOUN O
,_PUNCT O
пшеница_NOUN O
,_PUNCT O
кукуруза_NOUN O
,_PUNCT O
сахар_NOUN O
,_PUNCT O
мясо_NOUN O
и_CCONJ O
ряд_NOUN O
другой_ADJ O
продукт_NOUN O
._PUNCT O

премьер-министр_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
наото_PROPN B-PER
кан_PROPN I-PER
накануне_ADV O
визит_NOUN O
глава_NOUN O
японский_ADJ B-ORG
мид_NOUN I-ORG
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
пообещать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
правительство_NOUN B-ORG
быть_AUX O
«_PUNCT O
упорно_ADV O
»_PUNCT O
настаивать_VERB O
на_ADP O
возвращение_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
четыре_NUM O
спорный_ADJ O
остров_NOUN O
._PUNCT O

кан_PROPN B-PER
делать_VERB O
это_PRON O
заявление_NOUN O
в_ADP O
понедельник_NOUN O
#_PUNCT O
февраль_NOUN O
на_ADP O
митинг_NOUN O
,_PUNCT O
собрать_VERB O
более_ADV O
#_PUNCT O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
требовать_VERB O
возвращение_NOUN O
четыре_NUM O
остров_NOUN O
,_PUNCT O
называть_VERB O
в_ADP O
япония_PROPN B-LOC
«_PUNCT O
северный_ADJ O
территория_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
–_PUNCT O
южный_ADJ B-LOC
курил_PROPN I-LOC
._PUNCT O

кан_PROPN B-PER
также_ADV O
осуждать_VERB O
визит_NOUN O
на_ADP O
остров_NOUN O
президент_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
дмитрий_NOUN B-PER
медведев_PROPN I-PER
в_ADP O
ноябрь_NOUN O
прошлое_NOUN O
год_NOUN O
,_PUNCT O
называть_VERB O
он_PRON O
«_PUNCT O
непростительный_ADJ O
оскорбление_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

из-за_ADP O
спор_NOUN O
по_ADP O
остров_NOUN O
,_PUNCT O
захватывать_VERB O
советский_ADJ B-LOC
союз_PROPN I-LOC
в_ADP O
конец_NOUN O
второй_ADJ O
мировой_ADJ O
война_NOUN O
,_PUNCT O
два_NUM O
страна_NOUN O
в_ADP O
течение_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
оставаться_VERB O
без_ADP O
официальный_ADJ O
мирный_ADJ O
договор_NOUN O
._PUNCT O

кан_PROPN B-PER
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
быть_AUX O
терпеливо_ADV O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
настойчиво_ADV O
вести_VERB O
переговоры_NOUN O
о_ADP O
возвращение_NOUN O
остров_NOUN O
и_CCONJ O
заключение_NOUN O
договор_NOUN O
с_ADP O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

министр_PROPN O
иностранный_ADJ O
дело_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
сейдзи_PROPN B-PER
маэхар_PROPN I-PER
должен_ADJ O
прибывать_VERB O
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
на_ADP O
этот_DET O
неделя_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
сообщение_NOUN O
российский_ADJ O
сми_NOUN O
,_PUNCT O
утро_NOUN O
в_ADP O
понедельник_NOUN O
«_PUNCT O
японский_ADJ O
ультраправый_ADJ O
»_PUNCT O
собираться_VERB O
в_ADP O
российский_ADJ B-ORG
посольство_NOUN I-ORG
в_ADP O
токио_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
выкрикивать_VERB O
лозунг_NOUN O
,_PUNCT O
зачитывать_VERB O
петиция_NOUN O
с_ADP O
требование_NOUN O
вернуть_VERB O
«_PUNCT O
северный_ADJ O
территория_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

один_NUM O
из_ADP O
группа_NOUN O
протестовать_VERB O
,_PUNCT O
уточнять_VERB O
газета_NOUN B-ORG
«_PUNCT O
труд_PROPN B-ORG
»_PUNCT O
,_PUNCT O
приходить_VERB O
к_ADP O
российский_ADJ O
дипмиссия_NOUN O
«_PUNCT O
с_ADP O
изорвать_VERB O
и_CCONJ O
исписывать_VERB O
российский_ADJ O
флаг_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
они_PRON O
волочить_VERB O
по_ADP O
земля_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

японский_ADJ O
полиция_NOUN O
,_PUNCT O
по_ADP O
данные_NOUN O
газета_NOUN O
,_PUNCT O
отмечать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
это_PRON O
год_NOUN O
число_NOUN O
представитель_NOUN O
радикальный_ADJ O
организация_NOUN O
быть_AUX O
несколько_ADV O
больше_ADV O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
прошлый_NOUN O
год_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
свой_DET O
очередь_NOUN O
,_PUNCT O
глава_NOUN O
внешнеполитический_ADJ B-ORG
ведомство_NOUN I-ORG
россия_PROPN B-LOC
сергей_PROPN B-PER
лавров_PROPN I-PER
на_ADP O
встреча_NOUN O
с_ADP O
журналист_NOUN O
в_ADP O
понедельник_NOUN O
резко_ADV O
отреагировать_VERB O
на_ADP O
заявление_NOUN O
японский_ADJ O
премьер_NOUN O
по_ADP O
курильский_NOUN O
проблема_NOUN O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
высказывание_NOUN O
наото_PROPN B-PER
кан_PROPN I-PER
носить_VERB O
«_PUNCT O
явно_ADV O
недипломатический_ADJ O
характер_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

«_PUNCT O
японский_ADJ B-ORG
правительство_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
очевидно_ADV O
,_PUNCT O
решать_VERB O
не_PART O
отставать_VERB O
от_ADP O
неправительственный_ADJ O
организация_NOUN O
,_PUNCT O
ведущий_ADJ O
борьба_NOUN O
за_ADP O
признание_NOUN O
курилы_PROPN B-LOC
японский_ADJ O
территория_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
в_ADP O
это_PRON O
год_NOUN O
вести_VERB O
особенно_ADV O
разнуздать_VERB O
кампания_NOUN O
,_PUNCT O
-_PUNCT O
заявлять_VERB O
сергей_PROPN B-PER
лавров_PROPN I-PER
._PUNCT O

-_PUNCT O
особенно_ADV O
печально_ADV O
и_CCONJ O
прискорбный_ADV O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
японский_ADJ B-ORG
правительство_NOUN I-ORG
не_PART O
только_PART O
финансировать_VERB O
этот_DET O
организация_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
и_CCONJ O
увеличивать_VERB O
они_PRON O
финансирование_NOUN O
в_ADP O
это_PRON O
год_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
то_PRON O
глава_NOUN O
мид_PROPN B-ORG
рф_PROPN B-LOC
в_ADP O
очередной_ADJ O
раз_NOUN O
подтверждать_VERB O
готовность_NOUN O
москва_PROPN B-LOC
выстраивать_VERB O
диалог_NOUN O
с_ADP O
токио_PROPN B-LOC
по_ADP O
все_PRON O
спектр_VERB O
двухсторонний_ADJ O
проблема_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
он_PRON O
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
к_ADP O
территориальный_ADJ O
вопрос_NOUN O
надо_ADV O
подходить_VERB O
«_PUNCT O
на_ADP O
основа_NOUN O
безусловный_ADJ O
признание_NOUN O
итог_NOUN O
второй_ADJ O
мировой_ADJ O
война_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

в_ADP O
понедельник_NOUN O
делегация_NOUN B-ORG
сша_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
состоять_VERB O
из_ADP O
#_PUNCT O
член_NOUN O
,_PUNCT O
должен_ADJ O
прояснять_VERB O
все_PRON O
неприятный_ADJ O
вопрос_NOUN O
._PUNCT O

международный_ADJ B-ORG
амнистия_NOUN I-ORG
(_PUNCT O
amnesty_PROPN B-ORG
international_PROPN I-ORG
)_PUNCT O
обвинять_VERB O
сша_PROPN B-LOC
в_ADP O
двойной_NOUN O
подход_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
#_PUNCT O
час_NOUN O
по_ADP O
московский_ADJ O
время_NOUN O
в_ADP O
болгария_NOUN B-LOC
быть_AUX O
открывать_ADJ O
торжественно_ADV O
год_NOUN O
российский_ADJ B-LOC
федерация_PROPN I-LOC
в_ADP O
болгария_NOUN B-LOC
._PUNCT O

открытие_PROPN O
делать_VERB O
оба_NUM O
президент_NOUN O
два_NUM O
страна_NOUN O
,_PUNCT O
оно_PRON O
являться_VERB O
часть_NOUN O
двухдневный_ADJ O
визит_NOUN O
российский_ADJ O
президент_NOUN O
в_ADP O
болгария_NOUN B-LOC
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
президент_NOUN O
приезжать_VERB O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
юрий_PROPN B-PER
лужков_PROPN I-PER
и_CCONJ O
ряд_NOUN O
директор_NOUN O
основной_ADJ O
энергитический_ADJ O
компания_NOUN O
в_ADP O
рф_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
болгария_NOUN B-LOC
праздноваться_VERB O
#_PUNCT O
с_ADP O
день_NOUN O
освбождение_NOUN O
болгария_NOUN B-LOC
от_ADP O
турецкий_ADJ O
иго_NOUN O
русский_NOUN O
армия_NOUN O
._PUNCT O

путин_PROPN B-PER
также_ADV O
подписывать_VERB O
крупный_ADJ O
договор_NOUN O
по_ADP O
строение_NOUN O
аэц_NOUN B-ORG
белена_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
нефтепровод_NOUN O
бургас_PROPN B-LOC
-_PUNCT O
алексондрополис_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
быть_AUX O
обсуждать_VERB O
подписание_NOUN O
"_PUNCT O
южный_ADJ O
поток_NOUN O
"_PUNCT O
и_CCONJ O
проблема_NOUN O
в_ADP O
косово_ADV B-LOC
._PUNCT O

на_ADP O
свобода_NOUN O
с_ADP O
нобелевский_ADJ O
премия_NOUN O

в_ADP O
мьянм_NOUN B-LOC
из-под_ADP O
домашний_ADJ O
арест_NOUN O
выпускать_VERB O
аун_PROPN B-PER
сан_PROPN I-PER
су_PROPN I-PER
чжи_ADJ I-PER
._PUNCT O

в_ADP O
суббота_NOUN O
,_PUNCT O
#_PUNCT O
ноябрь_NOUN O
,_PUNCT O
официально_ADV O
заканчиваться_VERB O
#_PUNCT O
срок_NOUN O
домашний_ADJ O
арест_NOUN O
лидер_NOUN O
мьянманска_ADJ O
оппозиция_NOUN O
и_CCONJ O
власть_NOUN O
мьянма_NOUN B-LOC
выпускать_VERB O
#_PUNCT O
аун_PROPN B-PER
сан_PROPN I-PER
су_PROPN I-PER
чжи_ADJ I-PER
на_ADP O
свобода_NOUN O
._PUNCT O

политика_PROPN O
быть_AUX O
заключать_VERB O
под_ADP O
стража_NOUN O
после_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
возглавлять_VERB O
она_PRON O
партия_NOUN B-ORG
«_PUNCT O
новый_ADJ B-ORG
свет_NOUN I-ORG
мьянма_NOUN B-LOC
»_PUNCT O
побеждать_VERB O
на_ADP O
выборы_NOUN O
в_ADP O
парламент_NOUN B-ORG
страна_NOUN O
._PUNCT O

военный_ADJ B-ORG
хунт_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
однако_ADV O
,_PUNCT O
не_PART O
признавать_VERB O
результат_NOUN O
выборы_NOUN O
и_CCONJ O
арестовывать_VERB O
лидер_NOUN O
оппозиция_NOUN O
._PUNCT O

как_SCONJ O
сообщать_VERB O
нью-йорк_PROPN B-ORG
york_PROPN I-ORG
times_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
несколько_ADV O
тысяча_NOUN O
человек_NOUN O
собираться_VERB O
на_ADP O
митинг_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
приветствовать_VERB O
аун_PROPN B-PER
сан_PROPN I-PER
су_PROPN I-PER
чжи_ADJ I-PER
._PUNCT O

выступать_VERB O
перед_ADP O
народ_NOUN O
,_PUNCT O
она_PRON O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
не_PART O
стоить_VERB O
терять_VERB O
надежда_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
основа_NOUN O
демократический_ADJ O
свобода_NOUN O
являться_VERB O
свобода_NOUN O
слово_NOUN O
._PUNCT O

после_ADP O
арест_NOUN O
в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
лауреат_NOUN O
нобелевский_ADJ O
премия_NOUN O
мир_NOUN O
уже_ADV O
выпускать_VERB O
на_ADP O
свобода_NOUN O
условно_ADV O
в_ADP O
#_PUNCT O
и_CCONJ O
#_PUNCT O
год_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
тогда_ADV O
власть_NOUN O
вернуть_VERB O
политика_NOUN O
под_ADP O
домашний_NOUN O
арест_NOUN O
._PUNCT O

на_ADP O
этот_DET O
раз_NOUN O
освобождение_NOUN O
происходить_VERB O
без_ADP O
какой-либо_DET O
условие_NOUN O
._PUNCT O

наблюдатель_NOUN O
полагать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
это_PRON O
связывать_VERB O
с_ADP O
пройти_VERB O
на_ADP O
этот_DET O
неделя_NOUN O
парламентский_ADJ O
выборы_NOUN O
,_PUNCT O
на_ADP O
который_PRON O
побеждать_VERB O
проправительственный_VERB O
партия_NOUN B-ORG
._PUNCT O

то_SCONJ O
быть_VERB O
экипаж_NOUN O
шаттл_NOUN O
при_ADP O
старт_NOUN O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
астронавт_NOUN O
,_PUNCT O
при_ADP O
приземление_NOUN O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
астронавт_NOUN O
._PUNCT O

этот_DET O
два_NUM O
вариант_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
называться_VERB O
#_PUNCT O
вверх_ADV O
/_PUNCT O
#_PUNCT O
вниз_ADV O
и_CCONJ O
#_PUNCT O
вверх_ADV O
/_PUNCT O
#_PUNCT O
вниз_ADV O
,_PUNCT O
обсуждать_VERB O
в_ADP O
наса_NOUN B-ORG
с_ADP O
среда_NOUN O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
май_NOUN O
)_PUNCT O
._PUNCT O

состояться_VERB O
полет_VERB O
«_PUNCT O
атлантис_PROPN O
»_PUNCT O
sts_PROPN O
._PUNCT O

это_PRON O
полет_VERB O
по_ADP O
обслуживание_NOUN O
телескоп_NOUN O
хаббл_NOUN O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
быть_VERB O
«_PUNCT O
атлантис_PROPN O
»_PUNCT O
не_PART O
полететь_VERB O
к_ADP O
мкс_PROPN B-LOC
._PUNCT O

#_PUNCT O
март_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
состояние_NOUN O
здоровье_NOUN O
людмила_ADJ B-PER
гурченко_PROPN I-PER
неожиданно_ADV O
ухудшиться_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
быть_AUX O
вызывать_VERB O
недавно_ADV O
перенести_ADJ O
операция_NOUN O
или_CCONJ O
сердечный_ADJ O
приступ_NOUN O
._PUNCT O

весьма_ADV O
оперативно_ADV O
прибыть_VERB O
по_ADP O
вызов_NOUN O
бригада_NOUN O
«_PUNCT O
скорый_PRON O
помощь_NOUN O
»_PUNCT O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
минута_NOUN O
в_ADP O
путь_NOUN O
)_PUNCT O
не_PART O
мочь_VERB O
она_PRON O
реанимировать_VERB O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
в_ADP O
#_PUNCT O
быть_AUX O
фиксировать_VERB O
смерть_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
подтверждать_VERB O
муж_NOUN O
актриса_NOUN O
сергей_PROPN B-PER
сенин_PROPN I-PER
._PUNCT O

за_ADP O
полтора_NUM O
месяц_NOUN O
до_ADP O
смерть_NOUN O
актриса_NOUN O
подскользнуться_VERB O
в_ADP O
свой_DET O
дома_ADV O
и_CCONJ O
получать_VERB O
серьезный_ADJ O
травма_NOUN O
._PUNCT O

она_PRON O
быть_AUX O
госпитализировать_VERB O
,_PUNCT O
на_ADP O
следующий_ADJ O
день_NOUN O
она_PRON O
быть_AUX O
делать_VERB O
хирургический_ADJ O
операция_NOUN O
,_PUNCT O
выписать_VERB O
#_PUNCT O
март_NOUN O
._PUNCT O

согласно_ADP O
информация_NOUN O
,_PUNCT O
опубликовывать_VERB O
в_ADP O
«_PUNCT O
кп_NOUN B-ORG
»_PUNCT O
,_PUNCT O
в_ADP O
беседа_NOUN O
по_ADP O
телефон_NOUN O
сразу_ADV O
после_ADP O
операция_NOUN O
актриса_NOUN O
,_PUNCT O
на_ADP O
случай_NOUN O
трагический_ADJ O
финал_NOUN O
,_PUNCT O
просить_VERB O
не_PART O
писать_VERB O
о_ADP O
она_PRON O
слово_NOUN O
"_PUNCT O
великий_ADJ O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
"_PUNCT O
прекрасный_NOUN O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
"_PUNCT O
любимый_ADJ O
миллион_NOUN O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
"_PUNCT O
заслужить_VERB O
"_PUNCT O
,_PUNCT O
"_PUNCT O
необыкновенный_ADJ O
"_PUNCT O
и_CCONJ O
просить_VERB O
:_PUNCT O

«_PUNCT O
писать_VERB O
просто_PART O
-_PUNCT O
людмила_PROPN B-PER
гурченко_PROPN I-PER
._PUNCT O

не_PART O
любить_VERB O
я_PRON O
весь_DET O
этот_DET O
пафос_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

глава_PROPN O
государство_NOUN B-ORG
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
и_CCONJ O
председатель_PROPN O
правительство_PROPN B-ORG
рф_PROPN B-LOC
владимир_PROPN B-PER
путин_PROPN I-PER
выражать_VERB O
глубокий_ADJ O
соболезнование_NOUN O
семья_NOUN O
актриса_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
суббота_NOUN O
в_ADP O
центральный_ADJ B-LOC
дом_NOUN I-LOC
литератор_NOUN I-LOC
состояться_VERB O
прощание_NOUN O
с_ADP O
актриса_NOUN O
._PUNCT O

похороны_PROPN O
людмила_ADJ B-PER
марковна_ADJ I-PER
состояться_VERB O
#_PUNCT O
апрель_NOUN O
на_ADP O
новодевичий_VERB B-LOC
кладбище_NOUN I-LOC
._PUNCT O

всемирный_ADJ O
день_NOUN O
вязание_NOUN O
в_ADP O
бенрат_PART B-LOC

в_ADP O
проходить_VERB O
воскресенье_NOUN O
в_ADP O
сам_ADJ O
центр_NOUN O
старинный_ADJ O
местечко_NOUN O
свиделель_NOUN O
представать_VERB O
необычный_ADJ O
группа_NOUN O
._PUNCT O

среди_ADP O
они_PRON O
быть_AUX O
трое_NUM O
мужчина_NOUN O
._PUNCT O

шаттл_PROPN O
«_PUNCT O
дискаверь_NOUN O
»_PUNCT O
завершать_VERB O
свой_DET O
#_PUNCT O
и_CCONJ O
последний_ADJ O
полет_VERB O
в_ADP O
космос_NOUN O
._PUNCT O

программа_PROPN O
«_PUNCT O
спейс_PROPN O
шаттл_NOUN O
»_PUNCT O
близкий_ADJ O
к_ADP O
свой_DET O
завершение_NOUN O
:_PUNCT O
после_ADP O
«_PUNCT O
дискаверь_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
в_ADP O
космос_NOUN O
по_ADP O
раз_NOUN O
отправляться_VERB O
также_ADV O
шаттел_NOUN O
«_PUNCT O
индевор_PROPN O
»_PUNCT O
(_PUNCT O
в_ADP O
конец_NOUN O
апрель_NOUN O
#_PUNCT O
господин_NOUN O
._PUNCT O
)_PUNCT O
и_CCONJ O
«_PUNCT O
атлантис_PROPN O
»_PUNCT O
(_PUNCT O
в_ADP O
конец_NOUN O
июнь_NOUN O
#_PUNCT O
господин_NOUN O
._PUNCT O
)_PUNCT O
._PUNCT O

самолет_PROPN O
с_ADP O
виталий_NOUN B-PER
калоев_PROPN I-PER
на_ADP O
борт_NOUN O
приземляться_VERB O
в_ADP O
столичный_NOUN B-LOC
аэропорт_NOUN I-LOC
«_PUNCT O
домодедово_PROPN B-LOC
»_PUNCT O
._PUNCT O

в_ADP O
аэропорт_NOUN B-LOC
он_PRON O
встречать_VERB O
около_ADP O
#_PUNCT O
друг_NOUN O
и_CCONJ O
родственник_NOUN O
._PUNCT O

калоев_PROPN B-PER
,_PUNCT O
потерять_VERB O
в_ADP O
авиакатастрофа_NOUN O
над_ADP O
боденский_ADJ B-LOC
озеро_NOUN I-LOC
в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
свой_DET O
семья_NOUN O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
благодарный_ADJ O
все_PRON O
гражданин_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
за_ADP O
поддержка_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
они_PRON O
он_PRON O
оказывать_VERB O
._PUNCT O

«_PUNCT O
находиться_VERB O
в_ADP O
тюрьма_NOUN O
,_PUNCT O
я_PRON O
не_PART O
чувствовать_VERB O
себя_PRON O
вне_ADP O
свой_DET O
родина_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O

—_PUNCT O
сказать_VERB O
он_PRON O
._PUNCT O

по_ADP O
весь_DET O
ботсвана_PROPN B-LOC
проходить_VERB O
массовый_ADJ O
забастовка_NOUN O
сотрудник_NOUN O
бюджетный_ADJ O
организация_NOUN O
,_PUNCT O
вызывать_VERB O
низкий_ADJ O
уровень_NOUN O
зарплата_NOUN O
в_ADP O
этот_DET O
африканский_ADJ O
страна_NOUN O
._PUNCT O

несмотря_ADV O
на_ADP O
то_SCONJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
забастовка_NOUN O
начинаться_VERB O
еще_ADV O
#_PUNCT O
апрель_NOUN O
,_PUNCT O
до_ADP O
сей_ADJ O
пора_NOUN O
не_PART O
достигать_VERB O
никакой_DET O
договоренность_NOUN O
между_ADP O
забастовщик_NOUN O
и_CCONJ O
правительство_NOUN O
._PUNCT O

к_ADP O
забастовка_NOUN O
присоединяться_VERB O
и_CCONJ O
медицинский_ADJ O
работник_NOUN O
._PUNCT O

правительство_PROPN O
уволило_VERB O
часть_NOUN O
врач_NOUN O
,_PUNCT O
обвинить_VERB O
они_PRON O
в_ADP O
невыполнение_NOUN O
предписание_NOUN O
о_ADP O
возвращение_NOUN O
к_ADP O
работа_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
четверг_NOUN O
,_PUNCT O
#_PUNCT O
май_NOUN O
,_PUNCT O
сотрудник_NOUN O
госпиталь_PROPN B-ORG
принцесса_NOUN O
марина_NOUN B-PER
в_ADP O
габорон_PROPN B-LOC
вынуждать_VERB O
закрывать_VERB O
госпиталь_NOUN O
,_PUNCT O
поддержать_VERB O
то_PRON O
самый_ADJ O
бастующий_VERB O
._PUNCT O

забастовка_NOUN O
уже_ADV O
затронуть_VERB O
практически_ADV O
все_PRON O
бюджетный_ADJ O
организация_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
то_PRON O
число_NOUN O
и_CCONJ O
государственный_ADJ O
орган_NOUN O
управление_NOUN O
,_PUNCT O
вызывать_VERB O
кризис_NOUN O
и_CCONJ O
в_ADP O
частный_ADJ O
фирма_NOUN O
,_PUNCT O
зависеть_VERB O
от_ADP O
выдача_NOUN O
тот_DET O
или_CCONJ O
иной_ADJ O
разрешение_NOUN O
этот_DET O
орган_NOUN O
._PUNCT O

прогнозировать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
забастовка_NOUN O
приводить_VERB O
к_ADP O
заметный_ADJ O
ухудшение_NOUN O
экономика_NOUN O
ботсвать_VERB B-LOC
,_PUNCT O
который_PRON O
уже_ADV O
испытывать_VERB O
значительный_ADJ O
трудность_NOUN O
,_PUNCT O
связывать_VERB O
с_ADP O
снижение_NOUN O
из-за_ADP O
глобальный_ADJ O
рецессия_NOUN O
в_ADP O
мир_NOUN O
спрос_NOUN O
на_ADP O
экспортировать_NOUN O
страна_NOUN O
алмаз_NOUN O
._PUNCT O

#_PUNCT O
сентябрь_NOUN O
состояться_VERB O
освящение_NOUN O
помещение_NOUN O
русский_ADJ B-ORG
развивать_VERB I-ORG
центр_NOUN I-ORG
«_PUNCT O
кин-топ_INTJ B-ORG
»_PUNCT O
в_ADP O
дюссельдорф_NOUN B-LOC
(_PUNCT O
фрг_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
._PUNCT O

несмотря_ADV O
на_ADP O
свой_DET O
крайний_ADJ O
занятость_NOUN O
,_PUNCT O
архиепископ_NOUN O
лонгин_PROPN B-PER
клинский_PROPN I-PER
(_PUNCT O
рпц_PROPN B-ORG
мп_PROPN I-ORG
)_PUNCT O
найти_VERB O
время_NOUN O
и_CCONJ O
лично_ADV O
проводить_VERB O
богослужение_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
уже_ADV O
второй_ADJ O
визит_NOUN O
русский_ADJ B-ORG
архиерей_NOUN O
в_ADP O
центр_NOUN O
._PUNCT O

следовать_VERB O
иметь_VERB O
в_ADP O
вид_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
центр_NOUN B-ORG
кин-топ_INTJ I-ORG
заниматься_VERB O
взрослый_NOUN O
и_CCONJ O
ребенок_NOUN O
,_PUNCT O
переселенец_NOUN O
из_ADP O
бывший_ADJ O
советский_ADJ B-LOC
союз_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
русский_NOUN O
язык_NOUN O
нужный_ADJ O
обязательно_ADV O
сохранять_VERB O
как_SCONJ O
язык_NOUN O
общение_NOUN O
и_CCONJ O
как_SCONJ O
возможность_NOUN O
приобщение_NOUN O
к_ADP O
великий_ADJ O
и_CCONJ O
давний_NOUN O
культура_NOUN O
русский_ADJ O
народ_NOUN O
._PUNCT O

считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
это_PRON O
один_NUM O
из_ADP O
самый_ADJ O
крупный_ADJ O
русскоязычный_ADJ O
центр_NOUN O
в_ADP O
германия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
он_PRON O
постоянно_ADV O
заниматься_VERB O
около_ADP O
#_PUNCT O
человек_NOUN O
._PUNCT O

большинство_NOUN O
—_PUNCT O
ребенок_NOUN O
и_CCONJ O
школьник_NOUN O
._PUNCT O

руководитель_NOUN O
центр_NOUN O
э_INTJ O
._PUNCT O
чернов_PROPN B-PER
создавать_VERB O
все_PRON O
условие_NOUN O
для_ADP O
расширение_NOUN O
деятельность_NOUN O
ребенок_NOUN O
и_CCONJ O
подросток_NOUN O
._PUNCT O

а_CCONJ O
что_SCONJ O
только_PART O
они_PRON O
не_PART O
интересоваться_VERB O
!_PUNCT O

от_ADP O
обычный_ADJ O
школьный_ADJ O
предмет_NOUN O
до_ADP O
геология_NOUN O
,_PUNCT O
танец_NOUN O
,_PUNCT O
самооборона_NOUN O
,_PUNCT O
балет_NOUN O
,_PUNCT O
кукольный_ADJ O
театр_NOUN O
,_PUNCT O
поход_NOUN O
и_CCONJ O
даже_PART O
…_PUNCT O
китайский_ADJ O
язык_NOUN O
!_PUNCT O

преподаватель_NOUN O
—_PUNCT O
с_ADP O
все_DET O
конец_NOUN O
советский_ADJ B-LOC
союз_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
самый_ADJ O
высококвалифицированный_VERB O
и_CCONJ O
достойный_ADJ O
._PUNCT O

результат_PROPN O
—_PUNCT O
налицо_ADV O
._PUNCT O

как_SCONJ O
правило_NOUN O
,_PUNCT O
детвора_NOUN O
из_ADP O
кин-топа_PROPN B-ORG
без_ADP O
проблема_NOUN O
поступать_VERB O
в_ADP O
гимназия_NOUN O
и_CCONJ O
высший_ADJ O
учебный_ADJ O
заведение_NOUN O
германия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

быть_VERB O
результат_NOUN O
и_CCONJ O
в_ADP O
другой_ADJ O
направление_NOUN O
деятельность_NOUN O
._PUNCT O

к_ADP O
пример_NOUN O
,_PUNCT O
танцевальный_ADJ O
пара_NOUN O
становиться_VERB O
чемпион_NOUN O
германия_PROPN B-LOC
в_ADP O
свой_DET O
возрастной_ADJ O
группа_NOUN O
._PUNCT O

архиепископ_INTJ O
лонгин_PROPN B-PER
считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
первый_ADJ O
очередь_NOUN O
нужный_ADJ O
уделять_VERB O
внимание_NOUN O
ребенок_NOUN O
,_PUNCT O
поскольку_SCONJ O
это_PRON O
будущее_NOUN O
страна_NOUN O
и_CCONJ O
церковь_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
сам_ADJ O
делать_VERB O
для_ADP O
это_PRON O
все_PRON O
возможный_ADJ O
._PUNCT O

поэтому_ADV O
когда_SCONJ O
речь_NOUN O
заходить_VERB O
о_ADP O
будущее_NOUN O
русский_NOUN O
церковь_NOUN O
в_ADP O
дюссельдорф_NOUN B-LOC
,_PUNCT O
он_PRON O
не_PART O
мочь_VERB O
представлять_VERB O
он_PRON O
без_ADP O
тесный_ADJ O
сотрудничество_NOUN O
с_ADP O
кин-топ_INTJ B-ORG
._PUNCT O

следовать_VERB O
добавлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
последний_ADJ O
год_NOUN O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
становиться_VERB O
все_PRON O
более_ADV O
привлекательный_ADJ O
для_ADP O
переселенец_NOUN O
из_ADP O
бывший_ADJ O
ссср_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
страна_NOUN O
снг_PROPN B-LOC
._PUNCT O

и_CCONJ O
если_SCONJ O
внешний_VERB O
миграция_NOUN O
практически_ADV O
прекращаться_VERB O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
внутренний_ADJ O
миграция_NOUN O
русскоговорить_VERB O
население_NOUN O
в_ADP O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
усилиться_VERB O
._PUNCT O

для_ADP O
это_PRON O
быть_VERB O
свой_DET O
веский_ADJ O
причина_NOUN O
:_PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
—_PUNCT O
побратим_VERB O
москва_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
здесь_ADV O
много_ADV O
делать_VERB O
для_ADP O
связь_NOUN O
с_ADP O
москва_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
россия_PROPN B-LOC
:_PUNCT O
ежедневно_ADV O
несколько_ADV O
авиарейс_NOUN O
из_ADP O
международный_ADJ O
аэропорт_NOUN O
,_PUNCT O
расположенный_ADJ O
прямо_ADV O
в_ADP O
город_NOUN O
,_PUNCT O
хороший_ADJ O
же_PART O
._PUNCT O
дорога_NOUN O
._PUNCT O
и_CCONJ O
автобуснать_NOUN O
связь_NOUN O
._PUNCT O

кстати_ADV O
,_PUNCT O
станция_NOUN B-LOC
метро_NOUN I-LOC
московский_ADJ I-LOC
в_ADP O
дюссельдорф_NOUN B-LOC
отделать_VERB O
камень_NOUN O
,_PUNCT O
привезенныь_NOUN O
из_ADP O
россия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
а_CCONJ O
недалеко_ADV O
—_PUNCT O
памятник_NOUN B-LOC
пушкин_PROPN I-LOC
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
—_PUNCT O
наиболее_ADV O
комфортабельный_ADJ O
для_ADP O
жизнь_NOUN O
город_NOUN O
германия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
о_ADP O
это_PRON O
говорить_VERB O
специально_ADV O
проводить_VERB O
исследование_NOUN O
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
—_PUNCT O
центр_NOUN O
мода_NOUN O
не_PART O
только_PART O
германия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
но_CCONJ O
и_CCONJ O
весь_DET O
западный_ADJ B-LOC
европа_PROPN I-LOC
._PUNCT O

и_CCONJ O
это_PRON O
не_PART O
преувеличение_NOUN O
._PUNCT O

если_SCONJ O
париж_PROPN B-LOC
—_PUNCT O
законодатель_NOUN O
супермод_NOUN O
,_PUNCT O
доступный_ADJ O
только_PART O
для_ADP O
миллионер_NOUN O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
—_PUNCT O
законодатель_NOUN O
мода_NOUN O
массовый_ADJ O
,_PUNCT O
повседневный_ADJ O
._PUNCT O

здесь_ADV O
находиться_VERB O
самый_ADJ O
модный_NOUN O
бутик_NOUN O
в_ADP O
европа_PROPN B-LOC
._PUNCT O

да_PART O
и_CCONJ O
наполеон_NOUN B-PER
,_PUNCT O
посетить_VERB O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
называть_VERB O
он_PRON O
маленький_ADJ O
париж_VERB B-LOC
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
это_PRON O
красивый_ADJ O
респектабельный_ADJ O
город_NOUN O
на_ADP O
рейн_ADV B-LOC
с_ADP O
сам_ADJ O
изящный_NOUN O
набережная_NOUN O
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
здесь_ADV O
множество_NOUN O
русскоязычный_ADJ O
медицинский_ADJ O
и_CCONJ O
торговый_ADJ O
заведение_NOUN O
._PUNCT O

#_PUNCT O
._PUNCT O
наконец_ADV O
,_PUNCT O
именно_PART O
этот_DET O
город_NOUN O
выбирать_VERB O
русский_NOUN B-ORG
патриархия_PROPN I-ORG
для_ADP O
размещение_NOUN O
свой_DET O
постоянный_ADJ B-ORG
представительство_NOUN I-ORG
в_ADP O
германия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
глава_NOUN O
который_PRON O
являться_VERB O
архиепископ_NOUN O
лонгин_PROPN B-PER
клинский_PROPN I-PER
._PUNCT O

так_ADV O
что_SCONJ O
русскоговорящий_VERB O
община_NOUN O
дюссельдорф_PROPN B-LOC
постоянно_ADV O
увеличиваться_VERB O
и_CCONJ O
везде_ADV O
можно_ADV O
встречать_VERB O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
разговаривать_VERB O
на_ADP O
русский_ADJ O
язык_NOUN O
._PUNCT O

быть_VERB O
целый_ADJ O
район_NOUN O
,_PUNCT O
населить_VERB O
преимущественно_ADV O
русскоязычный_ADJ O
._PUNCT O

в_ADP O
пять_NUM O
километр_NOUN O
от_ADP O
впадение_NOUN O
в_ADP O
нева_PROPN B-LOC
#_PUNCT O
-_PUNCT O
#_PUNCT O
июнь_NOUN O
#_PUNCT O
господин_NOUN O
._PUNCT O
происходить_VERB O
«_PUNCT O
залповый_ADJ O
сброс_NOUN O
»_PUNCT O
(_PUNCT O
вероятно_ADV O
,_PUNCT O
несколько_ADV O
сот_NOUN O
литр_NOUN O
старый_NOUN O
краска_NOUN O
)_PUNCT O
через_ADP O
несанкционированный_ADJ O
коллектор_NOUN O
ядовитый_ADJ O
вещество_NOUN O
._PUNCT O

петербургский_ADJ O
эколог_NOUN O
обнаруживать_VERB O
желтый_ADJ O
пятно_NOUN O
и_CCONJ O
большой_ADJ O
количество_NOUN O
дохлый_NOUN O
рыба_NOUN O
в_ADP O
река_NOUN B-LOC
славянка_PROPN I-LOC
._PUNCT O

они_PRON O
требовать_VERB O
привлекать_VERB O
к_ADP O
уголовный_ADJ O
ответственность_NOUN O
лицо_NOUN O
,_PUNCT O
виновный_ADJ O
в_ADP O
загрязнение_NOUN O
река_NOUN B-LOC
славянка_NOUN I-LOC
._PUNCT O

рабочий_VERB O
группа_NOUN O
,_PUNCT O
включать_VERB O
гу_PROPN B-ORG
мчс_PROPN I-ORG
россия_PROPN B-LOC
по_ADP O
санкт-петербург_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
быть_AUX O
создавать_VERB O
после_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
эколог_NOUN O
сообщать_VERB O
о_ADP O
сброс_NOUN O
токсичный_ADJ O
отходы_NOUN O
в_ADP O
славянка_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
массовый_ADJ O
гибель_NOUN O
рыба_NOUN O
._PUNCT O

этот_DET O
группа_NOUN O
и_CCONJ O
южный_ADJ B-ORG
водозаборнать_NOUN I-ORG
станция_NOUN I-ORG
гуп_NOUN I-ORG
«_PUNCT O
водоканал_VERB B-ORG
»_PUNCT O
утверждать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
#_PUNCT O
июнь_NOUN O
ни_CCONJ O
токсичный_ADJ O
вещество_NOUN O
,_PUNCT O
ни_CCONJ O
мертвый_NOUN O
рыба_NOUN O
в_ADP O
устье_NOUN O
нева_ADJ B-LOC
(_PUNCT O
который_PRON O
находиться_VERB O
в_ADP O
#_PUNCT O
-_PUNCT O
#_PUNCT O
километр_NOUN O
от_ADP O
коллектор_NOUN O
)_PUNCT O
они_PRON O
не_PART O
находить_VERB O
:_PUNCT O

«_PUNCT O
в_ADP O
устье_NOUN O
река_NOUN B-LOC
славянка_NOUN I-LOC
быть_AUX O
проводить_VERB O
рейд_NOUN O
по_ADP O
поиск_NOUN O
масляный_ADJ O
пятно_ADJ O
на_ADP O
вода_NOUN O
._PUNCT O

таковой_ADJ O
не_PART O
обнаруживаться_VERB O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
не_PART O
быть_AUX O
визуально_ADV O
фиксировать_VERB O
и_CCONJ O
мертвый_NOUN O
рыба_NOUN O
._PUNCT O

низкий_ADJ O
устье_NOUN O
река_NOUN B-LOC
славянка_NOUN I-LOC
находиться_VERB O
южный_ADJ B-ORG
водозаборнать_NOUN I-ORG
станция_NOUN I-ORG
„_PUNCT O
водоканал_VERB B-ORG
“_PUNCT O
,_PUNCT O
на_ADP O
который_PRON O
производить_VERB O
проба_NOUN O
вода_NOUN O
не_PART O
менее_ADV O
четыре_NUM O
раз_NOUN O
в_ADP O
сутки_NOUN O
._PUNCT O

ни_CCONJ O
в_ADP O
один_NUM O
из_ADP O
проба_NOUN O
отклонение_NOUN O
не_PART O
быть_AUX O
выявлять_VERB O
»_PUNCT O
._PUNCT O

—_PUNCT O
татьяна_PROPN B-PER
скригонюк_PROPN I-PER
,_PUNCT O
заместитель_NOUN O
начальник_NOUN O
пресс-служба_NOUN B-ORG
мчс_PROPN I-ORG
по_ADP O
санкт-петербург_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
ленобласть_NOUN B-LOC

представитель_NOUN O
гринпис_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
сотрудник_NOUN O
росприроднадзор_NOUN B-ORG
и_CCONJ O
рыбохирать_VERB B-ORG
накануне_ADV O
(_PUNCT O
#_PUNCT O
июнь_NOUN O
)_PUNCT O
целый_ADJ O
день_NOUN O
проводить_VERB O
рейд_NOUN O
по_ADP O
славянка_NOUN B-LOC
вместе_ADV O
с_ADP O
съемочный_ADJ O
группа_NOUN O
._PUNCT O

эколог_NOUN O
брать_VERB O
анализ_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
показывать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
загрязнение_NOUN O
уже_ADV O
фиксировать_VERB O
в_ADP O
вода_NOUN O
нева_ADJ B-LOC
._PUNCT O

речной_ADJ O
экосистема_NOUN O
понести_VERB O
очень_ADV O
большой_ADJ O
урон_NOUN O
._PUNCT O

погибать_VERB O
примерно_ADV O
несколько_NUM O
тысяча_NOUN O
взрослый_NOUN O
рыба_NOUN O
,_PUNCT O
очень_ADV O
много_ADV O
малек_NOUN O
,_PUNCT O
икра_NOUN O
,_PUNCT O
погибать_VERB O
весь_DET O
кормовая_ADJ O
база_NOUN O
,_PUNCT O
том_NOUN O
._PUNCT O
быть_NOUN O
._PUNCT O
нечего_PRON O
питаться_VERB O
быть_AUX O
оставаться_VERB O
рыба_NOUN O
._PUNCT O

местный_ADJ O
власть_NOUN O
не_PART O
называть_VERB O
происшествие_NOUN O
ни_CCONJ O
чрезвычайный_ADJ O
,_PUNCT O
ни_CCONJ O
экологический_ADJ O
._PUNCT O

в_ADP O
ночь_NOUN O
с_ADP O
#_PUNCT O
на_ADP O
#_PUNCT O
июль_NOUN O
в_ADP O
приток_NOUN O
нева_ADJ B-LOC
река_NOUN B-LOC
славянка_PROPN I-LOC
опять_ADV O
быть_AUX O
слить_NOUN O
отходы_NOUN O
лакокрасочный_ADJ O
производство_NOUN O
._PUNCT O

о_ADP O
это_PRON O
активист_NOUN O
гринпис_PROPN B-ORG
сообщать_VERB O
житель_NOUN O
поселок_NOUN B-LOC
петро-славянка_PROPN I-LOC
._PUNCT O

это_PRON O
уже_ADV O
третий_ADJ O
ночной_ADJ O
сброс_NOUN O
отходы_NOUN O
в_ADP O
река_NOUN B-LOC
за_ADP O
последний_ADJ O
два_NUM O
месяц_NOUN O
._PUNCT O

оставаться_VERB O
неизвестный_ADJ O
даже_PART O
росприроднадзор_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
какой_DET O
предприятие_NOUN O
принадлежать_VERB O
коллектор_NOUN O
,_PUNCT O
через_ADP O
который_PRON O
быть_AUX O
осуществлять_VERB O
сброс_NOUN O
ядовитый_ADJ O
вещество_NOUN O
в_ADP O
река_NOUN B-LOC
славянка_PROPN I-LOC
._PUNCT O

все_PRON O
сброс_NOUN O
осуществляться_VERB O
через_ADP O
один_NUM O
и_CCONJ O
тот_DET O
же_PART O
коллектор_NOUN O
,_PUNCT O
предположительно_ADV O
идти_VERB O
из_ADP O
промзон_NOUN B-LOC
«_PUNCT O
рыбацкое_ADJ B-LOC
»_PUNCT O
._PUNCT O

инициировать_VERB O
административный_ADJ O
расследование_NOUN O
._PUNCT O

ядовитый_VERB O
смесь_NOUN O
находиться_VERB O
на_ADP O
экспертиза_NOUN O
._PUNCT O

корпорация_NOUN B-ORG
филипс_PROPN I-ORG
подавать_VERB O
заявка_NOUN O
на_ADP O
сотрудничество_NOUN O
с_ADP O
инноград_NOUN B-LOC
сколково_PROPN B-ORG

в_ADP O
рамка_NOUN O
подмосковный_ADJ B-LOC
инновационный_ADJ B-ORG
центр_NOUN I-ORG
компания_NOUN O
собирать_VERB O
заниматься_VERB O
производство_NOUN O
светодиод_NOUN O
и_CCONJ O
медицинский_ADJ O
техника_NOUN O
._PUNCT O

корпорация_NOUN B-ORG
филипс_PROPN I-ORG
всерьез_ADV O
заинтересованный_ADJ O
в_ADP O
налаживание_NOUN O
партнёрство_NOUN O
с_ADP O
российский_ADJ O
кремниева_PROPN B-LOC
долина_NOUN I-LOC
и_CCONJ O
даже_PART O
подавать_VERB O
заявка_NOUN O
на_ADP O
участие_NOUN O
в_ADP O
проект_NOUN O
«_PUNCT O
сколково_PROPN B-ORG
»_PUNCT O
._PUNCT O

«_PUNCT O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
мы_PRON O
встречаться_VERB O
с_ADP O
минэкономразвития_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
обсуждать_VERB O
наш_DET O
участие_NOUN O
в_ADP O
инновационный_ADJ B-ORG
центр_NOUN I-ORG
сколково_PROPN I-ORG
._PUNCT O

поскольку_SCONJ O
быть_VERB O
взаимный_ADJ O
заинтересованность_NOUN O
,_PUNCT O
процесс_NOUN O
принятие_NOUN O
решение_NOUN O
по_ADP O
наш_DET O
заявка_NOUN O
должен_ADJ O
быть_AUX O
достаточно_ADV O
быстрый_ADJ O
._PUNCT O

думать_VERB O
,_PUNCT O
оно_PRON O
быть_AUX O
принимать_VERB O
до_ADP O
конец_NOUN O
текущий_ADJ O
год_NOUN O
._PUNCT O

филипс_PROPN B-ORG
достаточно_ADV O
плотно_ADV O
сотрудничать_VERB O
с_ADP O
инновациоть_ADJ O
центр_NOUN O
,_PUNCT O
например_ADV O
,_PUNCT O
в_ADP O
голландия_PROPN B-LOC
»_PUNCT O
,_PUNCT O

цитировать_VERB O
infox.ru_X B-ORG
директор_NOUN O
по_ADP O
стратегия_NOUN O
и_CCONJ O
развитие_NOUN O
бизнес_NOUN O
филипс_PROPN B-ORG
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
на_ADP O
украина_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
в_ADP O
белоруссия_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
казахстан_PROPN B-LOC
елена_PROPN B-PER
сябренко_PROPN I-PER
._PUNCT O

о_ADP O
размер_NOUN O
предполагать_VERB O
инвестиция_NOUN O
представитель_NOUN O
филипс_PROPN B-ORG
ничто_PRON O
конкретное_ADJ O
говорить_VERB O
не_PART O
становиться_VERB O
._PUNCT O

сябренко_PROPN B-PER
также_ADV O
рассказывать_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
бы_PART O
хотеть_VERB O
заниматься_VERB O
корпорация_NOUN B-ORG
филипс_PROPN I-ORG
в_ADP O
рамка_NOUN O
подмосковный_ADJ B-LOC
инноград_NOUN I-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
свет_NOUN O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
к_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
решать_VERB O
увеличивать_VERB O
энергоэффективность_NOUN O
на_ADP O
#_PUNCT O
%_SYM O
,_PUNCT O
инвестор_NOUN O
интересный_ADV O
именно_PART O
это_PRON O
направление_NOUN O
._PUNCT O

«_PUNCT O
я_PRON O
думать_VERB O
,_PUNCT O
тема_NOUN O
светодиод_NOUN O
очень_ADV O
активно_ADV O
быть_AUX O
развиваться_VERB O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
в_ADP O
ближайший_ADJ O
#_PUNCT O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
—_PUNCT O
#_PUNCT O
год_NOUN O
._PUNCT O

за_ADP O
светодиод_NOUN O
большой_ADJ O
будущее_NOUN O
в_ADP O
план_NOUN O
достижение_NOUN O
тот_DET O
параметр_NOUN O
энергоэффективность_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
устанавливать_VERB O
в_ADP O
качество_NOUN O
целевой_ADJ O
»_PUNCT O
,_PUNCT O

—_PUNCT O
уточнить_VERB O
сябренко_PROPN B-PER
._PUNCT O

кроме_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
в_ADP O
перспектива_NOUN O
корпорация_NOUN B-ORG
хотеть_VERB O
бы_PART O
заниматься_VERB O
в_ADP O
сколково_PROPN B-ORG
реализация_NOUN O
медицинский_ADJ O
проект_NOUN O
._PUNCT O

«_PUNCT O
мы_PRON O
нужный_ADJ O
немножко_ADV O
хороший_ADV O
понимать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
область_NOUN O
медицина_NOUN O
быть_AUX O
развить_NOUN O
в_ADP O
сколково_PROPN B-ORG
._PUNCT O

потому_ADV O
что_SCONJ O
если_SCONJ O
с_ADP O
энергоэффективность_NOUN O
,_PUNCT O
с_ADP O
светодиод_NOUN O
понятный_ADJ O
,_PUNCT O
мы_PRON O
на_ADP O
этот_DET O
тема_NOUN O
достаточно_ADV O
хорошо_ADV O
поговорить_VERB O
с_ADP O
минэкономразвития_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
то_SCONJ O
в_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
быть_AUX O
развить_NOUN O
медицинский_ADJ O
часть_NOUN O
и_CCONJ O
в_ADP O
какой_PRON O
направление_NOUN O
быть_AUX O
проводить_VERB O
исследование_NOUN O
и_CCONJ O
наработка_NOUN O
в_ADP O
медицина_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
все_PRON O
понятный_ADJ O
._PUNCT O

мы_PRON O
нужный_ADJ O
немножко_ADV O
больше_ADV O
информация_NOUN O
получать_VERB O
от_ADP O
сам_ADJ O
центр_NOUN B-ORG
сколково_PROPN I-ORG
»_PUNCT O
,_PUNCT O

министерство_PROPN B-ORG
внутренний_ADJ I-ORG
дело_NOUN I-ORG
пакистан_VERB B-LOC
заявлять_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
беназир_PROPN B-PER
бхутто_PROPN I-PER
освобождать_VERB O
из-под_ADP O
домашний_ADJ O
арест_NOUN O
,_PUNCT O
сообщать_VERB O
france-presse_PROPN B-ORG
._PUNCT O

правительство_PROPN B-ORG
пакистан_VERB B-LOC
объяснять_VERB O
арест_NOUN O
необходимость_NOUN O
защита_NOUN O
бхутто_PROPN B-PER
на_ADP O
митинг_NOUN O
оппозиция_NOUN O
в_ADP O
пятница_NOUN O
._PUNCT O

за_ADP O
последний_ADJ O
день_NOUN O
быть_AUX O
арестовать_VERB O
#_PUNCT O
активист_NOUN O
народный_ADJ B-ORG
партия_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
возглавлять_VERB O
бхутто_PROPN B-PER
._PUNCT O

бхутто_PROPN B-PER
заявлять_VERB O
по_ADP O
телефон_NOUN O
агенствать_NOUN B-ORG
france-presse_PROPN I-ORG
:_PUNCT O
«_PUNCT O
я_PRON O
не_PART O
бояться_VERB O
они_PRON O
тактика_NOUN O
._PUNCT O

мой_DET O
борьба_NOUN O
—_PUNCT O
за_ADP O
человек_NOUN O
пакистан_VERB B-LOC
,_PUNCT O
за_ADP O
они_PRON O
право_NOUN O
и_CCONJ O
за_ADP O
конец_NOUN O
диктатура_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

обсуждать_VERB O
потенциал_NOUN O
развитие_NOUN O
субкультура_NOUN O

ученый_ADJ O
и_CCONJ O
представитель_NOUN O
общественность_NOUN O
собираться_VERB O
для_ADP O
изучение_NOUN O
норма_NOUN O
и_CCONJ O
ценность_NOUN O
различный_ADJ O
человеческий_ADJ O
сообщество_NOUN O
._PUNCT O

«_PUNCT O
субкультура_NOUN O
:_PUNCT O
потенциал_NOUN O
развитие_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

научно-практический_ADJ O
конференция_NOUN O
на_ADP O
данный_ADJ O
тема_NOUN O
впервые_ADV O
пройти_VERB O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
по_ADP O
инициатива_NOUN O
автономный_ADJ B-ORG
некоммерческий_ADJ I-ORG
организация_NOUN I-ORG
global_PROPN I-ORG
cultural_PROPN I-ORG
project_PROPN I-ORG
._PUNCT O

#_PUNCT O
-_PUNCT O
#_PUNCT O
октябрь_NOUN O
._PUNCT O

центр_PROPN B-ORG
современный_ADJ I-ORG
культура_NOUN I-ORG
«_PUNCT O
гараж_NOUN B-ORG
»_PUNCT O
принимать_VERB O
десяток_NOUN O
заинтересованный_ADJ O
исследователь_NOUN O
,_PUNCT O
политик_NOUN O
,_PUNCT O
журналист_NOUN O
,_PUNCT O
деятель_NOUN O
культура_NOUN O
и_CCONJ O
искусство_NOUN O
,_PUNCT O
да_CCONJ O
и_CCONJ O
просто_PART O
увлекаться_VERB O
заявлять_VERB O
тема_NOUN O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
готовый_ADJ O
обсуждать_VERB O
все_PRON O
многообразие_NOUN O
,_PUNCT O
особенность_NOUN O
и_CCONJ O
проблема_NOUN O
современный_ADJ O
субкультура_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
мероприятие_NOUN O
принимать_VERB O
участие_NOUN O
не_PART O
только_PART O
российский_ADJ O
ученый_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
и_CCONJ O
зарубежный_ADJ O
исследователь_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
то_PRON O
число_NOUN O
,_PUNCT O
крис_PROPN B-PER
хелмбрехт_NOUN I-PER
-_PUNCT O
управляющий_NOUN O
директор_NOUN O
и_CCONJ O
совладелец_NOUN O
креативный_ADJ B-ORG
агентство_NOUN I-ORG
kollektiv_PROPN I-ORG
(_PUNCT O
германия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
сша_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
,_PUNCT O
ннек_NOUN B-PER
угбом_NOUN I-PER
-_PUNCT O
руководитель_NOUN O
проект_NOUN O
mushroom_PROPN B-ORG
works_X I-ORG
(_PUNCT O
великобритания_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
,_PUNCT O
гергя_PROPN B-PER
ковач_PROPN I-PER
-_PUNCT O
политика_NOUN O
и_CCONJ O
лидер_NOUN O
субкультурный_ADJ O
партия_NOUN B-ORG
«_PUNCT O
dog_PROPN B-ORG
with_X I-ORG
two_X I-ORG
tails_X I-ORG
»_PUNCT O
(_PUNCT O
венгрия_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
,_PUNCT O
георг_PROPN B-PER
женный_VERB I-PER
-_PUNCT O
немецкий_ADJ O
режиссер_NOUN O
,_PUNCT O
один_NUM O
из_ADP O
создатель_NOUN O
экспериментальный_ADJ B-ORG
театр_NOUN I-ORG
«_PUNCT O
театр.doc_ADP B-ORG
»_PUNCT O
,_PUNCT O
театр_ADV B-ORG
они_PRON I-ORG
._PUNCT O
йозеф_NOUN B-PER
бойс_PROPN I-PER
(_PUNCT O
германия_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
._PUNCT O

свой_DET O
мнение_NOUN O
о_ADP O
значение_NOUN O
,_PUNCT O
природа_NOUN O
возникновение_NOUN O
и_CCONJ O
противостояние_NOUN O
субкультура_NOUN O
также_ADV O
делиться_VERB O
светлана_PROPN B-PER
яковлев_PROPN I-PER
-_PUNCT O
директор_NOUN O
global_PROPN B-ORG
cultural_PROPN I-ORG
project_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
кирилл_PROPN B-PER
разлог_PROPN I-PER
-_PUNCT O
директор_NOUN O
российский_ADJ B-ORG
институт_NOUN I-ORG
культуролог_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
валерий_PROPN B-PER
тишков_PROPN I-PER
-_PUNCT O
директор_NOUN O
институт_PROPN B-ORG
этнология_NOUN O
и_CCONJ O
антропология_NOUN O
ран_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
виктор_PROPN B-PER
майклсон_PROPN I-PER
-_PUNCT O
заведующий_NOUN O
._PUNCT O
кафедра_NOUN B-ORG

коммуникация_NOUN O
и_CCONJ O
технология_NOUN O
рггу_PROPN B-ORG
._PUNCT O

в_ADP O
рамка_NOUN O
конференция_NOUN O
пройти_VERB O
конкурс_NOUN O
видео-ролик_NOUN O
«_PUNCT O
субкультура_NOUN O
-_PUNCT O
маркер_NOUN O
реальность_NOUN O
»_PUNCT O
._PUNCT O

это_PRON O
прекрасный_NOUN O
возможность_NOUN O
доводить_VERB O
до_ADP O
широкий_NOUN O
общественность_NOUN O
свой_ADV O
видение_NOUN O
тот_DET O
или_CCONJ O
иной_ADJ O
субкультура_NOUN O
,_PUNCT O
давать_VERB O
оценка_NOUN O
она_PRON O
значимость_NOUN O
._PUNCT O

мероприятие_NOUN O
также_ADV O
отличаться_VERB O
богатый_ADJ O
арт-программый_NOUN O
._PUNCT O

участник_NOUN O
конференция_NOUN O
становиться_VERB O
зритель_NOUN O
интерактивный_ADJ O
спектакль_NOUN O
«_PUNCT O
большой_ADJ O
город_NOUN O
»_PUNCT O
,_PUNCT O
герой_NOUN O
который_PRON O
быть_AUX O
ярчайший_ADJ O
представитель_NOUN O
различный_ADJ O
субкультура_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
также_ADV O
оказываться_VERB O
субъект_NOUN O
субкультурный_ADJ O
диагностика_NOUN O
в_ADP O
время_NOUN O
игровой_ADJ O
провокация_NOUN O
._PUNCT O

о_ADP O
это_PRON O
сообщать_VERB O
пиар_NOUN B-ORG
конференция_NOUN O
._PUNCT O

все_PART O
в_ADP O
регистрационный_ADJ O
центр_NOUN O
поступать_VERB O
около_ADP O
десяток_NOUN O
заявка_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
то_PRON O
число_NOUN O
на_ADP O
имя_NOUN O
«_PUNCT O
екатеринбург.рф_PROPN O
»_PUNCT O
и_CCONJ O
«_PUNCT O
екбург.рф_PROPN O
»_PUNCT O
—_PUNCT O
они_PRON O
подавать_VERB O
администрация_NOUN B-ORG
екатеринбург_PROPN I-ORG
._PUNCT O

как_SCONJ O
писать_VERB O
lenta.ru_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
до_ADP O
апрель_NOUN O
#_PUNCT O
год_NOUN O
регистрация_NOUN O
сайт_NOUN O
в_ADP O
зона_NOUN O
.рф_PROPN O
быть_AUX O
закрывать_VERB O
._PUNCT O

промышленный_VERB O
и_CCONJ O
коммерческий_ADJ O
банк_NOUN B-ORG
китай_PROPN B-LOC
(_PUNCT O
industrial_PROPN O
and_X O
commercial_PROPN O
bank_PROPN B-ORG
of_X O
china_PROPN B-LOC
)_PUNCT O
,_PUNCT O
по_ADP O
некоторый_DET O
показатель_NOUN O
—_PUNCT O
крупный_ADJ O
банк_NOUN B-ORG
мир_NOUN O
,_PUNCT O
подписывать_VERB O
соглашение_NOUN O
о_ADP O
покупка_NOUN O
контрольная_ADJ O
доля_NOUN O
в_ADP O
американский_ADJ B-ORG
отделение_NOUN I-ORG
bank_PROPN I-ORG
of_X I-ORG
east_PROPN I-ORG
asia_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
управлять_VERB O
#_PUNCT O
филиал_NOUN O
в_ADP O
калифорния_PROPN B-LOC

нью-йорк_PROPN B-LOC
._PUNCT O

за_ADP O
#_PUNCT O
процент_NOUN O
акция_NOUN O
этот_DET O
финансовый_ADJ O
структура_NOUN O
,_PUNCT O
подконтрольный_ADJ O

правительство_NOUN B-ORG
банк_NOUN B-ORG
платить_VERB O
около_ADP O
#_PUNCT O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
._PUNCT O

соглашение_PROPN O
быть_AUX O
подписывать_VERB O
в_ADP O
минувший_ADJ O
пятница_NOUN O
в_ADP O
чикаго_SCONJ B-LOC
,_PUNCT O
в_ADP O
последний_ADJ O
день_NOUN O
визит_NOUN O
председатель_NOUN O
кнр_NOUN B-LOC
ху_PROPN B-PER
цзиньтао_PROPN I-PER
в_ADP O
сша_PROPN B-LOC
._PUNCT O

сделка_NOUN O
ожидать_VERB O
утверждение_NOUN O
американский_ADJ O
регулировать_VERB O
орган_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
мочь_VERB O
задерживать_VERB O
она_PRON O
завершение_NOUN O
до_ADP O
конец_NOUN O
это_PRON O
год_NOUN O
._PUNCT O

доля_NOUN O
правительство_NOUN B-ORG
китай_PROPN B-LOC
в_ADP O
industrial_PROPN O
and_X O
commercial_PROPN O
bank_PROPN B-ORG
of_X O
china_PROPN B-LOC
составлять_VERB O
#_PUNCT O
процент_NOUN O
._PUNCT O

если_SCONJ O
сделка_NOUN O
быть_AUX O
утверждать_VERB O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
государственный_ADJ O
китайский_ADJ O
банк_NOUN B-ORG
впервые_ADV O
в_ADP O
история_NOUN O
получать_VERB O
контроль_NOUN O
над_ADP O
американский_ADJ O
финансовый_ADJ O
учреждение_NOUN O
._PUNCT O

американец_NOUN O
мочь_VERB O
делать_VERB O
вклад_NOUN O
в_ADP O
он_PRON O
филиал_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
инвестор_NOUN O
мочь_VERB O
открывать_VERB O
счет_NOUN O
и_CCONJ O
играть_VERB O
на_ADP O
курс_NOUN O
юаня_NOUN O
._PUNCT O

за_ADP O
последний_ADJ O
год_NOUN O
размер_NOUN O
иностранный_ADJ O
инвестиция_NOUN O
китай_PROPN B-LOC
резко_ADV O
увеличиваться_VERB O
,_PUNCT O
однако_ADV O
расширение_NOUN O
китайский_ADJ O
финансовый_ADJ O
учреждение_NOUN O
проходить_VERB O
гораздо_ADV O
медленно_ADV O
._PUNCT O

при_ADP O
подписание_NOUN O
новый_ADJ O
соглашение_NOUN O
министр_NOUN O
торговля_NOUN O
китай_PROPN B-LOC
чэнь_PROPN B-PER
дэмин_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
один_NUM O
из_ADP O
приоритет_NOUN O
являться_VERB O
перевод_NOUN O
огромный_ADJ O
резерв_NOUN O
иностранный_ADJ O
валюта_NOUN O
в_ADP O
зарубежный_ADJ O
актив_NOUN O
._PUNCT O

владимир_PROPN B-PER
путин_PROPN I-PER
соглашаться_VERB O
занимать_VERB O
пост_NOUN O
премьер-министр_NOUN O
рф_PROPN B-LOC
в_ADP O
случай_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
выигрывать_VERB O
грядущий_ADJ O
президентский_ADJ O
выборы_NOUN O
._PUNCT O

о_ADP O
это_PRON O
нынешний_ADJ O
российский_ADJ O
президент_NOUN O
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
выступать_VERB O
на_ADP O
vii_NUM O
съезд_NOUN O
партия_NOUN B-ORG
«_PUNCT O
единый_ADJ B-ORG
россия_PROPN B-LOC
»_PUNCT O
,_PUNCT O
где_ADV O
также_ADV O
быть_AUX O
официально_ADV O
объявлять_VERB O
о_ADP O
выдвижение_NOUN O
медведев_PROPN B-PER
кандидат_NOUN O
._PUNCT O

о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
быть_AUX O
выдвигать_VERB O
именно_PART O
он_PRON O
,_PUNCT O
становиться_VERB O
известный_ADJ O
#_PUNCT O
декабрь_NOUN O
,_PUNCT O
день_NOUN O
поздно_ADV O
медведев_PROPN B-PER
предлагать_VERB O
путин_PROPN B-PER
премьерский_NOUN O
пост_NOUN O
в_ADP O
случай_NOUN O
свой_DET O
победа_NOUN O
._PUNCT O

ранее_ADV O
в_ADP O
декабрь_NOUN O
появляться_VERB O
информация_NOUN O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
путин_PROPN B-PER
после_ADP O
уход_NOUN O
с_ADP O
пост_NOUN O
президент_NOUN O
мочь_VERB O
возглавлять_VERB O
союзный_ADJ B-ORG
государство_NOUN I-ORG
россия_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
белоруссия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
но_CCONJ O
она_PRON O
быть_AUX O
опровергать_VERB O
официальный_ADJ O
представитель_NOUN O
путин_PROPN B-PER
._PUNCT O

«_PUNCT O
билайн_NOUN B-ORG
»_PUNCT O
(_PUNCT O
оао_NOUN B-ORG
«_PUNCT O
вымпелком_ADV B-ORG
»_PUNCT O
)_PUNCT O
в_ADP O
ближайший_ADJ O
время_NOUN O
объявлять_VERB O
о_ADP O
присоединение_NOUN O
к_ADP O
проект_NOUN O
#_PUNCT O
крупный_ADJ O
в_ADP O
мир_NOUN O
социальный_ADJ O
сеть_NOUN O
фейсбук_PROPN B-ORG
(_PUNCT O
более_ADV O
#_PUNCT O
миллион_NOUN O
активный_ADJ O
пользователь_NOUN O
)_PUNCT O
._PUNCT O

в_ADP O
рамка_NOUN O
это_PRON O
проект_NOUN O
«_PUNCT O
фэйсбук_NOUN B-ORG
»_PUNCT O
предоставлять_VERB O
бесплатный_ADJ O
доступ_NOUN O
к_ADP O
мобильный_ADJ O
версия_NOUN O
свой_DET O
портал_VERB O
абонент_NOUN O
многие_ADJ O
сотовый_ADJ O
оператор_NOUN O
._PUNCT O

фейсбук_PROPN B-ORG
позволять_VERB O
создавать_VERB O
профиль_NOUN O
с_ADP O
фотография_NOUN O
,_PUNCT O
приглашать_VERB O
друг_NOUN O
,_PUNCT O
обмениваться_VERB O
сообщение_NOUN O
,_PUNCT O
оповещать_VERB O
другой_ADJ O
пользователь_NOUN O
о_ADP O
статус_NOUN O
._PUNCT O

фейсбук_PROPN B-ORG
также_ADV O
предоставлять_VERB O
возможность_NOUN O
создавать_VERB O
группа_NOUN O
по_ADP O
интерес_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
#_PUNCT O
год_NOUN O
фейсбук_PROPN B-ORG
объявлять_VERB O
о_ADP O
инициатива_NOUN O
,_PUNCT O
позволять_VERB O
сторонний_NOUN O
программист_NOUN O
создавать_VERB O
программа_NOUN O
для_ADP O
определенный_ADJ O
услуга_NOUN O
и_CCONJ O
зарабатывать_VERB O
на_ADP O
это_PRON O
._PUNCT O
