считать_VERB O
,_PUNCT O
однако_ADV O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
поддержка_NOUN O
быть_AUX O
получать_VERB O
._PUNCT O

начало_NOUN O
строительство_NOUN O
мочь_VERB O
начинаться_VERB O
еще_ADV O
в_ADP O
этот_DET O
год_NOUN O
._PUNCT O

первоначально_ADV O
планировать_VERB O
сборка_NOUN O
автомобиль_NOUN O
из_ADP O
поставлять_VERB O
комплектующая_NOUN O
._PUNCT O

через_ADP O
пять_NUM O
год_NOUN O
завод_NOUN O
переходить_VERB O
на_ADP O
собственный_ADJ O
полный_ADJ O
производство_NOUN O
автомобиль_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
фольксваген_PROPN B-ORG
иметь_VERB O
2_NUM O
3_NUM O
рынок_NOUN O
автомобиль_NOUN O
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

с_ADP O
постройка_NOUN O
завод_NOUN O
,_PUNCT O
доля_NOUN O
автомобильный_ADJ O
рынок_NOUN O
должен_ADJ O
возрастать_VERB O
до_ADP O
10_NUM O
._PUNCT O

в_ADP O
первый_ADJ O
очередь_NOUN O
быть_AUX O
собираться_VERB O
автомобиль_NOUN O
шкод_PROPN O
октавия_PROPN O
skoda_PROPN O
octavia_PROPN O
,_PUNCT O
поздно_ADV O
европейский_ADJ O
вариант_NOUN O
автомобиль_NOUN O
голый_PROPN O
gol_PROPN O
._PUNCT O

конец_PROPN O
свет_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
предрекать_VERB O
проповедник_NOUN O
евангелист_NOUN O
герольд_PROPN B-PER
кемпинг_PROPN I-PER
утро_NOUN O
в_ADP O
06_NUM O
._PUNCT O

00_NUM O
по_ADP O
московский_ADJ O
время_NOUN O
21_NUM O
май_NOUN O
2011_NUM O
год_NOUN O
так_ADV O
и_PART O
не_PART O
наступать_VERB O
._PUNCT O

это_PRON O
далеко_ADV O
не_PART O
первый_ADJ O
несбываться_ADJ O
предсказание_NOUN O
апокалипсис_NOUN O
._PUNCT O

поначалу_ADV O
на_ADP O
он_PRON O
практически_ADV O
не_PART O
обращать_VERB O
внимание_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
,_PUNCT O
с_ADP O
приближение_NOUN O
этот_DET O
дата_NOUN O
,_PUNCT O
немало_ADV O
сми_NOUN O
в_ADP O
поиск_NOUN O
сюжет_NOUN O
,_PUNCT O
останавливаться_VERB O
на_ADP O
это_PRON O
,_PUNCT O
создавать_VERB O
прекрасный_ADJ O
бесплатный_ADJ O
пиар_PROPN O
компания_NOUN O
для_ADP O
гора_NOUN O
пророк_NOUN O
._PUNCT O

вполне_ADV O
вероятный_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
герольд_PROPN B-PER
кемпинг_PROPN I-PER
объяснять_VERB O
это_PRON O
какой_DET O
либо_CCONJ O
неточность_NOUN O
и_CCONJ O
переносить_VERB O
катастрофа_NOUN O
на_ADP O
некоторый_DET O
время_NOUN O
вперед_ADV O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
по_ADP O
прежний_ADJ O
быть_AUX O
оставаться_VERB O
в_ADP O
центр_NOUN O
внимание_NOUN O
._PUNCT O

так_ADV O
,_PUNCT O
согласно_ADP O
он_PRON O
пророчество_NOUN O
,_PUNCT O
6_NUM O
сентябрь_NOUN O
1994_NUM O
год_NOUN O
на_ADP O
земля_PROPN B-LOC
должен_ADJ O
быть_AUX O
опускаться_VERB O
иисус_PROPN B-PER
христос_PROPN I-PER
._PUNCT O

следующий_ADJ O
подобный_ADJ O
мероприятие_NOUN O
,_PUNCT O
по_ADP O
прогноз_NOUN O
майя_NOUN O
,_PUNCT O
ожидать_VERB O
21_NUM O
декабрь_NOUN O
2012_NUM O
год_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
не_PART O
следовать_VERB O
забывать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
конец_NOUN O
этот_DET O
цивилизация_NOUN O
наступать_VERB O
значительно_ADV O
рано_ADV O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
это_PRON O
отчего_ADV O
то_PRON O
не_PART O
отобразить_VERB O
в_ADP O
они_PRON O
наследие_NOUN O
,_PUNCT O
поэтому_ADV O
и_PART O
достоверность_NOUN O
подобный_ADJ O
прорицание_NOUN O
далеко_ADV O
не_PART O
очевидный_ADJ O
._PUNCT O

если_SCONJ O
же_PART O
и_PART O
майя_NOUN O
ошибаться_VERB O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
расслабляться_VERB O
все_PRON O
равный_ADJ O
не_PART O
стоить_VERB O
._PUNCT O

апокалиптический_ADJ O
теория_NOUN O
еще_ADV O
достаточно_ADV O
2021_NUM O
год_NOUN O
инверсия_NOUN O
магнитный_ADJ O
поле_NOUN O
земля_PROPN B-LOC
уничтожать_VERB O
часть_NOUN O
человечество_NOUN O
._PUNCT O

2060_NUM O
год_NOUN O
согласно_ADP O
расчет_NOUN O
исаак_PROPN B-PER
ньютон_PROPN I-PER
,_PUNCT O
делать_VERB O
в_ADP O
1704_NUM O
год_NOUN O
по_ADP O
библейский_ADJ O
книга_NOUN O
даниил_VERB B-PER
становиться_VERB O
последний_ADJ O
для_ADP O
человек_NOUN O
._PUNCT O

2242_NUM O
год_NOUN O
конец_NOUN O
эпоха_NOUN O
солнце_PROPN B-LOC
согласно_ADP O
теория_NOUN O
смена_NOUN O
планетный_ADJ O
эпоха_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
излагать_VERB O
в_ADP O
работа_NOUN O
ибть_NOUN B-PER
эзр_PROPN O
,_PUNCT O
авраам_PROPN B-PER
и_CCONJ O
абу_PROPN B-PER
машар_PROPN O
._PUNCT O

2892_NUM O
год_NOUN O
апокалипсис_NOUN O
обещать_VERB O
авель_PROPN B-PER
._PUNCT O

3797_NUM O
год_NOUN O
кончина_NOUN O
мир_NOUN O
предречь_NOUN O
сам_ADJ O
нострадамус_PROPN B-PER
._PUNCT O

5079_NUM O
год_NOUN O
считать_VERB O
последний_ADJ O
всемирно_ADV O
известный_ADJ O
ванга_PROPN B-PER
барак_PROPN B-PER
обама_PROPN I-PER
принимать_VERB O
в_ADP O
белый_ADJ B-LOC
дом_NOUN I-LOC
свой_DET O
французский_ADJ O
коллега_NOUN O
николя_PROPN B-PER
саркози_PROPN I-PER
._PUNCT O

как_ADV O
быть_AUX O
объявлять_VERB O
,_PUNCT O
президент_NOUN O
франция_PROPN B-LOC
прибывать_VERB O
в_ADP O
вашингтон_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
обсуждать_VERB O
с_ADP O
глава_NOUN O
администрация_NOUN B-ORG
сша_PROPN B-LOC
ряд_NOUN O
насущный_ADJ O
проблема_NOUN O
,_PUNCT O
главный_ADJ O
место_NOUN O
среди_ADP O
который_PRON O
занимать_VERB O
состояние_NOUN O
мировой_ADJ O
экономика_NOUN O
и_CCONJ O
безопасность_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
частность_NOUN O
,_PUNCT O
лидер_NOUN O
намерен_ADJ O
обменяться_VERB O
мнение_NOUN O
о_ADP O
перспектива_NOUN O
военный_ADJ O
действие_NOUN O
нато_PROPN B-ORG
в_ADP O
афганистан_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
волнение_NOUN O
в_ADP O
пакистан_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
угроза_NOUN O
экстремист_NOUN O
в_ADP O
северный_ADJ B-LOC
африка_PROPN O
._PUNCT O

в_ADP O
воскресенье_NOUN O
николя_PROPN B-PER
саркози_PROPN I-PER
выпускать_VERB O
заявление_NOUN O
с_ADP O
осуждение_NOUN O
убийство_NOUN O
два_NUM O
французский_ADJ O
заложник_NOUN O
в_ADP O
нигер_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
недавний_ADJ O
выступление_NOUN O
по_ADP O
французский_ADJ O
телевидение_NOUN O
саркози_PROPN B-PER
выражать_VERB O
мнение_NOUN O
о_ADP O
необходимость_NOUN O
изменять_VERB O
ситуация_NOUN O
в_ADP O
глобальный_ADJ O
экономика_NOUN O
,_PUNCT O
при_ADP O
который_PRON O
доллар_NOUN O
оставаться_VERB O
главный_ADJ O
инструмент_NOUN O
расчет_NOUN O
и_CCONJ O
мировой_ADJ O
резервный_ADJ O
валюта_NOUN O
._PUNCT O

вашингтонский_ADJ O
встреча_NOUN O
проходить_VERB O
в_ADP O
канун_NOUN O
передача_NOUN O
франция_PROPN B-LOC
полномочие_NOUN O
глава_NOUN O
большой_ADJ B-ORG
двадцатка_NOUN O
._PUNCT O

президент_PROPN O
саркози_PROPN B-PER
выражать_VERB O
в_ADP O
этот_DET O
связь_NOUN O
надежда_NOUN O
на_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
удаваться_VERB O
за_ADP O
время_NOUN O
председательство_NOUN O
в_ADP O
g_PROPN B-ORG
20_NUM I-ORG
проводить_VERB O
целый_ADJ O
ряд_NOUN O
реформа_NOUN O
._PUNCT O

украина_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
турция_PROPN B-LOC
создавать_VERB O
стратегический_ADJ B-ORG
совет_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
позволять_VERB O
выводить_VERB O
межгосударственный_ADJ O
отношение_NOUN O
на_ADP O
новый_ADJ O
уровень_NOUN O
партнёрство_NOUN O
._PUNCT O

до_ADP O
сей_DET O
пора_NOUN O
среди_ADP O
главный_ADJ O
стратегический_ADJ O
партнер_NOUN O
официальный_ADJ O
киев_PROPN B-LOC
называться_VERB O
страна_NOUN O
,_PUNCT O
формировать_VERB O
мировой_ADJ O
повестка_NOUN O
день_NOUN O
соединить_ADJ B-LOC
штат_PROPN O
,_PUNCT O
евросоюз_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
китай_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

динамика_NOUN O
хозяйственный_ADJ O
отношение_NOUN O
в_ADP O
2010_NUM O
год_NOUN O
между_ADP O
украина_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
казахстан_PROPN B-LOC
позволять_VERB O
аналитик_NOUN O
заявлять_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
страна_NOUN O
строить_VERB O
отношение_NOUN O
,_PUNCT O
близкий_ADJ O
к_ADP O
стратегический_ADJ O
._PUNCT O

в_ADP O
вторник_NOUN O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
реджеп_PROPN B-PER
тайип_PROPN I-PER
эрдоган_PROPN I-PER
,_PUNCT O
в_ADP O
ход_NOUN O
визит_NOUN O
в_ADP O
украина_PROPN B-LOC
договариваться_VERB O
с_ADP O
президент_NOUN O
виктор_PROPN B-PER
янукович_PROPN I-PER
о_ADP O
начало_NOUN O
новый_ADJ O
этап_NOUN O
сотрудничество_NOUN O
между_ADP O
киев_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
анкара_PROPN B-LOC
._PUNCT O

на_ADP O
первый_ADJ O
пять_NUM O
год_NOUN O
ставить_VERB O
перед_ADP O
себя_PRON O
задача_NOUN O
увеличивать_VERB O
товарооборот_NOUN O
между_ADP O
наш_DET O
страна_NOUN O
до_ADP O
уровень_NOUN O
десять_NUM O
миллиард_NOUN O
доллар_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
за_ADP O
десять_NUM O
год_NOUN O
поднимать_VERB O
он_PRON O
еще_ADV O
вдвое_ADV O
то_PRON O
быть_VERB O
до_ADP O
двадцать_NUM O
миллиард_NOUN O
доллар_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
президент_NOUN O
виктор_PROPN B-PER
янукович_PROPN I-PER
в_ADP O
киев_PROPN B-LOC
во_ADP O
время_NOUN O
совместный_ADJ O
пресс_NOUN B-ORG
конференция_NOUN O
с_ADP O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
._PUNCT O

турецкий_ADJ O
десант_NOUN O
в_ADP O
свой_DET O
очередь_NOUN O
,_PUNCT O
реджеп_PROPN B-PER
эрдоган_PROPN I-PER
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
с_ADP O
официальный_ADJ O
делегация_NOUN O
в_ADP O
украина_PROPN B-LOC
прибывать_VERB O
около_ADP O
шестьсот_NUM O
представитель_NOUN O
деловой_ADJ O
круг_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
._PUNCT O

это_PRON O
признак_NOUN O
важный_ADJ O
шаг_NOUN O
,_PUNCT O
делать_VERB O
в_ADP O
сторона_NOUN O
сотрудничество_NOUN O
между_ADP O
наш_DET O
страна_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
реджеп_PROPN B-PER
эрдоган_PROPN I-PER
._PUNCT O

мы_PRON O
хотеть_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
украинский_ADJ O
и_CCONJ O
турецкий_ADJ O
бизнесмен_NOUN O
осуществлять_VERB O
общий_ADJ O
проект_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
также_ADV O
совместно_ADV O
принимать_VERB O
участие_NOUN O
в_ADP O
реализация_NOUN O
проект_NOUN O
в_ADP O
третий_ADJ O
страна_NOUN O
,_PUNCT O
цитировать_VERB O
слово_NOUN O
турецкий_ADJ O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
пресс_NOUN B-ORG
служба_NOUN I-ORG
президент_NOUN I-ORG
украина_PROPN B-LOC
._PUNCT O

лидер_PROPN O
два_NUM O
страна_NOUN O
отмечать_VERB O
три_NUM O
сфера_NOUN O
для_ADP O
развитие_NOUN O
новый_ADJ O
диалог_NOUN O
политический_ADJ O
,_PUNCT O
торговый_ADV O
экономический_ADJ O
и_CCONJ O
гуманитарный_ADJ O
._PUNCT O

турция_PROPN B-LOC
помогать_VERB O
крымский_ADJ O
татарин_NOUN O
по_ADP O
итог_NOUN O
встреча_NOUN O
на_ADP O
высший_ADJ O
уровень_NOUN O
в_ADP O
киев_PROPN B-LOC
не_PART O
объявляться_VERB O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
видеться_VERB O
будущее_NOUN O
крымский_PROPN O
татарский_ADJ O
население_NOUN O
автономный_ADJ B-LOC
республика_NOUN I-LOC
крым_PROPN I-LOC
в_ADP O
украинско_ADJ O
турецкий_ADJ O
отношение_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
этот_DET O
вопрос_NOUN O
должен_ADJ O
быть_AUX O
подниматься_VERB O
во_ADP O
время_NOUN O
встреча_NOUN O
между_ADP O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
реджеп_PROPN B-PER
эрдоган_PROPN I-PER
и_CCONJ O
президент_NOUN O
украина_PROPN B-LOC
виктор_PROPN B-PER
янукович_PROPN I-PER
,_PUNCT O
сказать_VERB O
в_ADP O
эксклюзивный_ADJ O
интервью_NOUN O
русский_ADJ B-ORG
служба_NOUN I-ORG
голос_PROPN I-ORG
америка_PROPN B-LOC
лидер_NOUN O
меджлиса_PROPN B-ORG
крымский_PROPN O
татарский_ADJ O
народ_NOUN O
,_PUNCT O
народный_ADJ O
депутат_NOUN O
украина_PROPN B-LOC
мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
._PUNCT O

вчера_ADV O
ночь_NOUN O
мы_PRON O
с_ADP O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
проводить_VERB O
полуторачасовый_ADJ O
беседа_NOUN O
по_ADP O
проблема_NOUN O
крымский_PROPN O
татарский_ADJ O
народ_NOUN O
;_PUNCT O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_ADV O
у_ADP O
мы_PRON O
складываться_VERB O
отношение_NOUN O
с_ADP O
власть_NOUN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
реджеп_PROPN B-PER
эрдоган_PROPN I-PER
должен_ADJ O
быть_AUX O
поднимать_VERB O
этот_DET O
тема_NOUN O
в_ADP O
ход_NOUN O
встреча_NOUN O
с_ADP O
президент_NOUN O
виктор_PROPN B-PER
янукович_PROPN I-PER
,_PUNCT O
сообщать_VERB O
мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
в_ADP O
вторник_NOUN O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
ранее_ADV O
сми_NOUN O
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
вы_PRON O
лично_ADV O
передавать_VERB O
письмо_NOUN O
президент_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
в_ADP O
который_PRON O
просить_VERB O
анкара_PROPN B-LOC
принимать_VERB O
программа_NOUN O
строительство_NOUN O
или_CCONJ O
выкуп_NOUN O
тысяча_NOUN O
квартира_NOUN O
для_ADP O
крымский_PROPN O
татарский_ADJ O
народ_NOUN O
мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
да_PART O
,_PUNCT O
все_PRON O
верный_ADJ O
._PUNCT O

также_ADV O
в_ADP O
ход_NOUN O
встреча_NOUN O
с_ADP O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
сегодня_ADV O
ночь_NOUN O
я_PRON O
просить_VERB O
он_PRON O
оказывать_VERB O
содействие_NOUN O
в_ADP O
строительство_NOUN O
университет_NOUN O
в_ADP O
крым_PROPN B-LOC
для_ADP O
наш_DET O
народ_NOUN O
,_PUNCT O
улучшать_VERB O
жилищный_ADJ O
комплекс_NOUN O
уже_ADV O
существовать_VERB O
университет_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
также_ADV O
помогать_VERB O
с_ADP O
развитие_NOUN O
жилищный_ADJ O
проблема_NOUN O
крымский_ADJ O
татарин_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
о_ADP O
многое_NOUN O
другой_ADJ O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
каков_ADJ O
быть_AUX O
реакция_NOUN O
господин_NOUN O
эрдоган_PROPN B-PER
?_PUNCT O

он_PRON O
проявлять_VERB O
заинтересованность_NOUN O
?_PUNCT O

мустафа_NOUN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
положительный_ADJ O
быть_AUX O
реакция_NOUN O
!_PUNCT O

он_PRON O
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
быть_AUX O
поднимать_VERB O
этот_DET O
вопрос_NOUN O
и_CCONJ O
принимать_VERB O
мера_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
ход_NOUN O
встреча_NOUN O
он_PRON O
давать_VERB O
конкретный_ADJ O
указание_NOUN O
помогать_VERB O
в_ADP O
строительство_NOUN O
два_NUM O
национальный_ADJ O
школа_NOUN O
,_PUNCT O
рассматривать_VERB O
вопрос_NOUN O
о_ADP O
выделение_NOUN O
средства_NOUN O
для_ADP O
выкуп_NOUN O
жилье_NOUN O
для_ADP O
репатриант_NOUN O
или_CCONJ O
строительство_NOUN O
новый_ADJ O
жилье_NOUN O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
мочь_VERB O
казаться_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
вопрос_NOUN O
оказание_NOUN O
гуманитарный_ADJ O
помощь_NOUN O
крымский_ADJ O
татарин_NOUN O
на_ADP O
турция_PROPN B-LOC
возлагать_VERB O
особый_ADJ O
надежда_NOUN O
._PUNCT O

почему_ADV O
?_PUNCT O

мусульманский_ADJ O
мир_NOUN O
довольно_ADV O
обширный_ADJ O
мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
в_ADP O
время_NOUN O
могущество_NOUN O
османский_ADJ B-LOC
империя_NOUN I-LOC
в_ADP O
регион_NOUN O
мы_PRON O
и_PART O
турецкий_ADJ O
сторона_NOUN O
длительный_ADJ O
время_NOUN O
быть_AUX O
союзник_NOUN O
._PUNCT O

кроме_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
после_ADP O
завоевание_NOUN O
крым_PROPN B-LOC
россия_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
огромный_ADJ O
количество_NOUN O
крымский_ADJ O
татарин_NOUN O
вынужденный_VERB O
быть_AUX O
переселиться_VERB O
на_ADP O
территория_NOUN O
османский_ADJ B-LOC
империя_NOUN I-LOC
._PUNCT O

сейчас_ADV O
в_ADP O
турция_PROPN B-LOC
жить_VERB O
в_ADP O
десять_NUM O
раз_NOUN O
больше_NUM O
крымский_ADJ O
татарин_NOUN O
,_PUNCT O
чем_SCONJ O
в_ADP O
сам_ADJ O
крым_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
языковый_ADJ O
,_PUNCT O
культурный_ADJ O
отношение_NOUN O
мы_PRON O
родственный_ADJ O
народ_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
самый_ADJ O
главный_ADJ O
турция_PROPN B-LOC
не_PART O
диктовать_VERB O
мы_PRON O
свой_DET O
воля_NOUN O
._PUNCT O

она_PRON O
безвозмездно_ADV O
оказывать_VERB O
помощь_NOUN O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
для_ADP O
украина_PROPN B-LOC
укрепление_NOUN O
отношение_NOUN O
с_ADP O
турция_PROPN B-LOC
это_PRON O
фактор_NOUN O
улучшение_NOUN O
отношение_NOUN O
с_ADP O
евросоюз_PROPN B-ORG
или_CCONJ O
наоборот_ADV O
?_PUNCT O

мустафа_NOUN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
украина_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
турция_PROPN B-LOC
в_ADP O
вопрос_NOUN O
евроинтеграция_NOUN O
друг_NOUN O
друг_NOUN O
помогать_VERB O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
президент_NOUN O
украина_PROPN B-LOC
виктор_PROPN B-PER
янукович_PROPN I-PER
и_CCONJ O
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
реджеп_PROPN B-PER
эрдоган_PROPN I-PER
объявлять_VERB O
принципиальный_ADJ O
решение_NOUN O
о_ADP O
создание_NOUN O
зона_NOUN O
свободный_ADJ O
торговля_NOUN O
,_PUNCT O
снятие_NOUN O
визовый_ADJ O
ограничение_NOUN O
._PUNCT O

просто_ADV O
говорить_VERB O
,_PUNCT O
страна_NOUN O
делать_VERB O
серьезный_ADJ O
шаг_NOUN O
для_ADP O
укрепление_NOUN O
межгосударственный_ADJ O
диалог_NOUN O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
достаточный_ADJ O
ли_PART O
сегодня_ADV O
в_ADP O
крым_PROPN B-LOC
полномочие_NOUN O
для_ADP O
решение_NOUN O
свой_DET O
внутренний_ADJ O
проблема_NOUN O
?_PUNCT O

мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
особый_ADJ O
полномочие_NOUN O
в_ADP O
крымский_ADJ B-LOC
автономия_NOUN I-LOC
нет_VERB O
._PUNCT O

все_PRON O
,_PUNCT O
на_ADP O
что_PRON O
способный_ADJ O
парламент_NOUN B-ORG
крым_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
решать_VERB O
мелкий_ADJ O
вопрос_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
связывать_VERB O
с_ADP O
глобальный_ADJ O
политический_ADJ O
и_CCONJ O
экономический_ADJ O
изменение_NOUN O
на_ADP O
полуостров_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
у_ADP O
мы_PRON O
складываться_VERB O
достаточно_ADV O
натянутый_VERB O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
мягко_ADV O
,_PUNCT O
отношение_NOUN O
с_ADP O
нынешний_ADJ O
власть_NOUN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
крымский_ADJ O
власть_NOUN O
это_PRON O
более_ADV O
40_NUM O
выходец_NOUN O
управленец_NOUN O
из_ADP O
донбасс_PROPN B-LOC
._PUNCT O

нынешний_ADJ O
крым_PROPN B-LOC
для_ADP O
крымский_PROPN O
татарский_ADJ O
народ_NOUN O
это_PRON O
как_SCONJ O
оккупированный_VERB O
страна_NOUN O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
вы_PRON O
хотеть_VERB O
бы_PART O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
в_ADP O
автономия_NOUN B-LOC
появляться_VERB O
более_ADV O
существенный_ADJ O
полномочие_NOUN O
?_PUNCT O

мустафа_PROPN B-PER
джемилев_PROPN I-PER
в_ADP O
нынешний_ADJ O
ситуация_NOUN O
нет_VERB O
._PUNCT O

но_CCONJ O
только_PART O
в_ADP O
тот_DET O
случай_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
бы_PART O
быть_AUX O
восстанавливать_VERB O
территориально_ADV O
национальный_ADJ O
автономия_NOUN O
крым_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
как_SCONJ O
это_PRON O
быть_AUX O
до_ADP O
депортация_NOUN O
1944_NUM O
год_NOUN O
,_PUNCT O
тогда_ADV O
другой_ADJ O
дело_NOUN O
._PUNCT O

тогда_ADV O
официальный_ADJ O
язык_NOUN O
автономия_NOUN B-LOC
быть_AUX O
русский_ADJ O
и_CCONJ O
крымский_ADJ O
татарский_ADJ O
язык_NOUN O
._PUNCT O

поскольку_SCONJ O
сейчас_ADV O
крым_PROPN B-LOC
в_ADP O
состав_NOUN O
украина_PROPN B-LOC
официальный_ADJ O
обязательно_ADV O
должен_ADJ O
быть_VERB O
и_PART O
украинский_ADJ O
._PUNCT O

тогда_ADV O
быть_VERB O
норма_NOUN O
обязывать_VERB O
обеспечивать_VERB O
представительство_NOUN O
коренной_ADJ O
народ_NOUN O
в_ADP O
весь_DET O
сфера_NOUN O
власть_NOUN O
._PUNCT O

сейчас_ADV O
это_PRON O
нет_VERB O
._PUNCT O

голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
спасибо_PROPN O
за_ADP O
интервью_NOUN O
!_PUNCT O

гагауза_PROPN O
тоже_PART O
не_PART O
прочь_ADV O
дружить_VERB O
с_ADP O
турция_PROPN B-LOC
по_ADP O
слово_NOUN O
приднестровский_ADJ O
аналитик_NOUN O
роман_PROPN B-PER
коноплев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
крым_PROPN B-LOC
не_PART O
единственный_ADJ O
объект_NOUN O
пристальный_ADJ O
интерес_NOUN O
анкара_PROPN B-LOC
на_ADP O
постсоветский_ADJ O
пространство_NOUN O
турция_PROPN B-LOC
наравне_ADV O
с_ADP O
россия_PROPN B-LOC
являться_VERB O
стратегический_ADJ O
партнер_NOUN O
гагаузский_ADJ B-LOC
автономия_NOUN I-LOC
молдавский_ADJ I-LOC
республика_NOUN I-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
условие_NOUN O
политический_ADJ O
нестабильность_NOUN O
и_CCONJ O
дезинтеграционный_ADJ O
процесс_NOUN O
в_ADP O
молдова_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
гагауза_NOUN O
явно_ADV O
заинтересованный_ADJ O
в_ADP O
укрепление_NOUN O
связь_NOUN O
с_ADP O
родина_NOUN O
предок_NOUN O
относительно_ADV O
стабильный_ADJ O
и_CCONJ O
экономически_ADV O
развивать_ADJ O
турецкий_PROPN B-LOC
республика_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
сказать_VERB O
роман_PROPN B-PER
коноплев_PROPN I-PER
русский_ADJ B-ORG
служба_NOUN I-ORG
голос_PROPN I-ORG
америка_PROPN B-LOC
._PUNCT O

он_PRON O
утверждать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
существовать_VERB O
ряд_NOUN O
амбициозный_ADJ O
турецкий_ADJ O
инвестиционный_ADJ O
проект_NOUN O
на_ADP O
территория_NOUN O
гагаузия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

к_ADP O
то_PRON O
же_PART O
турция_PROPN B-LOC
делать_VERB O
все_PRON O
возможный_ADJ O
,_PUNCT O
что_PRON O
бы_PART O
гагаузый_NOUN O
не_PART O
забывать_VERB O
свой_DET O
родной_ADJ O
язык_NOUN O
в_ADP O
гагаузия_PROPN B-LOC
в_ADP O
ход_NOUN O
два_NUM O
язык_NOUN O
свой_DET O
,_PUNCT O
гагаузский_ADJ O
,_PUNCT O
по_ADP O
суть_NOUN O
старотурецкий_ADJ O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
русский_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
мнение_NOUN O
роман_PROPN B-PER
коноплев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
национальный_ADJ O
самоидентификация_NOUN O
автономный_ADJ O
регион_NOUN O
молдова_PROPN B-LOC
можно_ADV O
расценивать_VERB O
как_SCONJ O
своеобразный_ADJ O
механизм_NOUN O
защита_NOUN O
против_ADP O
возможный_ADJ O
румыно_ADV O
молдавский_ADJ O
интеграция_NOUN O
._PUNCT O

вопрос_PROPN O
корреспондент_NOUN O
охватывать_VERB O
широкий_ADJ O
диапазон_NOUN O
,_PUNCT O
от_ADP O
сон_NOUN O
до_ADP O
научный_ADJ O
исследование_NOUN O
на_ADP O
станция_NOUN O
._PUNCT O

командир_NOUN O
13_NUM B-ORG
и_NOUN I-ORG
долговременный_ADJ I-ORG
экспедиция_NOUN I-ORG
павел_PROPN B-PER
виноградов_PROPN I-PER
и_CCONJ O
бортинженер_NOUN O
джеффри_PROPN B-PER
уильямс_PROPN I-PER
впервые_ADV O
участвовать_VERB O
в_ADP O
пресс_NOUN O
конференция_NOUN O
с_ADP O
борт_NOUN B-LOC
мкс_PROPN B-ORG
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
они_PRON O
,_PUNCT O
на_ADP O
вопрос_NOUN O
корреспондент_NOUN O
отвечать_VERB O
командир_NOUN O
12_NUM B-ORG
и_NOUN I-ORG
долговременный_ADJ I-ORG
экспедиция_NOUN I-ORG
уильям_PROPN B-PER
макартур_PROPN I-PER
,_PUNCT O
бортинженер_NOUN O
валерий_PROPN B-PER
токарев_PROPN I-PER
и_CCONJ O
первый_ADJ O
бразильский_ADJ B-LOC
космонавт_NOUN O
маркос_PROPN B-PER
понтес_PROPN I-PER
._PUNCT O

вопрос_PROPN O
задаваться_VERB O
из_ADP O
космический_ADJ B-LOC
центр_NOUN I-LOC
джонсон_PROPN B-PER
в_ADP O
хьюстон_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
космический_ADJ B-LOC
центр_NOUN I-LOC
кеннеди_PROPN B-PER
в_ADP O
флорида_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
из_ADP O
центр_PROPN B-LOC
управление_NOUN I-LOC
полет_NOUN O
под_ADP O
москва_PROPN B-LOC
._PUNCT O

понтес_NOUN B-PER
спрашивать_VERB O
о_ADP O
сон_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
он_PRON O
видеть_VERB O
на_ADP O
станция_NOUN O
._PUNCT O

он_PRON O
отвечать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
сон_NOUN O
он_PRON O
просто_PART O
летать_VERB O
сам_ADJ O
себя_PRON O
,_PUNCT O
без_ADP O
самолет_NOUN O
._PUNCT O

когда_SCONJ O
он_PRON O
просыпаться_VERB O
,_PUNCT O
то_SCONJ O
видеть_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
сон_NOUN O
происходить_VERB O
наяву_ADV O
,_PUNCT O
на_ADP O
орбита_NOUN O
._PUNCT O

виноградов_PROPN B-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
первый_ADJ O
день_NOUN O
после_ADP O
20_NUM O
и_CCONJ O
час_NOUN O
работа_NOUN O
он_PRON O
спать_VERB O
без_ADP O
сон_NOUN O
._PUNCT O

токарев_PROPN B-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
на_ADP O
орбита_NOUN O
он_PRON O
редко_ADV O
сниться_VERB O
сон_NOUN O
._PUNCT O

макартур_PROPN B-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
смотреть_VERB O
вперед_ADV O
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
он_PRON O
вернуться_VERB O
домой_ADV O
и_CCONJ O
видеть_VERB O
свой_DET O
семья_NOUN O
._PUNCT O

он_PRON O
также_ADV O
добавлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
за_ADP O
четыре_NUM O
с_ADP O
половина_NOUN O
год_NOUN O
совместный_ADJ O
с_ADP O
валерий_PROPN B-PER
токаревой_PROPN I-PER
тренировка_NOUN O
и_CCONJ O
шесть_NUM O
месяц_NOUN O
вместе_ADV O
на_ADP O
орбита_NOUN O
,_PUNCT O
он_PRON O
приобрести_VERB O
космический_ADJ B-ORG
брат_NOUN O
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
два_NUM O
член_NOUN O
новый_ADJ O
команда_NOUN B-ORG
мкс_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
мы_PRON O
очень_ADV O
довольный_ADJ O
тот_DET O
научный_ADJ O
эксперимент_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
мы_PRON O
удаваться_VERB O
проводить_VERB O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
макартур_PROPN B-PER
._PUNCT O

уильямс_PROPN B-PER
добавлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
с_ADP O
прибытие_NOUN O
астронаввать_NOUN O
европейский_ADJ B-ORG
космический_ADJ I-ORG
агентство_NOUN I-ORG
томас_PROPN B-PER
райтер_PROPN I-PER
на_ADP O
следующий_ADJ O
шаттел_NOUN O
,_PUNCT O
старт_NOUN O
который_PRON O
планировать_VERB O
на_ADP O
июль_NOUN O
,_PUNCT O
экипаж_NOUN O
мочь_VERB O
еще_ADV O
больше_ADV O
уделять_VERB O
время_NOUN O
научный_ADJ O
исследование_NOUN O
._PUNCT O

макартур_PROPN B-PER
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
хотеться_VERB O
бы_PART O
видеть_VERB O
на_ADP O
борт_NOUN O
орбитальный_ADJ O
лаборатория_NOUN O
больше_NUM O
космонавт_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
позволять_VERB O
бы_PART O
в_ADP O
больший_ADJ O
мера_NOUN O
использовать_VERB O
возможность_NOUN O
уникальный_ADJ O
орбитальный_ADJ O
лаборатория_NOUN O
._PUNCT O

международный_ADJ B-ORG
федерация_NOUN I-ORG
футбол_NOUN I-ORG
фифа_PROPN I-ORG
объявлять_VERB O
о_ADP O
выделение_NOUN O
интерпол_PROPN B-ORG
грант_NOUN O
в_ADP O
29_NUM O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
для_ADP O
борьба_NOUN O
с_ADP O
коррупция_NOUN O
и_CCONJ O
договорный_ADJ O
матч_NOUN O
._PUNCT O

президент_PROPN O
фифа_PROPN B-ORG
зепп_PROPN B-PER
блаттер_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
в_ADP O
цюрих_PROPN B-LOC
в_ADP O
понедельник_NOUN O
9_NUM O
май_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
договорный_ADJ O
матч_NOUN O
подрывать_VERB O
основа_NOUN O
спорт_NOUN O
честный_ADJ O
игра_NOUN O
,_PUNCT O
уважение_NOUN O
и_CCONJ O
дисциплина_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
он_PRON O
слово_NOUN O
,_PUNCT O
фифа_PROPN B-ORG
не_PART O
намерен_ADJ O
мириться_VERB O
с_ADP O
любой_ADJ O
проявление_NOUN O
нарушение_NOUN O
этот_DET O
ценность_NOUN O
._PUNCT O

интерпол_NOUN B-ORG
быть_AUX O
вести_VERB O
из_ADP O
сингапур_PROPN B-LOC
работа_NOUN O
по_ADP O
противодействие_NOUN O
договорной_ADJ O
матч_NOUN O
._PUNCT O

международный_ADJ B-ORG
организация_NOUN I-ORG
тратить_VERB O
29_NUM O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
в_ADP O
течение_NOUN O
10_NUM O
год_NOUN O
на_ADP O
борьба_NOUN O
с_ADP O
незаконный_ADJ O
тотализатор_NOUN O
и_CCONJ O
подкуп_NOUN O
судья_NOUN O
,_PUNCT O
официальный_ADJ O
лицо_NOUN O
и_CCONJ O
игрок_NOUN O
._PUNCT O

фифа_PROPN B-ORG
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
проблема_NOUN O
усугубиться_VERB O
после_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
в_ADP O
незаконный_ADJ O
деятельность_NOUN O
стать_VERB O
участвовать_VERB O
азиатский_ADJ O
игорный_ADJ O
синдикат_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
февраль_NOUN O
фифа_PROPN B-ORG
отстранить_VERB O
шестеро_NUM O
рефери_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
заподозрать_VERB O
в_ADP O
причастность_NOUN O
к_ADP O
организация_NOUN O
договорной_ADJ O
матч_NOUN O
в_ADP O
турция_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
прошлый_ADJ O
год_NOUN O
интерпол_PROPN B-ORG
в_ADP O
результат_NOUN O
совместный_ADJ O
работа_NOUN O
с_ADP O
правоохранительный_ADJ B-ORG
орган_NOUN I-ORG
китай_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
малайзия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
сингапур_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
таиланд_PROPN B-LOC
пресекать_VERB O
преступный_ADJ O
деятельность_NOUN O
несколько_NUM O
бандитский_ADJ O
группировка_NOUN O
,_PUNCT O
причастный_ADJ O
к_ADP O
незаконный_ADJ O
игорный_ADJ O
бизнес_NOUN O
,_PUNCT O
более_ADV O
5_NUM O
тысяча_NOUN O
человек_NOUN O
быть_AUX O
арестовывать_VERB O
._PUNCT O

комендантский_DET O
час_NOUN O
не_PART O
быть_AUX O
власть_PROPN B-ORG
таиланд_PROPN I-ORG
отменять_VERB O
принимать_VERB O
ранее_ADV O
решение_NOUN O
,_PUNCT O
оппозиция_NOUN O
готовый_ADJ O
к_ADP O
переговоры_NOUN O
._PUNCT O

вооружить_ADJ O
столкновение_NOUN O
в_ADP O
бангкок_PROPN B-LOC
из_ADP O
стихийный_ADJ O
митинг_NOUN O
превращаться_VERB O
в_ADP O
массовый_ADJ O
перестрелка_NOUN O
,_PUNCT O
охватывать_VERB O
весь_DET O
город_NOUN O
._PUNCT O

утро_PROPN O
16_NUM O
май_NOUN O
представитель_NOUN O
вооруженный_ADJ B-ORG
сила_NOUN O
полковник_NOUN O
сансерн_PROPN B-PER
каевкамнерд_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
по_ADP O
национальный_ADJ O
телевидение_NOUN O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
некоторый_DET O
район_NOUN O
столица_NOUN O
таиланд_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
где_ADV O
ранее_ADV O
проходить_VERB O
столкновение_NOUN O
протестовать_VERB O
с_ADP O
военный_NOUN O
,_PUNCT O
быть_AUX O
ввести_VERB O
комендантский_ADJ O
час_NOUN O
с_ADP O
23_NUM O
00_NUM O
до_ADP O
5_NUM O
00_NUM O
утро_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
уже_ADV O
день_PRON O
заместитель_NOUN O
глава_NOUN O
вооруженный_ADJ B-ORG
сила_NOUN O
генерал_NOUN O
лейтенант_NOUN O
аксара_PROPN B-PER
кердпола_PROPN I-PER
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
правительство_NOUN B-ORG
больше_ADV O
не_PART O
видеть_VERB O
необходимый_ADJ O
вводить_VERB O
ограничение_NOUN O
на_ADP O
ночной_ADJ O
передвижение_NOUN O
человек_NOUN O
по_ADP O
город_NOUN O
._PUNCT O

краснорубашечник_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
который_PRON O
нести_VERB O
большой_ADJ O
потеря_NOUN O
,_PUNCT O
объявлять_VERB O
о_ADP O
готовность_NOUN O
к_ADP O
переговоры_NOUN O
._PUNCT O

генеральный_ADJ O
секретарь_NOUN O
объединить_ADJ B-ORG
фронт_NOUN I-ORG
за_ADP I-ORG
демократия_NOUN O
против_ADP O
диктатура_NOUN O
офдд_PROPN B-ORG
наттавут_PROPN B-PER
сайкы_PROPN I-PER
сообщать_VERB O
сегодня_ADV O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
желать_VERB O
скорейший_ADJ O
прекращение_NOUN O
политический_ADJ O
кризис_NOUN O
,_PUNCT O
из_ADP O
за_ADP B-ORG
который_PRON O
гибнуть_VERB O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
требовать_VERB O
немедленный_ADJ O
ликвидация_NOUN O
военный_ADJ O
с_ADP O
улица_NOUN O
бангкок_PROPN B-LOC
._PUNCT O

у_ADP O
мы_PRON O
нет_VERB O
никакой_DET O
другой_ADJ O
условие_NOUN O
._PUNCT O

мы_PRON O
не_PART O
хотеть_VERB O
еще_ADV O
потеря_NOUN O
._PUNCT O

мы_PRON O
хотеть_VERB O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
оон_PROPN B-ORG
становиться_VERB O
посредник_NOUN O
в_ADP O
урегулирование_NOUN O
этот_DET O
процесс_NOUN O
,_PUNCT O
поскольку_SCONJ O
никто_PRON O
другой_ADJ O
мы_PRON O
не_PART O
верить_VERB O
._PUNCT O

в_ADP O
таиланд_PROPN B-LOC
нет_VERB O
такой_DET O
группа_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
бы_PART O
до_ADP O
конец_NOUN O
непредвзятый_ADJ O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
наттавут_PROPN B-PER
сайкы_PROPN I-PER
._PUNCT O

число_NOUN O
жертва_NOUN O
столкновение_NOUN O
протестовать_VERB O
с_ADP O
полиция_NOUN O
и_CCONJ O
военный_NOUN O
в_ADP O
бангкок_PROPN B-LOC
за_ADP B-ORG
последний_ADJ O
три_NUM O
день_NOUN O
достигать_VERB O
25_NUM O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
более_ADV O
200_NUM O
человек_NOUN O
ранить_VERB O
._PUNCT O

для_ADP O
оказание_NOUN O
помощь_NOUN O
и_CCONJ O
эвакуация_NOUN O
женщина_NOUN O
,_PUNCT O
старик_NOUN O
и_CCONJ O
ребенок_NOUN O
правительство_NOUN B-ORG
таиланд_PROPN I-ORG
направлять_VERB O
в_ADP O
горячий_ADJ O
район_NOUN O
столица_NOUN O
сотрудник_NOUN O
международный_ADJ B-ORG
красный_ADJ O
крест_PROPN O
и_CCONJ O
другой_ADJ O
нейтральный_ADJ O
гуманитарный_ADJ O
организация_NOUN O
._PUNCT O

дипломат_PROPN O
многие_ADJ O
страна_NOUN O
уже_ADV O
покидать_VERB O
таиланд_PROPN B-LOC
._PUNCT O

представитель_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
пока_ADV O
не_PART O
планировать_VERB O
возвращаться_VERB O
домой_ADV O
,_PUNCT O
однако_ADV O
рекомендовать_VERB O
российский_ADJ O
турист_NOUN O
откладывать_VERB O
поездка_NOUN O
в_ADP O
этот_DET O
регион_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
понедельник_NOUN O
28_NUM O
июнь_NOUN O
в_ADP O
здание_NOUN O
мэрия_NOUN B-ORG
москва_PROPN B-LOC
на_ADP O
тверской_ADJ B-LOC
площадь_NOUN I-LOC
состояться_VERB O
очередной_ADJ O
несанкционированный_ADJ O
акция_NOUN O
протест_NOUN O
день_PROPN O
гнев_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP B-ORG
этот_DET O
раз_NOUN O
направлять_VERB O
,_PUNCT O
главный_ADJ O
образ_NOUN O
,_PUNCT O
против_ADP O
политика_NOUN O
московский_ADJ O
и_CCONJ O
подмосковный_ADJ O
власть_NOUN O
._PUNCT O

среди_ADP O
требование_NOUN O
,_PUNCT O
выдвигать_VERB O
организатор_NOUN O
акция_NOUN O
немедленный_ADJ O
отставка_NOUN O
мэр_NOUN O
москва_PROPN B-LOC
юрий_PROPN B-PER
лужков_PROPN I-PER
,_PUNCT O
расследование_NOUN O
итог_NOUN O
он_PRON O
деятельность_NOUN O
,_PUNCT O
созыв_NOUN O
московский_ADJ B-ORG
общественный_ADJ O
форум_NOUN O
для_ADP O
обсуждение_NOUN O
путь_NOUN O
реформирование_NOUN O
основной_ADJ O
сфера_NOUN O
жизнедеятельность_NOUN O
в_ADP B-ORG
москва_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
восстановление_NOUN O
прямой_ADJ O
выборы_NOUN O
глава_NOUN O
регион_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
роспуск_NOUN O
нелегитимный_ADJ O
мосгордума_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
отставка_NOUN O
подмосковный_ADJ B-LOC
губернатор_NOUN O
борис_PROPN B-PER
громов_PROPN I-PER
и_CCONJ O
др._NOUN O
._PUNCT O

участник_NOUN O
акция_NOUN O
предлагать_VERB O
приносить_VERB O
с_ADP O
себя_PRON O
лист_NOUN O
бумага_NOUN O
или_CCONJ O
кусок_NOUN O
ткань_NOUN O
черный_ADJ O
цвет_NOUN O
,_PUNCT O
символизируть_VERB O
черный_ADJ O
метка_NOUN O
для_ADP O
юрий_PROPN B-PER
лужков_PROPN I-PER
._PUNCT O

начало_NOUN O
акция_NOUN O
быть_AUX O
намечать_VERB O
на_ADP O
19_NUM O
час_NOUN O
;_PUNCT O
подчёркиваться_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
она_PRON O
состояться_VERB O
несмотря_ADV O
на_ADP O
запрет_NOUN O
власть_NOUN O
._PUNCT O

освещать_VERB O
акция_NOUN O
блоггер_NOUN O
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
автобус_NOUN O
с_ADP O
милиция_NOUN O
стать_VERB O
занимать_VERB O
площадь_NOUN O
в_ADP O
памятник_NOUN B-LOC
юрий_PROPN B-PER
долгорукий_PROPN I-PER
еще_ADV O
с_ADP O
15_NUM O
час_NOUN O
день_NOUN O
,_PUNCT O
центральный_ADJ O
часть_NOUN O
площадь_NOUN B-LOC
быть_AUX O
огораживать_VERB O
._PUNCT O

к_ADP O
время_NOUN O
начало_NOUN O
акция_NOUN O
вокруг_ADP O
огородить_VERB O
территория_NOUN O
собираться_VERB O
множество_NOUN O
журналист_NOUN O
и_CCONJ O
прохожий_NOUN O
,_PUNCT O
по_ADP O
мера_NOUN O
прибытие_NOUN O
сам_ADJ O
участник_NOUN O
акция_NOUN O
милиция_NOUN O
начинать_VERB O
планомерно_ADV O
они_PRON O
задерживать_VERB O
и_CCONJ O
заталкивать_VERB O
в_ADP B-ORG
автобус_NOUN O
._PUNCT O

все_PRON O
,_PUNCT O
по_ADP O
сообщение_NOUN O
блоггер_NOUN O
и_CCONJ O
сми_NOUN O
,_PUNCT O
быть_AUX O
задерживать_VERB O
более_ADV O
30_NUM O
человек_NOUN O
._PUNCT O

пользователь_NOUN O
жж_PROPN O
zyalt_X B-PER
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
среди_ADP O
задерживать_VERB O
оказываться_VERB O
депутат_NOUN O
муниципальный_ADJ B-ORG
собрание_NOUN O
район_NOUN B-LOC
отрадное_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
сопредседатель_NOUN O
московский_ADJ B-ORG
отделение_NOUN I-ORG
движение_NOUN I-ORG
солидарность_PROPN I-ORG
михаил_PROPN B-PER
вельмакин_PROPN I-PER
,_PUNCT O
известный_ADJ O
правозащитник_NOUN O
лев_PROPN B-PER
пономарев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
координатор_NOUN O
движение_NOUN B-ORG
левый_ADJ I-ORG
фронт_NOUN I-ORG
сергей_PROPN B-PER
удалец_PROPN I-PER
._PUNCT O

организатор_NOUN O
акция_NOUN O
выступать_VERB O
движение_NOUN O
за_ADP B-ORG
право_NOUN I-ORG
человек_NOUN O
,_PUNCT O
союз_PROPN B-ORG
координационный_ADJ I-ORG
совет_NOUN O
скс_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
институт_VERB O
коллективный_ADJ B-ORG
действие_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
жилищный_ADJ B-ORG
солидарность_NOUN O
,_PUNCT O
движение_PROPN B-ORG
общежитие_NOUN I-ORG
москва_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
движение_PROPN B-ORG
в_ADP I-ORG
защита_NOUN O
химкинский_ADJ B-LOC
лес_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
движение_NOUN O
московский_ADJ B-ORG
совет_NOUN I-ORG
,_PUNCT O
координационный_ADJ B-ORG
совет_NOUN I-ORG
пострадавший_VERB I-ORG
соинвестор_NOUN O
._PUNCT O

ученый_ADJ O
создавать_VERB O
высокотемпературный_ADJ O
сверхпроводник_NOUN O
из_ADP O
непроводников_NOUN O
исследователь_NOUN O
брукхейвенская_ADJ B-ORG
национальный_ADJ I-ORG
лаборатория_NOUN I-ORG
сообщать_VERB O
о_ADP O
открытие_NOUN O
физический_ADJ O
эффект_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
мочь_VERB O
становиться_VERB O
основа_NOUN O
получение_NOUN O
новый_ADJ O
класс_NOUN O
высокотемпературный_ADJ O
сверхпроводник_NOUN O
,_PUNCT O
так_ADV O
принятый_ADJ O
называть_VERB O
искусственный_ADJ O
материал_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
обретать_VERB O
нулевой_ADJ O
электрический_ADJ O
сопротивление_NOUN O
уже_ADV O
при_ADP O
охлаждение_NOUN O
до_ADP O
многие_ADJ O
десяток_NOUN O
градус_NOUN O
по_ADP O
абсолютный_ADJ O
шкала_NOUN O
._PUNCT O

это_PRON O
они_PRON O
отличаться_VERB O
от_ADP O
чистый_ADJ O
металл_NOUN O
и_CCONJ O
многие_ADJ O
сплав_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
переходить_VERB O
в_ADP O
сверхпроводить_ADJ O
состояние_NOUN O
только_PART O
при_ADP O
температура_NOUN O
в_ADP O
несколько_NUM O
градус_NOUN O
высокий_ADV O
абсолютный_ADJ O
нуль_NOUN O
._PUNCT O

новый_ADJ O
сверхпроводять_ADJ O
структура_NOUN O
представлять_VERB O
из_ADP O
себя_PRON O
тонкий_ADJ O
двуслойный_ADJ O
пленка_NOUN O
,_PUNCT O
состоять_VERB O
из_ADP O
металлический_ADJ O
окисел_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
процесс_NOUN O
создание_NOUN O
этот_DET O
сверхпроводящий_ADJ O
пленка_NOUN O
применять_VERB O
два_NUM O
материал_NOUN O
,_PUNCT O
ни_CCONJ O
один_NUM O
из_ADP O
который_PRON O
не_PART O
относиться_VERB O
к_ADP O
класс_NOUN O
сверхпроводник_NOUN O
._PUNCT O

один_NUM O
слой_NOUN O
этот_DET O
сандвича_NOUN O
являться_VERB O
изолятор_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
тот_DET O
время_NOUN O
как_SCONJ O
второй_ADJ O
обладать_VERB O
металлический_ADJ O
свойство_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
не_PART O
становиться_VERB O
сверхпроводникий_NOUN O
,_PUNCT O
как_ADV O
бы_PART O
он_PRON O
ни_PART O
охлаждать_VERB O
._PUNCT O

однако_ADV O
при_ADP O
соединение_NOUN O
этот_DET O
материал_NOUN O
начинать_VERB O
демонстрировать_VERB O
сверхпроводящий_ADJ O
свойство_NOUN O
,_PUNCT O
терять_VERB O
электрический_ADJ O
сопротивление_NOUN O
при_ADP O
охлаждение_NOUN O
низкий_ADJ O
определенный_ADJ O
температура_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
между_ADP O
слой_NOUN O
возникать_VERB O
пограничный_ADJ O
зона_NOUN O
толщина_NOUN O
в_ADP O
2_NUM O
3_NUM O
нанометр_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
переходить_VERB O
в_ADP O
сверхпроводящий_ADJ O
состояние_NOUN O
при_ADP O
температура_NOUN O
от_ADP O
15_NUM O
до_ADP O
30_NUM O
градус_NOUN O
кельвин_PROPN B-PER
._PUNCT O

температура_NOUN O
переход_NOUN O
можно_ADV O
доводить_VERB O
более_ADV O
чем_SCONJ O
до_ADP O
50_NUM O
градус_NOUN O
по_ADP O
абсолютный_ADJ O
шкала_NOUN O
,_PUNCT O
если_SCONJ O
подвергать_VERB O
пленка_NOUN O
воздействие_NOUN O
озон_NOUN O
._PUNCT O

природа_PROPN O
этот_DET O
явление_NOUN O
пока_ADV O
оставаться_VERB O
под_ADP O
вопрос_NOUN O
,_PUNCT O
однако_ADV O
руководитель_NOUN O
группа_NOUN O
иван_PROPN B-PER
бозович_PROPN I-PER
и_CCONJ O
он_PRON O
коллега_NOUN O
полагать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
изучение_NOUN O
приносить_VERB O
немало_ADV O
сюрприз_NOUN O
._PUNCT O

22_NUM O
летний_ADJ O
житель_NOUN O
аризона_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
открывать_VERB O
стрельба_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
результат_NOUN O
который_PRON O
страдать_VERB O
20_NUM O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
попытаться_VERB O
убивать_VERB O
член_NOUN O
конгресс_PROPN B-ORG
сша_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
впервые_ADV O
предстать_VERB O
перед_ADP O
суд_NOUN O
по_ADP O
обвинение_NOUN O
в_ADP O
совершение_NOUN O
федеральный_ADJ O
преступление_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
понедельник_NOUN O
джаред_PROPN B-PER
лофнер_PROPN I-PER
в_ADP O
наручник_NOUN O
и_CCONJ O
в_ADP O
сопровождение_NOUN O
несколько_NUM O
охранник_NOUN O
доставлять_VERB O
в_ADP O
суд_NOUN O
в_ADP O
город_NOUN B-LOC
феникс_PROPN I-LOC
._PUNCT O

побрить_VERB O
наголо_NOUN O
и_CCONJ O
одевать_VERB O
в_ADP O
тюремный_ADJ O
форма_NOUN O
,_PUNCT O
он_PRON O
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
знать_VERB O
свой_DET O
право_NOUN O
._PUNCT O

лофнер_NOUN B-PER
предстать_VERB O
перед_ADP O
суд_NOUN O
через_ADP O
два_NUM O
день_NOUN O
после_ADP O
стрельба_NOUN O
в_ADP O
тусон_PROPN B-LOC
._PUNCT O

тогда_ADV O
быть_AUX O
убивать_VERB O
шесть_NUM O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
член_NOUN O
палата_PROPN B-ORG
представитель_NOUN I-ORG
конгресс_PROPN I-ORG
сша_PROPN B-LOC
от_ADP O
штат_NOUN B-LOC
аризона_PROPN I-LOC
гэбриэль_PROPN B-PER
гиффордс_PROPN I-PER
получать_VERB O
ранение_NOUN O
и_CCONJ O
в_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
находиться_VERB O
в_ADP O
критический_ADJ O
состояние_NOUN O
._PUNCT O

быть_AUX O
ранить_VERB O
еще_ADV O
13_NUM O
человек_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
этот_DET O
же_PART O
день_NOUN O
президент_NOUN O
сша_PROPN B-LOC
барак_PROPN B-PER
обама_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
страна_NOUN O
и_CCONJ O
народ_NOUN O
до_ADP O
сей_DET O
пора_NOUN O
скорбить_VERB O
и_CCONJ O
не_PART O
мочь_VERB O
оправляться_VERB O
от_ADP O
шок_NOUN O
,_PUNCT O
вызывать_VERB O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_PRON O
происходить_VERB O
в_ADP O
суббота_NOUN O
._PUNCT O

обама_PROPN B-PER
выступать_VERB O
в_ADP O
белый_ADJ B-LOC
дом_NOUN I-LOC
через_ADP O
несколько_NUM O
час_NOUN O
после_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
по_ADP O
весь_DET O
страна_NOUN O
проходить_VERB O
минута_NOUN O
молчание_NOUN O
в_ADP O
память_NOUN O
о_ADP O
жертва_NOUN O
этот_DET O
преступление_NOUN O
._PUNCT O

президент_PROPN O
и_CCONJ O
первый_ADJ O
леди_NOUN O
мишель_PROPN B-PER
обама_PROPN I-PER
задерживаться_VERB O
в_ADP O
белый_ADJ B-LOC
дом_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
а_CCONJ O
персонал_NOUN O
и_CCONJ O
посетитель_NOUN O
собираться_VERB O
на_ADP O
ступень_NOUN O
капитолий_PROPN B-LOC
._PUNCT O

нь_ADJ B-ORG
йоркский_ADJ I-ORG
фондовый_ADJ I-ORG
биржа_NOUN O
и_CCONJ O
государственный_ADJ O
учреждение_NOUN O
также_ADV O
чтить_VERB O
память_NOUN O
погибать_VERB O
._PUNCT O

врач_NOUN O
,_PUNCT O
прооперировать_VERB O
и_CCONJ O
лечать_VERB O
40_NUM O
летний_ADJ O
гиффордс_PROPN B-PER
,_PUNCT O
говорить_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
они_PRON O
настраивать_VERB O
немного_ADV O
более_ADV O
оптимистично_ADV O
._PUNCT O

по_ADP O
сообщение_NOUN O
доктор_NOUN O
,_PUNCT O
она_PRON O
реагировать_VERB O
на_ADP O
простой_ADJ O
команда_NOUN O
._PUNCT O

вместе_ADV O
с_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
они_PRON O
предупреждать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
опасность_NOUN O
еще_ADV O
не_PART O
миновать_VERB O
,_PUNCT O
хотя_SCONJ O
состояние_NOUN O
они_PRON O
пациентка_NOUN O
стабилизироваться_VERB O
._PUNCT O

в_ADP O
суббота_NOUN O
во_ADP O
время_NOUN O
встреча_NOUN O
с_ADP O
избиратель_NOUN O
возле_ADP O
один_NUM O
из_ADP O
супермаркет_NOUN O
гиффордс_PROPN B-PER
получать_VERB O
пулевой_ADJ O
ранение_NOUN O
в_ADP O
голова_NOUN O
._PUNCT O

лофнер_NOUN B-PER
предъявлять_VERB O
обвинение_NOUN O
,_PUNCT O
состоять_VERB O
из_ADP O
несколько_NUM O
пункт_NOUN O
._PUNCT O

один_NUM O
из_ADP O
они_PRON O
покушение_NOUN O
на_ADP O
политический_ADJ O
убийство_NOUN O
член_NOUN O
конгресс_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
два_NUM O
пункт_NOUN O
покушение_NOUN O
на_ADP O
убийство_NOUN O
сотрудник_NOUN O
федеральный_ADJ O
правительство_NOUN O
и_CCONJ O
еще_ADV O
два_NUM O
пункт_NOUN O
покушение_NOUN O
на_ADP O
убийство_NOUN O
сотрудник_NOUN O
федеральный_ADJ O
учреждение_NOUN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
на_ADP O
40_NUM O
и_ADJ O
день_NOUN O
после_ADP O
смерть_NOUN O
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
проходить_VERB O
посвящать_VERB O
он_PRON O
акция_NOUN O
память_NOUN O
._PUNCT O

к_ADP O
кронштадтский_ADJ B-LOC
бульвар_NOUN I-LOC
,_PUNCT O
где_ADV O
болельщик_NOUN O
спартак_PROPN B-ORG
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
убивать_VERB O
в_ADP O
драка_NOUN O
между_ADP O
славянин_NOUN O
и_CCONJ O
кавказец_NOUN O
,_PUNCT O
приходить_VERB O
возлагать_VERB O
цветы_NOUN O
десяток_NOUN O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
особенно_ADV O
молодой_ADJ O
,_PUNCT O
преимущественно_ADV O
ультраправый_ADJ O
и_CCONJ O
футбольный_ADJ O
болельщик_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
тишина_NOUN O
._PUNCT O

._PUNCT O

._PUNCT O

все_PRON O
проходить_VERB O
мирно_ADV O
и_CCONJ O
не_PART O
столь_ADV O
массово_ADV O
._PUNCT O

правда_ADV O
,_PUNCT O
быть_VERB O
задержание_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
пояснять_VERB O
в_ADP O
милиция_NOUN O
,_PUNCT O
профилактический_ADJ O
._PUNCT O

один_NUM O
слово_NOUN O
,_PUNCT O
очередной_ADJ O
русский_ADJ O
марш_NOUN O
не_PART O
состояться_VERB O
._PUNCT O

впрочем_ADV O
,_PUNCT O
показательный_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
на_ADP O
манежный_ADJ B-LOC
площадь_NOUN I-LOC
в_ADP O
этот_DET O
день_NOUN O
дежурить_VERB O
множество_NOUN O
милиционер_NOUN O
._PUNCT O

как_SCONJ O
известный_ADJ O
,_PUNCT O
11_NUM O
декабрь_NOUN O
на_ADP O
площадь_NOUN B-LOC
вырваться_VERB O
до_ADP O
6_NUM O
тысяча_NOUN O
националист_NOUN O
и_CCONJ O
футбольный_ADJ O
фанат_NOUN O
,_PUNCT O
устроить_VERB O
погром_NOUN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
на_ADP O
кронштадтский_ADJ B-LOC
бульвар_NOUN I-LOC
не_PART O
быть_AUX O
почти_ADV O
никакой_DET O
символика_NOUN O
._PUNCT O

единственный_ADJ O
крупный_ADJ O
плакать_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
держать_VERB O
собираться_VERB O
,_PUNCT O
быть_AUX O
с_ADP O
фотография_NOUN O
свиридов_PROPN B-PER
._PUNCT O

на_ADP O
он_PRON O
надпись_NOUN O
40_NUM O
день_NOUN O
без_ADP O
егор_PROPN B-PER
._PUNCT O

смерть_PROPN O
егор_PROPN B-PER
становиться_VERB O
переломный_ADJ O
момент_NOUN O
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
бояться_VERB O
,_PUNCT O
говорить_VERB O
мы_PRON O
надоедать_VERB O
терпеть_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
мы_PRON O
убивать_VERB O
на_ADP O
наш_DET O
собственный_ADJ O
земля_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
в_ADP O
беседа_NOUN O
с_ADP O
корреспондент_NOUN O
голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
лидер_NOUN O
движение_PROPN B-ORG
против_ADP I-ORG
нелегальный_ADJ O
иммиграция_NOUN O
александр_PROPN B-PER
белов_PROPN I-PER
._PUNCT O

эх_INTJ O
,_PUNCT O
яблочко_NOUN O
._PUNCT O

._PUNCT O

._PUNCT O

кроме_ADP O
сторонник_NOUN O
дпни_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
к_ADP O
кронштадтский_ADJ B-LOC
бульвар_NOUN I-LOC
хотеть_VERB O
приходить_VERB O
представитель_NOUN O
партия_NOUN B-ORG
яблоко_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
принимать_VERB O
участие_NOUN O
в_ADP O
поминовение_NOUN O
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
._PUNCT O

в_ADP B-PER
итог_NOUN O
,_PUNCT O
там_ADV O
появляться_VERB O
только_PART O
несколько_NUM O
яблочник_NOUN O
,_PUNCT O
включая_ADV O
глава_NOUN O
партия_NOUN B-ORG
сергей_PROPN B-PER
митрохин_PROPN I-PER
._PUNCT O

пробыть_AUX O
он_PRON O
здесь_ADV O
недолго_ADV O
и_CCONJ O
вскоре_ADV O
скрываться_VERB O
под_ADP O
матерный_ADJ O
выкрик_NOUN O
товарищ_NOUN O
и_CCONJ O
сторонник_NOUN O
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
._PUNCT O

сам_ADJ O
александр_PROPN B-PER
белов_PROPN I-PER
оказываться_VERB O
более_ADV O
дипломатичный_ADJ O
для_ADP O
мы_PRON O
быть_VERB O
несколько_ADV O
неожиданно_ADV O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
заявка_NOUN O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
возлагать_VERB O
цветы_NOUN O
к_ADP O
место_NOUN O
гибель_NOUN O
свиридов_PROPN B-PER
в_ADP I-PER
._PUNCT O

л_NOUN B-PER
._PUNCT O

подавать_VERB O
по_ADP B-ORG
личный_ADJ O
инициатива_NOUN O
советник_NOUN O
руководитель_NOUN O
партия_NOUN B-ORG
яблоко_PROPN I-ORG
артур_PROPN B-PER
гороховский_PROPN I-PER
._PUNCT O

это_PRON O
быть_AUX O
не_PART O
политический_ADJ O
акция_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
,_PUNCT O
конечно_ADV O
,_PUNCT O
она_PRON O
иметь_VERB O
общественный_ADJ O
значение_NOUN O
,_PUNCT O
уточнять_VERB O
белов_PROPN B-PER
._PUNCT O

по_ADP O
договоренность_NOUN O
с_ADP O
гувд_PROPN B-ORG
быть_AUX O
решать_VERB O
не_PART O
устраивать_VERB O
никакой_DET O
марш_NOUN O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
не_PART O
омрачать_VERB O
этот_DET O
день_NOUN O
столкновения_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
объявлять_VERB O
он_PRON O
день_NOUN O
память_NOUN O
._PUNCT O

смешивать_VERB O
это_PRON O
с_ADP O
какой_DET O
то_SCONJ O
беспорядки_NOUN O
,_PUNCT O
с_ADP O
давление_NOUN O
на_ADP O
власть_NOUN O
сегодня_ADV O
,_PUNCT O
в_ADP O
этот_DET O
день_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
нужный_ADJ O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
как_SCONJ O
объединять_VERB O
фактор_NOUN O
,_PUNCT O
безусловно_ADV O
,_PUNCT O
это_PRON O
работать_VERB O
,_PUNCT O
заключать_VERB O
белов_PROPN B-PER
._PUNCT O

инициатива_NOUN O
яблоко_PROPN B-ORG
оказываться_VERB O
неожиданный_ADJ O
не_PART O
только_PART O
для_ADP O
александр_PROPN B-PER
белов_PROPN I-PER
,_PUNCT O
но_CCONJ O
и_PART O
для_ADP O
он_PRON O
идейный_ADJ O
оппонент_NOUN O
александр_PROPN B-PER
брод_PROPN I-PER
,_PUNCT O
известный_ADJ O
борец_NOUN O
с_ADP O
ксенофобия_NOUN O
,_PUNCT O
член_NOUN O
общественный_ADJ B-ORG
палата_NOUN I-ORG
и_CCONJ O
российский_NOUN B-ORG
американский_ADJ I-ORG
рабочий_ADJ I-ORG
группа_NOUN O
по_ADP B-ORG
гражданский_ADJ O
общество_NOUN O
._PUNCT O

я_PRON O
вообще_ADV O
несколько_ADV O
удивлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
фигура_NOUN O
свиридов_PROPN B-PER
стать_VERB O
использовать_VERB O
многие_ADJ O
политик_NOUN O
и_CCONJ O
общественный_ADJ O
деятель_NOUN O
для_ADP O
свой_DET O
раскрутка_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
александр_PROPN B-PER
брод_PROPN I-PER
._PUNCT O

я_PRON O
быть_AUX O
удивительно_ADJ O
,_PUNCT O
для_ADP O
что_PRON O
представитель_NOUN O
партия_NOUN B-ORG
яблоко_PROPN I-ORG
быть_AUX O
возлагать_VERB O
цветы_NOUN O
к_ADP O
могила_NOUN O
свиридов_PROPN B-PER
и_CCONJ O
пытаться_VERB O
выступать_VERB O
._PUNCT O

очень_ADV O
странный_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
некоторый_DET O
представитель_NOUN O
демократический_ADJ O
лагерь_NOUN O
даже_PART O
пытаться_VERB O
вести_VERB O
переговоры_NOUN O
с_ADP O
дпни_NOUN B-ORG
._PUNCT O

напоминать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
прежде_ADV O
в_ADP O
интервью_NOUN O
голос_PROPN B-ORG
америка_PROPN B-LOC
александр_PROPN B-PER
белов_PROPN I-PER
говорить_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
с_ADP O
он_PRON O
и_CCONJ O
он_PRON O
сторонник_NOUN O
либерал_NOUN O
не_PART O
готовый_ADJ O
вести_VERB O
диалог_NOUN O
._PUNCT O

я_PRON O
казаться_VERB O
,_PUNCT O
продолжать_VERB O
брод_PROPN B-PER
,_PUNCT O
что_SCONJ O
уже_ADV O
много_ADV O
сказать_VERB O
о_ADP O
свиридов_PROPN B-PER
,_PUNCT O
о_ADP O
неэффективность_NOUN O
работа_NOUN O
правоохранительный_ADJ O
орган_NOUN O
,_PUNCT O
отдавать_VERB O
он_PRON O
необходимый_ADJ O
почесть_VERB O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
делать_VERB O
из_ADP O
этот_DET O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
при_ADP O
весь_DET O
мой_DET O
сострадание_NOUN O
к_ADP O
он_PRON O
,_PUNCT O
такой_DET O
героический_ADJ O
,_PUNCT O
мученический_ADJ O
,_PUNCT O
культовый_ADJ O
фигура_NOUN O
это_PRON O
уже_ADV O
перехлесть_VERB O
._PUNCT O

начинать_VERB O
,_PUNCT O
помолться_VERB O
между_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
сегодняшний_ADJ O
панихида_NOUN O
по_ADP B-ORG
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
возглавлять_VERB O
протоирей_NOUN O
всеволод_PROPN B-PER
чаплин_PROPN I-PER
,_PUNCT O
глава_NOUN O
синодальный_ADJ B-ORG
отдел_NOUN I-ORG
по_ADP I-ORG
взаимоотношение_NOUN O
церковь_PROPN B-ORG
и_CCONJ O
общество_NOUN O
._PUNCT O

на_ADP O
панихида_NOUN O
он_PRON O
призывать_VERB O
к_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
россия_PROPN B-LOC
жить_VERB O
не_PART O
по_ADP B-ORG
закон_NOUN O
джунгли_NOUN O
и_CCONJ O
гора_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
по_ADP B-ORG
божий_ADJ O
и_CCONJ O
человеческий_ADJ O
закон_NOUN O
._PUNCT O

мы_PRON O
знать_VERB O
,_PUNCT O
как_ADV O
опасный_ADJ O
разделение_NOUN O
человек_NOUN O
по_ADP B-ORG
национальный_ADJ O
признак_NOUN O
._PUNCT O

оно_PRON O
мочь_VERB O
погубить_VERB O
россия_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
лишать_VERB O
мы_PRON O
будущее_NOUN O
._PUNCT O

но_CCONJ O
мы_PRON O
точно_ADV O
так_ADV O
же_PART O
знать_VERB O
,_PUNCT O
как_ADV O
опасный_ADJ O
несправедливость_NOUN O
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
преступление_NOUN O
оставаться_VERB O
без_ADP O
наказание_NOUN O
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
знать_VERB O
ни_CCONJ O
стыд_ADV O
,_PUNCT O
ни_CCONJ O
совесть_NOUN O
,_PUNCT O
пытаться_VERB O
ломать_VERB O
наш_DET O
воля_NOUN O
,_PUNCT O
лишать_VERB O
наш_DET O
народ_NOUN O
он_PRON O
самостоятельность_NOUN O
,_PUNCT O
духовность_NOUN O
,_PUNCT O
свобода_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
протоиерей_NOUN O
._PUNCT O

вот_PART O
как_SCONJ O
этот_DET O
панихида_NOUN O
комментировать_VERB O
писатель_NOUN O
и_CCONJ O
журналист_NOUN O
виктор_PROPN B-PER
шендерович_PROPN I-PER
,_PUNCT O
который_PRON O
26_NUM O
декабрь_NOUN O
проводить_VERB O
антифашистский_ADJ O
митинг_NOUN O
против_ADP B-ORG
тот_DET O
,_PUNCT O
кто_PRON O
выходить_VERB O
на_ADP O
манежный_ADJ B-LOC
площадь_NOUN I-LOC
к_ADP O
сожаление_NOUN O
,_PUNCT O
русский_ADJ B-ORG
православный_ADJ I-ORG
церковь_PROPN O
как_SCONJ O
институт_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
не_PART O
как_SCONJ O
вера_NOUN O
частный_ADJ O
человек_NOUN O
уже_ADV O
давно_ADV O
и_CCONJ O
глубоко_ADV O
увязнуть_VERB O
в_ADP O
политика_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
она_PRON O
участие_NOUN O
в_ADP O
такой_DET O
контекст_NOUN O
,_PUNCT O
заодно_ADV O
с_ADP O
дпни_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
это_PRON O
для_ADP O
я_PRON O
лишний_ADJ O
подтверждение_NOUN O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
это_PRON O
не_PART O
институт_NOUN O
вера_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
институт_NOUN O
политический_ADJ O
влияние_NOUN O
._PUNCT O

этот_DET O
панихида_NOUN O
не_PART O
иметь_VERB O
никакой_DET O
отношение_NOUN O
к_ADP O
погибнуть_VERB O
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
,_PUNCT O
утверждать_VERB O
виктор_PROPN B-PER
шендерович_PROPN I-PER
,_PUNCT O
я_PRON O
ничто_PRON O
не_PART O
известный_ADJ O
о_ADP O
он_PRON O
религиозный_ADJ O
взгляд_NOUN O
,_PUNCT O
я_PRON O
ничто_PRON O
неизвестный_ADJ O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
быть_AUX O
православный_ADJ O
или_CCONJ O
быть_AUX O
убивать_VERB O
как_SCONJ O
православный_NOUN O
стать_VERB O
быть_VERB O
,_PUNCT O
мы_PRON O
иметь_VERB O
дело_NOUN O
с_ADP O
попытка_NOUN O
набирать_VERB O
очередной_ADJ O
очки_NOUN O
на_ADP O
националистический_ADJ O
истерика_NOUN O
._PUNCT O

к_ADP O
сожаление_NOUN O
,_PUNCT O
русский_ADJ B-ORG
православный_ADJ I-ORG
церковь_PROPN O
и_CCONJ O
национализм_NOUN O
уже_ADV O
давно_ADV O
связаться_VERB O
в_ADP O
наш_DET O
сознание_NOUN O
в_ADP O
нечто_PRON O
единый_ADJ O
,_PUNCT O
подытоживать_VERB O
шендерович_PROPN B-PER
._PUNCT O

александр_PROPN B-PER
брод_PROPN I-PER
,_PUNCT O
в_ADP O
свой_DET O
очередь_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
духовный_ADJ O
лидер_NOUN O
рпц_PROPN B-ORG
следовать_VERB O
бы_PART O
больше_ADV O
выступать_VERB O
с_ADP O
критика_NOUN O
проявление_NOUN O
расизм_NOUN O
,_PUNCT O
ксенофобия_NOUN O
и_CCONJ O
любой_ADJ O
форма_NOUN O
нетерпимость_NOUN O
._PUNCT O

брод_NOUN B-PER
напоминать_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
не_PART O
так_ADV O
давно_ADV O
в_ADP O
церковный_ADJ O
лавка_NOUN O
можно_ADV O
быть_AUX O
покупать_VERB O
антисемитский_ADJ O
литература_NOUN O
тип_NOUN O
протокол_PROPN O
сионский_ADJ O
мудрец_NOUN O
._PUNCT O

брод_NOUN B-PER
также_ADV O
напоминать_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
зачастую_ADV O
в_ADP O
выступление_NOUN O
воинствующий_VERB O
ксенофоб_NOUN O
затрагивать_VERB O
интерес_NOUN O
православие_NOUN O
._PUNCT O

он_PRON O
приводить_VERB O
пример_NOUN O
с_ADP O
судебный_ADJ O
процесс_NOUN O
против_ADP B-ORG
газета_NOUN O
русский_PROPN B-ORG
правда_ADV I-ORG
,_PUNCT O
где_ADV O
,_PUNCT O
по_ADP B-ORG
слово_NOUN O
брод_PROPN B-PER
,_PUNCT O
публиковать_VERB O
обвинение_NOUN O
антисемитский_ADJ O
характер_NOUN O
и_CCONJ O
быть_VERB O
такой_DET O
трактовка_NOUN O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
христианство_NOUN O
этот_DET O
религия_NOUN O
,_PUNCT O
насажденный_VERB O
иудей_NOUN O
,_PUNCT O
для_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
порабощать_VERB O
русский_NOUN O
._PUNCT O

виктор_PROPN B-PER
шендерович_PROPN I-PER
вспоминать_VERB O
о_ADP O
черносотенный_ADJ O
движение_NOUN O
,_PUNCT O
когда_SCONJ O
ксенофобский_ADJ O
лозунг_NOUN O
звучать_VERB O
под_ADP O
сопровождение_NOUN O
православный_ADJ O
молитва_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
сказать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
такой_DET O
союз_NOUN O
опасный_ADJ O
для_ADP O
православие_NOUN O
как_SCONJ O
вера_NOUN O
,_PUNCT O
потому_ADV O
что_SCONJ O
этот_DET O
девальвировать_VERB O
вера_NOUN O
миллион_NOUN O
отдельный_ADJ O
человек_NOUN O
._PUNCT O

акция_PROPN O
память_NOUN O
егор_PROPN B-PER
свиридов_PROPN I-PER
проходить_VERB O
сегодня_ADV O
и_CCONJ O
в_ADP O
другой_ADJ O
город_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
._PUNCT O

гугл_PROPN B-ORG
хотеть_VERB O
привлекать_VERB O
аудитория_NOUN O
социальный_ADJ O
игра_NOUN O
в_ADP O
компания_NOUN O
уверенный_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
именно_PART O
игра_NOUN O
заставлять_VERB O
пользователь_NOUN O
проводить_VERB O
много_NUM O
время_NOUN O
в_ADP O
социальный_ADJ O
сеть_NOUN O
,_PUNCT O
чем_SCONJ O
на_ADP O
сайт_NOUN O
она_PRON O
многочисленный_ADJ O
сервис_NOUN O
._PUNCT O

корпорация_NOUN B-ORG
гугл_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
который_PRON O
принадлежать_VERB O
популярнейший_ADJ O
одноимённый_ADJ O
поисковик_NOUN O
,_PUNCT O
решать_VERB O
осваивать_VERB O
новый_ADJ O
сегмент_NOUN O
социальный_ADJ O
игра_NOUN O
._PUNCT O

такой_DET O
вывод_NOUN O
позволять_VERB O
делать_VERB O
появление_NOUN O
новый_ADJ O
вакансия_NOUN O
,_PUNCT O
разместить_ADJ O
на_ADP O
сайт_NOUN O
интернет_NOUN O
гигант_NOUN O
._PUNCT O

потенциальный_ADJ O
кандидат_NOUN O
предлагать_VERB O
пользоваться_VERB O
редкий_ADJ O
возможность_NOUN O
развивать_VERB O
совершенно_ADV O
новый_ADJ O
бизнес_NOUN O
игра_NOUN O
в_ADP O
гугл_PROPN B-ORG
._PUNCT O

в_ADP O
обязанность_NOUN O
счастливчик_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
удаваться_VERB O
получать_VERB O
должность_NOUN O
,_PUNCT O
быть_AUX O
входить_VERB O
определение_NOUN O
лучший_ADJ O
метод_NOUN O
по_ADP O
внедрение_NOUN O
,_PUNCT O
отслеживание_NOUN O
этап_NOUN O
разработка_NOUN O
и_CCONJ O
написание_NOUN O
план_NOUN O
по_ADP O
запуск_NOUN O
продукт_NOUN O
._PUNCT O

требование_NOUN O
,_PUNCT O
предъявлять_VERB O
к_ADP O
кандидат_NOUN O
,_PUNCT O
включать_VERB O
технический_ADJ O
образование_NOUN O
,_PUNCT O
опыт_NOUN O
предпринимательство_NOUN O
и_CCONJ O
сильный_ADJ O
способность_NOUN O
в_ADP O
область_NOUN O
аналитик_NOUN O
и_CCONJ O
количественный_ADJ O
анализ_NOUN O
с_ADP O
глубокий_ADJ O
понимание_NOUN O
игровой_ADJ O
платформа_NOUN O
,_PUNCT O
сообщать_VERB O
newsru_X B-ORG
._PUNCT O

com_X B-ORG
._PUNCT O

работать_VERB O
будущий_ADJ O
сотрудник_NOUN O
быть_AUX O
в_ADP O
штаб_NOUN B-LOC
квартира_NOUN I-LOC
гугл_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
расположенный_ADJ O
в_ADP O
город_NOUN B-LOC
маунтин_PROPN I-LOC
вь_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
штат_NOUN B-LOC
калифорния_PROPN I-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
объявление_NOUN O
не_PART O
уточнять_VERB O
,_PUNCT O
прийтись_VERB O
он_PRON O
работать_VERB O
с_ADP O
браузерный_ADJ O
платформа_NOUN O
на_ADP O
база_NOUN O
html5_NOUN O
или_CCONJ O
готовить_VERB O
продукт_NOUN O
для_ADP O
мобильный_ADJ O
ос_PROPN O
android_PROPN O
._PUNCT O

в_ADP O
май_NOUN O
прошлый_ADJ O
год_NOUN O
корпорация_NOUN B-ORG
гугл_PROPN I-ORG
открывать_VERB O
онлайн_NOUN O
магазин_NOUN O
игра_NOUN O
для_ADP O
пользователь_NOUN O
она_PRON O
собственный_ADJ O
браузер_NOUN O
chrome_PROPN O
._PUNCT O

весна_NOUN O
нынешний_ADJ O
год_NOUN O
в_ADP O
chrome_PROPN O
веб_PROPN O
store_PROPN O
появляться_VERB O
настольный_ADJ O
html5_NUM O
версия_NOUN O
легендарный_ADJ O
аркада_NOUN O
angry_PROPN O
birds_PROPN O
._PUNCT O

кроме_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
в_ADP O
2010_NUM O
год_NOUN O
гугл_PROPN B-ORG
вложить_VERB O
в_ADP O
zynga_PROPN B-ORG
разработчик_NOUN I-ORG
популярный_ADJ I-ORG
игра_NOUN O
farmville_PROPN O
и_CCONJ O
cityville_PROPN O
сумма_NOUN O
от_ADP O
100_NUM O
до_ADP O
200_NUM O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
._PUNCT O

эксперт_PROPN O
компания_NOUN O
убежденный_ADJ O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
именно_PART O
игра_NOUN O
заставлять_VERB O
пользователь_NOUN O
проводить_VERB O
в_ADP O
социальный_ADJ B-ORG
сеть_NOUN O
фейсбук_PROPN B-ORG
много_NUM O
время_NOUN O
,_PUNCT O
чем_SCONJ O
на_ADP O
сайт_NOUN O
многочисленный_ADJ O
сервис_NOUN O
гугл_PROPN B-ORG
._PUNCT O

согласно_ADP O
comscore_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
в_ADP O
май_NOUN O
этот_DET O
год_NOUN O
на_ADP O
сайт_NOUN O
поисковик_NOUN O
заходить_VERB O
более_ADV O
2_NUM O
миллиард_NOUN O
человек_NOUN O
._PUNCT O

при_ADP O
это_PRON O
годовой_ADJ O
рост_NOUN O
аудитория_NOUN O
составлять_VERB O
8_NUM O
,_PUNCT O
4_NUM O
._PUNCT O

в_ADP O
тот_DET O
же_PART O
время_NOUN O
на_ADP O
сайт_NOUN O
фейсбук_PROPN B-ORG
побывать_VERB O
714_NUM O
миллион_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
рост_NOUN O
число_NOUN O
посетитель_NOUN O
тут_ADV O
уже_ADV O
30_NUM O
._PUNCT O

а_CCONJ O
кроме_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
пользователь_NOUN O
проводить_VERB O
в_ADP O
социальный_ADJ B-ORG
сеть_NOUN O
много_NUM O
время_NOUN O
._PUNCT O

о_ADP O
развитие_NOUN O
бизнес_NOUN O
социальный_ADJ O
игра_NOUN O
читать_VERB O
в_ADP O
статья_NOUN O
частный_ADJ B-ORG
корреспондент_NOUN O
5_NUM O
мысль_NOUN O
о_ADP O
индустрия_NOUN O
игра_NOUN O
для_ADP O
социальный_ADJ O
сеть_NOUN O
встреча_PROPN O
с_ADP O
посол_NOUN O
италия_PROPN B-LOC
в_ADP O
мид_NOUN B-ORG
грузия_PROPN B-LOC
по_ADP O
инициатива_NOUN O
итальянский_ADJ O
сторона_NOUN O
чрезвычайный_ADJ O
и_CCONJ O
полномочный_ADJ O
посол_NOUN O
италия_PROPN B-LOC
в_ADP O
грузия_PROPN B-LOC
виторио_PROPN B-PER
сандали_ADV I-PER
встречаться_VERB O
с_ADP O
заместитель_NOUN O
министр_NOUN O
иностранный_ADJ O
дело_NOUN O
грузия_PROPN B-LOC
александр_PROPN B-PER
налбандов_PROPN I-PER
._PUNCT O

предмет_NOUN O
обсуждение_NOUN O
становиться_VERB O
вопрос_NOUN O
сотрудничество_NOUN O
в_ADP O
международный_ADJ O
организация_NOUN O
._PUNCT O

тысяча_NOUN O
демонстрант_NOUN O
собираться_VERB O
на_ADP O
митинг_NOUN O
в_ADP O
тбилиси_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
требовать_VERB O
отставка_NOUN O
президент_NOUN O
грузия_PROPN B-LOC
михаил_PROPN B-PER
саакашвили_PROPN I-PER
._PUNCT O

лидер_PROPN O
оппозиция_NOUN O
нино_PROPN B-PER
бурджанадзе_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
это_DET O
начало_NOUN O
решающий_VERB O
бой_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
протестовать_VERB O
не_PART O
должен_ADJ O
отступать_VERB O
._PUNCT O

она_PRON O
возглавить_VERB O
они_PRON O
поход_NOUN O
к_ADP O
здание_NOUN O
государственный_ADJ O
телецентр_NOUN O
._PUNCT O

там_ADV O
демонстрант_NOUN O
требовать_VERB O
предоставлять_VERB O
они_PRON O
эфирный_ADJ O
время_NOUN O
._PUNCT O

оппозиция_NOUN O
обвинять_VERB O
саакашвили_PROPN B-PER
в_ADP O
авторитарной_ADJ O
правление_NOUN O
и_CCONJ O
хотеть_VERB O
он_PRON O
отставка_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
2009_NUM O
год_NOUN O
в_ADP O
грузия_PROPN B-LOC
происходить_VERB O
подобный_ADJ O
событие_NOUN O
._PUNCT O

тогда_ADV O
митинг_NOUN O
с_ADP O
требование_NOUN O
отставка_NOUN O
саакашвили_PROPN B-PER
длиться_VERB O
неделя_NOUN O
._PUNCT O

замглавы_NOUN O
федеральный_ADJ B-ORG
миграционный_ADJ I-ORG
служба_NOUN I-ORG
россия_PROPN B-LOC
михаил_PROPN B-PER
тюркин_PROPN I-PER
заявлять_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
с_ADP O
1_NUM O
январь_NOUN O
2008_NUM O
гражданин_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
мочь_VERB O
получать_VERB O
новый_ADJ O
биометрический_ADJ O
загранпаспорт_NOUN O
,_PUNCT O
они_PRON O
стоимость_NOUN O
составлять_VERB O
1000_NUM O
рубль_NOUN O
._PUNCT O

также_ADV O
он_PRON O
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
в_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
завершать_VERB O
работа_NOUN O
по_ADP O
выдача_NOUN O
новый_ADJ O
паспорт_NOUN O
в_ADP O
пилотный_ADJ O
зона_NOUN O
москва_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
санкть_PROPN B-LOC
петербург_PROPN I-LOC
и_CCONJ O
калининград_PROPN B-LOC
._PUNCT O

кроме_ADP O
чип_NOUN O
,_PUNCT O
возможно_ADV O
,_PUNCT O
в_ADP O
паспорт_NOUN O
мочь_VERB O
появляться_VERB O
отпечаток_NOUN O
палец_NOUN O
владелец_NOUN O
._PUNCT O

попытка_PROPN O
покушение_NOUN O
совершить_VERB O
вчера_ADV O
вечер_NOUN O
на_ADP O
квартира_NOUN O
ис_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
._PUNCT O

как_SCONJ O
рассказывать_VERB O
сам_ADJ O
ямадаев_PROPN B-PER
,_PUNCT O
он_PRON O
знать_VERB O
о_ADP O
готовиться_VERB O
преступление_NOUN O
и_CCONJ O
просить_VERB O
защита_NOUN O
в_ADP O
сотрудник_NOUN O
уголовный_ADJ O
розыск_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
присутствовать_VERB O
в_ADP O
квартира_NOUN O
на_ADP O
момент_NOUN O
попытка_NOUN O
покушение_NOUN O
._PUNCT O

неизвестный_PROPN O
мужчина_NOUN O
пытаться_VERB O
выстреливать_VERB O
в_ADP O
спина_NOUN O
ис_PROPN B-PER
ямадаева_PROPN I-PER
,_PUNCT O
но_CCONJ O
быть_AUX O
обезоружить_VERB O
и_PART O
в_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
вестись_VERB O
следствие_NOUN O
._PUNCT O

как_SCONJ O
передать_VERB O
радиостанция_NOUN B-ORG
маяк_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
по_ADP O
факт_NOUN O
покушение_NOUN O
на_ADP O
ис_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
возбуждать_VERB O
уголовный_ADJ O
дело_NOUN O
._PUNCT O

председатель_PROPN O
исламский_ADJ B-ORG
комитет_NOUN I-ORG
россия_PROPN B-LOC
гейдар_PROPN B-PER
джемаль_PROPN I-PER
в_ADP O
интервью_NOUN O
свободный_ADJ B-ORG
пресса_NOUN O
говорить_VERB O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
касаться_VERB O
попытка_NOUN O
покушение_NOUN O
на_ADP O
ис_PROPN B-PER
._PUNCT O

._PUNCT O

._PUNCT O

да_CCONJ O
,_PUNCT O
конечно_ADV O
,_PUNCT O
это_PRON O
новость_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
ложиться_VERB O
в_ADP O
канва_NOUN O
весь_DET O
предыдущий_ADJ O
событие_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
тут_ADV O
вешать_VERB O
не_PART O
вешать_VERB O
собака_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
человек_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
арестовывать_VERB O
по_ADP O
дело_NOUN O
сулим_PROPN B-PER
в_ADP O
эмират_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
и_CCONJ O
давать_VERB O
показание_NOUN O
,_PUNCT O
иметь_VERB O
прямой_ADJ O
отношение_NOUN O
к_ADP O
рамзан_PROPN B-PER
кадыров_PROPN I-PER
._PUNCT O

как_SCONJ O
известный_ADJ O
,_PUNCT O
иса_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
являться_VERB O
брат_NOUN O
сулима_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
герой_PROPN O
российский_ADJ B-LOC
федерация_PROPN I-LOC
,_PUNCT O
на_ADP O
который_PRON O
у_ADP O
оаэ_PROPN B-LOC
быть_AUX O
совершить_VERB O
попытка_NOUN O
покушение_NOUN O
28_NUM O
март_NOUN O
._PUNCT O

первоначально_ADV O
говорить_VERB O
о_ADP O
заказный_ADJ O
убийство_NOUN O
и_CCONJ O
похороны_NOUN O
сулим_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
но_CCONJ O
генеральный_ADJ B-ORG
прокуратура_NOUN I-ORG
оаэ_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
как_SCONJ O
писать_VERB O
gzt_PROPN B-ORG
._PUNCT O

ru_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
23_NUM O
июль_NOUN O
передать_VERB O
дело_NOUN O
сулим_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
в_ADP O
суд_NOUN O
,_PUNCT O
сформулировать_VERB O
он_PRON O
суть_NOUN O
как_SCONJ O
покушение_NOUN O
на_ADP O
убийство_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
не_PART O
как_SCONJ O
убийство_NOUN O
._PUNCT O

иса_PROPN B-PER
ямадаев_PROPN I-PER
являться_VERB O
третий_ADJ O
из_ADP O
брат_NOUN O
ямадаевой_PROPN O
,_PUNCT O
на_ADP O
который_PRON O
уже_ADV O
совершать_VERB O
покушение_NOUN O
._PUNCT O

hewlett_PROPN B-ORG
packard_PROPN I-ORG
брать_VERB O
пример_NOUN O
с_ADP O
гугл_PROPN B-ORG
компания_PROPN I-ORG
принимать_VERB O
решение_NOUN O
о_ADP O
расширение_NOUN O
бизнес_NOUN O
в_ADP O
кризисный_ADJ O
время_NOUN O
._PUNCT O

компания_NOUN B-ORG
hewlett_PROPN I-ORG
packard_PROPN I-ORG
официально_ADV O
объявлять_VERB O
о_ADP O
покупка_NOUN O
производитель_NOUN B-ORG
сетевой_ADJ I-ORG
оборудование_NOUN I-ORG
3com_PROPN I-ORG
._PUNCT O

сумма_NOUN O
сделка_NOUN O
впечатлять_VERB O
1_NUM O
,_PUNCT O
7_NUM O
миллиард_NOUN O
доллар_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
мнение_NOUN O
руководство_NOUN O
hp_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
покупка_NOUN O
3com_PROPN B-ORG
позволять_VERB O
компания_NOUN O
разрабатывать_VERB O
лучший_ADJ O
дата_NOUN O
центр_NOUN O
,_PUNCT O
сервер_NOUN O
,_PUNCT O
система_NOUN O
хранение_NOUN O
и_CCONJ O
передача_NOUN O
данные_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
также_ADV O
предлагать_VERB O
свой_DET O
клиент_NOUN O
лучший_ADJ O
сетевой_ADJ O
инфраструктура_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
результат_NOUN O
покупка_NOUN O
мы_PRON O
быть_AUX O
лечгй_NOUN O
развивать_VERB O
стратегия_NOUN O
производство_NOUN O
конвергентный_ADJ O
решение_NOUN O
наш_DET O
корпоративный_ADJ O
клиент_NOUN O
,_PUNCT O
заявлять_VERB O
дейв_PROPN B-PER
донателли_PROPN I-PER
,_PUNCT O
глава_NOUN O
отдел_NOUN B-ORG
корпоративный_ADJ I-ORG
сервер_NOUN I-ORG
и_CCONJ O
сеть_NOUN O
hp_PROPN B-ORG
._PUNCT O

с_ADP O
27_NUM O
март_NOUN O
2011_NUM O
год_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
быть_AUX O
жить_VERB O
только_PART O
по_ADP O
летний_ADJ O
время_NOUN O
практика_PROPN O
переход_NOUN O
на_ADP O
зимний_ADJ O
и_CCONJ O
летний_ADJ O
время_NOUN O
кавать_NOUN O
в_ADP O
лет_PROPN B-LOC
._PUNCT O

в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
в_ADP O
ночь_NOUN O
на_ADP O
27_NUM O
март_NOUN O
в_ADP O
последний_ADJ O
раз_NOUN O
быть_AUX O
переводить_VERB O
стрелка_NOUN O
час_NOUN O
на_ADP O
летний_ADJ O
время_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
этот_DET O
практика_NOUN O
уйти_VERB O
в_ADP O
история_NOUN O
._PUNCT O

начинать_VERB O
с_ADP O
осень_NOUN O
текущий_ADJ O
год_NOUN O
,_PUNCT O
согласно_ADP O
распоряжение_NOUN O
президент_NOUN O
рф_PROPN B-LOC
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
,_PUNCT O
практика_NOUN O
переход_NOUN O
на_ADP O
зимний_ADJ O
и_CCONJ O
летний_ADJ O
время_NOUN O
отменяться_VERB O
,_PUNCT O
сообщать_VERB O
newsru_X B-ORG
._PUNCT O

com_X B-ORG
._PUNCT O

отказ_NOUN O
от_ADP O
перевод_NOUN O
стрелка_NOUN O
являться_VERB O
инициатива_NOUN O
действовать_VERB O
глава_NOUN O
государство_NOUN O
,_PUNCT O
впервые_ADV O
озвучить_VERB O
в_ADP O
2009_NUM O
год_NOUN O
во_ADP O
время_NOUN O
обращение_NOUN O
президент_NOUN O
рф_PROPN B-LOC
к_ADP O
федеральный_ADJ B-ORG
собрание_NOUN O
._PUNCT O

я_PRON O
принимать_VERB O
решение_NOUN O
о_ADP O
отмена_NOUN O
переход_NOUN O
на_ADP O
зимний_ADJ O
время_NOUN O
начинать_VERB O
с_ADP O
осень_NOUN O
текущий_ADJ O
год_NOUN O
._PUNCT O

и_CCONJ O
давать_VERB O
соответствующий_ADJ O
поручение_NOUN O
правительство_NOUN B-ORG
,_PUNCT O
сказать_VERB O
медведев_PROPN B-PER
8_NUM O
февраль_NOUN O
на_ADP O
встреча_NOUN O
с_ADP O
молодой_ADJ O
ученый_NOUN O
и_CCONJ O
лауреат_NOUN O
премия_NOUN O
президент_NOUN O
рф_PROPN B-LOC
в_ADP O
область_NOUN O
наука_NOUN O
и_CCONJ O
инновация_NOUN O
за_ADP O
2010_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

он_PRON O
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
необходимость_NOUN O
адаптироваться_VERB O
связывать_VERB O
и_CCONJ O
с_ADP O
стресс_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
с_ADP O
заболевание_NOUN O
._PUNCT O

мы_PRON O
,_PUNCT O
действительно_ADV O
,_PUNCT O
привыкать_VERB O
каждый_ADJ O
весна_NOUN O
и_CCONJ O
осень_NOUN O
переводить_VERB O
стрелка_NOUN O
час_NOUN O
и_CCONJ O
все_PRON O
по_ADP O
привычка_NOUN O
на_ADP O
это_PRON O
ругаться_VERB O
,_PUNCT O
потому_ADV O
что_SCONJ O
реально_ADV O
нарушаться_VERB O
биорит_NOUN O
человеческий_ADJ O
,_PUNCT O
весь_DET O
это_PRON O
раздражать_VERB O
,_PUNCT O
все_PRON O
либо_CCONJ O
просыпать_VERB O
,_PUNCT O
либо_CCONJ O
просыпаться_VERB O
рано_ADV O
и_CCONJ O
не_PART O
знать_VERB O
,_PUNCT O
куда_ADV O
себя_PRON O
деть_VERB O
в_ADP O
течение_NOUN O
лишний_ADJ O
час_NOUN O
._PUNCT O

ну_PART O
,_PUNCT O
я_PRON O
уж_PART O
не_PART O
говорить_VERB O
о_ADP O
несчастный_ADJ O
корова_NOUN O
и_CCONJ O
другой_ADJ O
животное_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
не_PART O
понимать_VERB O
перевод_NOUN O
час_NOUN O
и_CCONJ O
не_PART O
понимать_VERB O
,_PUNCT O
почему_ADV O
доярка_NOUN O
приходить_VERB O
к_ADP O
они_PRON O
в_ADP O
другой_ADJ O
время_NOUN O
,_PUNCT O
сказать_VERB O
медведев_PROPN B-PER
._PUNCT O

установление_NOUN O
повсеместно_ADV O
в_ADP O
страна_NOUN O
летний_ADJ O
время_NOUN O
,_PUNCT O
подчеркивать_VERB O
президент_NOUN O
рф_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
быть_AUX O
полезный_ADJ O
._PUNCT O

практика_NOUN O
перевод_NOUN O
стрелка_NOUN O
существовать_VERB O
в_ADP O
наш_DET O
страна_NOUN O
в_ADP O
течение_NOUN O
последний_ADJ O
30_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

осень_NOUN O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
правило_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
начало_NOUN O
октябрь_NOUN O
стрелка_NOUN O
час_NOUN O
переводить_VERB O
на_ADP O
один_NUM O
час_NOUN O
назад_ADV O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
весна_NOUN O
,_PUNCT O
близкий_ADJ O
к_ADP O
начало_NOUN O
апрель_NOUN O
,_PUNCT O
на_ADP O
один_NUM O
час_NOUN O
вперед_ADV O
._PUNCT O

недоглядеть_NOUN O
посол_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
увольнять_VERB O
за_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
не_PART O
собирать_VERB O
вовремя_ADV O
информация_NOUN O
о_ADP O
поездка_NOUN O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
на_ADP O
курилы_PROPN B-LOC
._PUNCT O

посол_PROPN O
япония_PROPN B-LOC
в_ADP O
россия_PROPN B-LOC
масахара_PROPN B-PER
коно_PROPN I-PER
быть_AUX O
снимать_VERB O
с_ADP O
должность_NOUN O
._PUNCT O

повод_NOUN O
для_ADP O
отзыв_NOUN O
становиться_VERB O
тот_DET O
факт_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
дипмиссия_NOUN B-ORG
не_PART O
мочь_VERB O
вовремя_ADV O
предоставлять_VERB O
правительство_NOUN B-ORG
страна_PROPN B-LOC
восходить_ADJ I-LOC
солнце_NOUN O
точный_ADJ O
сведение_NOUN O
о_ADP O
визит_NOUN O
российский_ADJ O
президент_NOUN O
на_ADP O
курильский_ADJ B-LOC
остров_NOUN I-LOC
._PUNCT O

ранее_ADV O
источник_NOUN O
в_ADP O
посольство_NOUN O
докладывать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
воздержаться_VERB O
от_ADP O
поездка_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
известный_ADJ O
,_PUNCT O
глава_NOUN O
россия_PROPN B-LOC
31_NUM O
октябрь_NOUN O
все_PART O
же_PART O
побывать_VERB O
с_ADP O
рабочий_ADJ O
поездка_NOUN O
на_ADP O
южный_ADJ B-LOC
остров_NOUN I-LOC
архипелаг_NOUN I-LOC
._PUNCT O

как_SCONJ O
сообщать_VERB O
рбк_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
решение_NOUN O
о_ADP O
увольнение_NOUN O
коно_PRON B-PER
быть_AUX O
принимать_VERB O
22_NUM O
декабрь_NOUN O
._PUNCT O

предполагаться_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
он_PRON O
место_NOUN O
занять_VERB O
посол_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
в_ADP O
чехия_PROPN B-LOC
синдзи_PROPN B-PER
харад_PROPN I-PER
,_PUNCT O
ранее_ADV O
возглавлять_VERB O
отдел_NOUN B-ORG
россия_PROPN B-LOC
в_ADP O
японский_ADJ B-ORG
мид_NOUN I-ORG
._PUNCT O

напоминать_VERB O
также_ADV O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
после_ADP O
поездка_NOUN O
дмитрий_PROPN B-PER
медведев_PROPN I-PER
на_ADP O
курилы_PROPN B-LOC
премьер_NOUN O
министр_NOUN O
япония_PROPN B-LOC
н_PROPN B-PER
._PUNCT O

кан_PROPN B-PER
заявлять_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
этот_DET O
визит_NOUN O
вызывать_VERB O
сожаление_NOUN O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
глава_NOUN O
японский_ADJ B-ORG
мид_NOUN I-ORG
сэйдзи_PROPN B-PER
маэхар_PROPN I-PER
отмечать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
этот_DET O
поступок_NOUN O
ранить_VERB O
чувство_NOUN O
японский_ADJ B-ORG
народ_NOUN O
._PUNCT O

на_ADP O
следующий_ADJ O
день_NOUN O
он_PRON O
отзывать_VERB O
из_ADP O
россия_PROPN B-LOC
посол_NOUN O
._PUNCT O

однако_ADV O
через_ADP O
некоторый_DET O
время_NOUN O
представитель_NOUN O
японский_ADJ B-ORG
дипломатический_ADJ O
ведомство_NOUN B-ORG
вновь_ADV O
вернуться_VERB O
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
._PUNCT O

просмотр_NOUN O
быть_AUX O
проводить_VERB O
21_NUM O
апрель_NOUN O
в_ADP O
москва_PROPN B-LOC
и_CCONJ O
13_NUM O
май_NOUN O
в_ADP O
орел_PROPN B-LOC
._PUNCT O

с_ADP O
21_NUM O
июль_NOUN O
в_ADP O
германия_PROPN B-LOC
вступать_VERB O
в_ADP O
сила_NOUN O
закон_NOUN O
,_PUNCT O
согласно_ADP O
который_PRON O
наркоман_NOUN O
мочь_VERB O
получать_VERB O
в_ADP O
аптека_NOUN O
по_ADP O
рецепт_NOUN O
заменитель_NOUN O
героин_NOUN O
диаморфин_NOUN O
,_PUNCT O
причем_ADP O
совершенно_ADV O
бесплатно_ADV O
._PUNCT O

до_ADP O
вступление_NOUN O
закон_NOUN O
в_ADP O
сила_NOUN O
1_NUM O
январь_NOUN O
2010_NUM O
год_NOUN O
бесплатный_ADJ O
заменитель_NOUN O
героин_NOUN O
врач_NOUN O
выписываться_VERB O
не_PART O
мочь_VERB O
соответствовать_ADJ O
процедура_NOUN O
еще_ADV O
не_PART O
достаточно_ADV O
прорабатывать_VERB O
._PUNCT O

закон_PROPN O
предварять_VERB O
многолетний_NOUN O
испытание_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
семь_NUM O
немецкий_ADJ O
город_NOUN O
наркоман_NOUN O
,_PUNCT O
участвовать_VERB O
в_ADP O
эксперименть_NOUN O
,_PUNCT O
принимать_VERB O
гарантированно_ADV O
качественный_ADJ O
наркотик_NOUN O
,_PUNCT O
стать_VERB O
постепенно_ADV O
идти_VERB O
на_ADP O
поправка_NOUN O
и_CCONJ O
практически_ADV O
прекращать_VERB O
незаконно_ADV O
добывать_VERB O
деньги_NOUN O
для_ADP O
очередной_ADJ O
доза_NOUN O
._PUNCT O

несмотря_ADV O
на_ADP O
положительный_ADJ O
результат_NOUN O
эксперимент_NOUN O
,_PUNCT O
принятие_NOUN O
закон_NOUN O
затягиваться_VERB O
._PUNCT O

основной_ADJ O
противник_NOUN O
выступать_VERB O
представитель_NOUN O
хдс_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
считать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
давать_VERB O
бесплатно_ADV O
наркотик_NOUN O
расточительно_ADV O
для_ADP O
бюджет_NOUN O
страна_NOUN O
,_PUNCT O
к_ADP O
то_PRON O
же_PART O
это_PRON O
сравнимый_ADJ O
с_ADP O
выдача_NOUN O
алкоголик_NOUN O
ежедневно_ADV O
по_ADP O
10_NUM O
бутылка_NOUN O
водка_NOUN O
._PUNCT O

закон_PROPN O
принимать_VERB O
,_PUNCT O
в_ADP O
основной_ADJ O
,_PUNCT O
за_ADP O
счет_VERB O
голос_NOUN O
социать_NOUN O
демократ_NOUN O
,_PUNCT O
зеленый_ADJ O
и_CCONJ O
левый_ADJ O
партия_NOUN O
._PUNCT O

под_ADP O
положение_NOUN O
новый_ADJ O
закон_NOUN O
подпадать_VERB O
не_PART O
каждый_ADJ O
наркозависимый_NOUN O
._PUNCT O

закон_PROPN O
распространяться_VERB O
на_ADP O
гражданин_NOUN O
не_PART O
молодой_ADJ O
23_NUM O
год_NOUN O
,_PUNCT O
страдать_VERB O
наркозависимость_NOUN O
пять_NUM O
год_NOUN O
и_CCONJ O
более_ADV O
,_PUNCT O
проходить_VERB O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
минимум_NOUN O
,_PUNCT O
два_NUM O
терапия_NOUN O
,_PUNCT O
не_PART O
принесать_VERB O
положительный_ADJ O
результат_NOUN O
._PUNCT O

как_SCONJ O
считать_VERB O
социать_VERB O
демократ_NOUN O
,_PUNCT O
такой_DET O
в_ADP O
германия_PROPN B-LOC
насчитываться_VERB O
не_PART O
более_ADV O
два_NUM O
тысяча_NOUN O
._PUNCT O

в_ADP O
прошлый_ADJ O
год_NOUN O
в_ADP O
страна_NOUN O
по_ADP O
разный_ADJ O
причина_NOUN O
умереть_VERB O
1449_NUM O
наркоман_NOUN O
._PUNCT O

сенатор_NOUN O
джон_PROPN B-PER
керри_PROPN I-PER
прибывать_VERB O
в_ADP O
воскресенье_NOUN O
вечер_NOUN O
в_ADP O
пакистан_PROPN B-LOC
._PUNCT O

председатель_PROPN O
влиятельный_ADJ O
комитет_PROPN B-ORG
по_ADP O
иностранный_ADJ O
дело_NOUN O
становиться_VERB O
первый_ADJ O
представитель_NOUN O
властный_ADJ O
структура_NOUN O
сша_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
посещать_VERB O
исламабад_PROPN B-LOC
после_ADP O
ликвидация_NOUN O
1_NUM O
май_NOUN O
американский_ADJ O
спецназ_NOUN O
лидер_NOUN O
аль_PART B-ORG
кайда_PROPN I-ORG
усама_PROPN B-PER
бен_PROPN I-PER
ладен_PROPN O
._PUNCT O

ожидать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
керри_PROPN B-PER
задавать_VERB O
пакистанский_ADJ O
руководитель_NOUN O
вопрос_NOUN O
о_ADP O
то_PRON O
,_PUNCT O
какой_DET O
образ_NOUN O
глава_NOUN O
террористический_ADJ B-ORG
подполье_NOUN I-ORG
мочь_VERB O
год_NOUN O
жить_VERB O
незамеченный_ADJ O
в_ADP O
50_NUM O
километр_NOUN O
от_ADP O
они_PRON O
столица_NOUN O
._PUNCT O

по_ADP O
путь_NOUN O
керри_PROPN B-PER
делать_VERB O
остановка_NOUN O
в_ADP O
кабул_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
где_ADV O
в_ADP O
беседа_NOUN O
с_ADP O
корреспондент_NOUN O
в_ADP O
афганский_ADJ B-LOC
столица_NOUN I-LOC
отмечать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
отношение_NOUN O
америка_PROPN B-LOC
с_ADP O
пакистан_PROPN B-LOC
переживать_VERB O
критический_ADJ O
момент_NOUN O
,_PUNCT O
и_CCONJ O
что_SCONJ O
оба_NUM O
страна_NOUN O
предстоять_VERB O
решать_VERB O
ряд_NOUN O
очень_ADV O
серьезный_ADJ O
проблема_NOUN O
._PUNCT O

при_ADP O
это_PRON O
сенатор_NOUN O
подчеркивать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
вашингтон_PROPN B-LOC
хотеть_VERB O
видеть_VERB O
исламабад_PROPN B-LOC
свой_DET O
реальный_ADJ O
союзник_NOUN O
в_ADP O
борьба_NOUN O
с_ADP O
мировой_ADJ O
террор_NOUN O
._PUNCT O

накануне_ADV O
парламент_NOUN B-ORG
пакистан_PROPN B-LOC
проголосовать_VERB O
за_ADP O
резолюция_NOUN O
,_PUNCT O
осуждать_VERB O
американский_ADJ O
рейд_NOUN O
на_ADP O
территория_NOUN O
они_PRON O
страна_NOUN O
._PUNCT O

законодатель_NOUN O
также_ADV O
выражать_VERB O
намерение_NOUN O
сформировывать_VERB O
комиссия_NOUN O
для_ADP O
независимый_ADJ O
расследование_NOUN O
этот_DET O
инцидент_NOUN O
._PUNCT O

начальник_NOUN O
генштабый_NOUN B-ORG
и_CCONJ O
разведывательный_ADJ B-ORG
служба_NOUN I-ORG
пакистан_PROPN B-LOC
представлять_VERB O
парламент_NOUN B-ORG
краткий_ADJ O
отчет_NOUN O
,_PUNCT O
в_ADP O
который_PRON O
признавать_VERB O
провал_NOUN O
в_ADP O
свой_DET O
работа_NOUN O
и_CCONJ O
готовность_NOUN O
нести_VERB O
за_ADP O
они_PRON O
ответственность_NOUN O
._PUNCT O

украинский_ADJ O
автомобиль_NOUN O
славут_PROPN O
,_PUNCT O
олицетворять_VERB O
целый_ADJ O
эпоха_NOUN O
завод_NOUN B-ORG
заз_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
уходить_VERB O
в_ADP O
история_NOUN O
._PUNCT O

производство_NOUN O
этот_DET O
машина_NOUN O
завершиться_VERB O
несколько_NUM O
день_NOUN O
назад_ADV O
,_PUNCT O
а_CCONJ O
вместо_ADP O
они_PRON O
на_ADP O
конвейер_NOUN O
ставить_VERB O
новый_ADJ O
автомобиль_NOUN O
заз_SCONJ B-ORG
forza_PROPN O
._PUNCT O

славут_NOUN O
зазать_SCONJ B-ORG
1103_NUM O
,_PUNCT O
быть_AUX O
строить_VERB O
на_ADP O
платформа_NOUN O
таврия_PROPN O
и_CCONJ O
выпускать_VERB O
на_ADP O
украина_PROPN B-LOC
с_ADP O
1999_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

за_ADP O
этот_DET O
промежуток_NOUN O
время_NOUN O
запорожский_ADJ B-ORG
автомобилестроительный_ADJ I-ORG
завод_NOUN O
собирать_VERB O
более_ADV O
140_NUM O
тысяча_NOUN O
такой_DET O
автомобиль_NOUN O
._PUNCT O

последний_ADJ O
из_ADP O
они_PRON O
,_PUNCT O
коллекционный_ADJ O
экземпляр_NOUN O
,_PUNCT O
выставлять_VERB O
на_ADP O
интернет_NOUN O
аукцион_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
завершиться_VERB O
через_ADP O
6_NUM O
день_NOUN O
._PUNCT O

дорогой_ADJ O
друг_NOUN O
шахматы_NOUN O
,_PUNCT O
сегодня_ADV O
исторический_ADJ O
день_NOUN O
для_ADP O
на_ADP O
наш_DET O
спорт_NOUN O
!_PUNCT O

после_ADP O
месяц_NOUN O
переговоры_NOUN O
с_ADP O
оба_ADJ O
шахматист_NOUN O
,_PUNCT O
я_PRON O
с_ADP O
удовольствие_NOUN O
сообщать_VERB O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
матч_NOUN O
на_ADP O
первенство_NOUN O
мир_NOUN O
топалов_PROPN B-PER
крамник_PROPN I-PER
состояться_VERB O
с_ADP O
21_NUM O
сентябрь_NOUN O
по_ADP O
13_NUM O
октябрь_NOUN O
2006_NUM O
год_NOUN O
в_ADP O
столица_NOUN O
калмыкия_PROPN B-LOC
элиста_VERB I-LOC
._PUNCT O

оба_NUM O
шахматист_NOUN O
и_CCONJ O
они_PRON O
менеджер_NOUN O
согласовать_VERB O
весь_DET O
технический_ADJ O
деталь_NOUN O
матч_NOUN O
,_PUNCT O
который_PRON O
быть_AUX O
состоять_VERB O
из_ADP O
12_NUM O
партия_NOUN O
и_CCONJ O
гарантировать_VERB O
призовой_ADJ O
фонд_NOUN O
матч_NOUN O
1_NUM O
миллион_NOUN O
доллар_NOUN O
._PUNCT O

после_ADP O
раскол_NOUN O
происходить_VERB O
в_ADP O
1993_NUM O
год_NOUN O
,_PUNCT O
этот_DET O
матч_NOUN O
быть_AUX O
несомненный_ADJ O
окончание_NOUN O
весь_DET O
сомнение_NOUN O
о_ADP O
статус_NOUN O
звание_NOUN O
чемпион_PROPN O
мир_NOUN O
по_ADP O
шахматы_NOUN O
._PUNCT O

с_ADP O
начало_NOUN O
мой_DET O
деятельность_NOUN O
в_ADP O
качество_NOUN O
президент_NOUN O
фиде_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
с_ADP O
1995_NUM O
год_NOUN O
,_PUNCT O
я_PRON O
обещать_VERB O
работать_VERB O
над_ADP O
сохранение_NOUN O
единство_NOUN O
фиде_PROPN B-ORG
в_ADP O
весь_DET O
аспект_NOUN O
._PUNCT O

как_SCONJ O
раз_NOUN O
вокруг_ADP O
звание_NOUN O
чемпион_PROPN O
мир_NOUN O
по_ADP O
шахматы_NOUN O
,_PUNCT O
весь_DET O
этот_DET O
год_NOUN O
,_PUNCT O
быть_AUX O
не_PART O
легкий_ADJ O
задача_NOUN O
удовлетворять_VERB O
требование_NOUN O
весь_DET O
заинтересованный_ADJ O
в_ADP O
этот_DET O
вопрос_NOUN O
сторона_NOUN O
,_PUNCT O
но_CCONJ O
мы_PRON O
всегда_ADV O
придерживаться_VERB O
наш_DET O
принцип_NOUN O
и_CCONJ O
действовать_VERB O
в_ADP O
дух_NOUN O
наш_DET O
девиз_NOUN O
мы_PRON O
один_ADJ O
семья_NOUN O
gens_PROPN O
una_PROPN O
sumus_PROPN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
наш_DET O
усилие_NOUN O
приводить_VERB O
к_ADP O
успех_NOUN O
._PUNCT O

мы_PRON O
,_PUNCT O
все_PRON O
,_PUNCT O
ожидать_VERB O
этот_DET O
большой_ADJ O
событие_NOUN O
матч_NOUN O
на_ADP O
первенство_NOUN O
мир_NOUN O
по_ADP O
шахматы_NOUN O
2006_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

я_PRON O
хотеть_VERB O
бы_PART O
подчеркивать_VERB O
еще_ADV O
раз_NOUN O
,_PUNCT O
что_SCONJ O
мы_PRON O
определенно_ADV O
продолжать_VERB O
наш_DET O
работа_NOUN O
,_PUNCT O
чтобы_SCONJ O
делать_VERB O
фиде_PROPN B-ORG
сильный_ADJ O
и_CCONJ O
единый_ADJ O
._PUNCT O

так_ADV O
,_PUNCT O
как_SCONJ O
мы_PRON O
это_PRON O
уже_ADV O
делать_VERB O
в_ADP O
течение_NOUN O
прошлый_ADJ O
10_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

пусть_PART O
побеждать_VERB O
сильный_ADJ O
!_PUNCT O

кирсан_PROPN B-PER
илюмжинов_PROPN I-PER
президент_PROPN O
фиде_PROPN B-ORG
два_PART O
в_ADP O
один_NUM O
звезда_PROPN O
отечественный_ADJ O
рок_NOUN O
не_NOUN O
ролть_NOUN O
80_NUM O
х_ADP O
встречаться_VERB O
на_ADP O
сцена_NOUN O
московский_ADJ B-ORG
клуб_NOUN I-ORG
16_NUM I-ORG
тонна_NOUN I-ORG
._PUNCT O

13_NUM O
ноябрь_NOUN O
василий_PROPN B-PER
шум_PROPN I-PER
,_PUNCT O
лидер_NOUN O
московский_ADJ B-ORG
центр_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
и_CCONJ O
михаил_PROPN B-PER
борзыкин_PROPN I-PER
,_PUNCT O
солист_NOUN O
ленинградский_ADJ B-ORG
телевизор_PROPN I-ORG
,_PUNCT O
снова_ADV O
встречаться_VERB O
на_ADP O
один_NUM O
сцена_NOUN O
._PUNCT O

этот_DET O
легендарный_ADJ O
музыкант_NOUN O
с_ADP O
начало_NOUN O
перестройка_NOUN O
и_CCONJ O
до_ADP O
настоящий_ADJ O
время_NOUN O
оставаться_VERB O
вне_ADP O
музыкальный_ADJ O
мейнстрим_NOUN O
._PUNCT O

при_ADP O
это_PRON O
корифей_NOUN O
российский_ADJ O
рок_NOUN O
наш_NOUN O
ролл_NOUN O
продолжать_VERB O
приумножать_VERB O
число_NOUN O
поклонник_NOUN O
свой_DET O
творчество_NOUN O
._PUNCT O

критика_NOUN O
сравнивать_VERB O
ранний_NOUN O
запись_NOUN O
центр_PROPN B-ORG
с_ADP O
kraftwerk_PROPN B-ORG
,_PUNCT O
а_CCONJ O
композиция_NOUN O
телевизор_PROPN B-ORG
с_ADP O
творчество_NOUN O
depeche_PROPN B-ORG
mode_PROPN O
и_CCONJ O
the_PROPN B-ORG
smiths_PROPN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
звучание_NOUN O
и_CCONJ O
содержание_NOUN O
этот_DET O
коллектив_NOUN O
оставаться_VERB O
свежий_ADJ O
и_CCONJ O
интересный_ADJ O
._PUNCT O

шум_PROPN B-PER
первый_ADJ O
в_ADP O
ссср_PROPN B-LOC
начинать_VERB O
электронный_ADJ O
эксперимент_NOUN O
,_PUNCT O
записывать_VERB O
более_ADV O
10_NUM O
магнитоальбом_NOUN O
,_PUNCT O
продюсировать_VERB O
пластинка_NOUN O
петр_PROPN B-PER
мамонов_PROPN I-PER
и_CCONJ O
жанна_PROPN B-PER
агузарова_PROPN I-PER
._PUNCT O

в_ADP O
начало_NOUN O
90_NUM O
х_ADP O
он_PRON O
жениться_VERB O
на_ADP O
сестра_NOUN O
джоанна_PROPN B-PER
стингрей_PROPN I-PER
и_CCONJ O
переезжать_VERB O
в_ADP O
сша_PROPN B-LOC
,_PUNCT O
где_ADV O
преподавать_VERB O
технология_NOUN O
мультимедиа_NOUN O
в_ADP O
университет_PROPN B-ORG
лос_PROPN B-LOC
анджелес_PROPN I-LOC
._PUNCT O

последний_ADJ O
альбом_NOUN O
шум_PROPN B-PER
записывать_VERB O
совместно_ADV O
с_ADP O
свой_DET O
слушатель_NOUN O
центроборатор_NOUN O
,_PUNCT O
пересылать_VERB O
трек_NOUN O
через_ADP O
интернет_NOUN B-ORG
._PUNCT O

михаил_PROPN B-PER
борзыкин_PROPN I-PER
по_ADP O
право_NOUN O
считать_VERB O
родоначальник_NOUN O
русский_ADJ O
неоромантика_NOUN O
._PUNCT O

группа_PROPN O
известный_ADJ O
свой_DET O
мрачный_ADJ O
нонконформистский_ADJ O
текст_NOUN O
в_ADP O
модный_ADJ O
экспериментальный_ADJ O
аранжировка_NOUN O
._PUNCT O

сегодня_ADV O
25_NUM O
летний_ADJ O
телевизор_NOUN B-ORG
переживать_VERB O
творческий_ADJ O
подъем_NOUN O
,_PUNCT O
часто_ADV O
выступать_VERB O
на_ADP O
политический_ADJ O
митинг_NOUN O
и_CCONJ O
общественный_ADJ O
акция_NOUN O
,_PUNCT O
записывать_VERB O
альбом_NOUN O
дежавю_VERB O
первый_ADJ O
за_ADP O
последний_ADJ O
четыре_NUM O
год_NOUN O
._PUNCT O

